[純愛] 只想和你愛一次

簡介
曾經，他傷痕累累，價值觀被顛覆，過著沒有靈魂的生活
曾經，他以為自己不會再真正愛上另一個人
直至遇見了她
從此改變了他生活的軌跡

當上天拿走了你一些東西，祂必然會給回你另一些東西
然後再次拿走

這是小弟第一次寫故事，靈感是來自一個好朋友的經歷大量改編而成，希望大家喜歡。

紙言:
Penana:

0. 序章
在一間古典西式餐廳裏， Elven和 Rachel正在興高采烈地談天闊論， 時間彷彿好像回到五年前的時光， 他們是彼此的知心好友，永遠總能夠有講之不盡的話題…

「雖然咁講有D唐突， 但我真係好開心可以同你好似以前咁做返好朋友呀~」回到家後， Elven 鼓起勇氣發了一個訊息給Rachel。

「我都好開心呀， 師傅仔!」

望著Rachel的回覆， Elven難掩內心的喜悅， 這幾年來的夢想終於能夠成真。 這一切，感覺就像是夢一樣…

「那些年錯過的大雨 那些年錯過的愛情 好想擁抱妳 擁抱錯過的勇氣~」 無情的鬧鐘聲， 把Elven從天堂拉回現實。

(果然還是夢…)

Elven只能對著房裏的天花板嘆息一聲， 然後匆匆下床梳洗預備上班。 五年來， Eleven己經不記得自己發過多少次相似的夢境。 他只記得每一次都很希望自己能像inception那樣永遠停留在夢裏不用醒來， 然後每一次都失望。

(唔知衣一世， 仲有無機會見到佢呢?)

這是Elven不時都會問自己的一個問題。 理性上， 他知道是有， 因為他們有幾位共同的朋友。 在這些朋友的結婚典禮上， 他應該還是有機會見到她，這亦是這幾年來Elven一直安慰自己的答案。 五年來， 他一直期待著那一天的來臨。

這天晚上， 當Elven仍在對著電腦螢光幕發呆思考這問題時，電話突然一震。

Susan: 「Elven， 我黎緊2月24日結婚喇， 預左你黎飲架喇! 遲D派帖比你~」

Elven知道期待已久的一天真的要來了。 不用再靠夢境， 他終於可以再次見到她。

1. 故事的起點
突如其來的信息， 讓Elven回想起他和Rachel從相識起的點滴。 他從抽櫃裏拿出了一個portable harddisk並接上了電腦，打開了屬於他們一個又一個的MSN history file。

Elven和Rachel的相遇， 是在他大學 Year 3的時候。 不過在這之前， Elven不得不回想起自己另一段難忘的往事。 在整個Year 2， Elven經歷了人生一個很大的低谷。 因為在Year1 升Year2的暑假裏， 他的初戀和摯愛Ada離開了他。

Ada和Elven是中學同學， 在初中大家同班認識後不久便很快在一起。 可惜到中五會考後， Ada決定了要到英國升學。 而經過一番討論和掙扎後，大家都決定會盡最大努力去維持這段長距離的戀愛。 那年代科技不像現在這般發達， 再加上八小時的時差， Elven 和Ada的溝通， 很多時只能靠書信， email， ICQ(後來換成MSN) 及有限度的長途電話 (因為那時長途電話費仍很貴)。 雖然艱難， 但他們都努力克服， 而且可能真的是小別勝新婚， 每次Ada 回港，他們都會比以前更珍惜大家能一起相處的時光， 大家的感情並沒有受多大的影響，甚至可以說是不退反進。

可是當大家上了大學， 大家的生活模式和圈子都產生了很大的改變， 他們看似堅固的關係， 亦慢慢產生了漣漪。 Ada大學修讀的是室內設計， 每晚也要為自己的功課和portfolio而忙碌。 Elven則積極投入了大學和宿舍生活當中。不自覺地， 他們email， MSN， 長途電話， 或是書信的頻率都逐漸下降， 有時甚至隔了一兩個星期， 大家才有機會溝通互相update大家的近況。

在year1的復活節假， Ada回到了香港。 Elven儘管忙碌仍會每天盡量抽空和Ada見面相處， 他們會去看戲， 逛街， 吃飯， 看日出， 甚至去開房，彷彿要盡全力把之前大家失去了的相處時間通通追回來。 到了Ada要回英國那天， Elven和她一起到了機場。 也許是早有預兆， 這一次他們比以往每一次分別更依依不捨， 他們在離境大堂旁若無人地擁吻， 訴說著肉肉麻麻的情話， 然後又再一次的擁吻， 直至無情的廣播響起， Ada才慢慢地從Elven模糊的視線中消失。 那時Elven從沒想過這竟然會是他最後一次送Ada的機。

事後回想， 也許大家心入面其實都早已有不安的預感， 當時那突如其來的強烈不捨和依戀， 正是他們內心深處作最後的提醒，只可惜雙方當時都沒有明白罷了。

Ada回英國後， Elven 和Ada的關係在初期親密回不少。 過了不久Elven 還買了機票打算考完試後到英國探望Ada， 然後再一起回港渡過暑假。 不過隨著大家又慢慢地完完全全投入了各自的大學生活， 他們的關係亦再次漸漸變得疏離。

「Sam下星期會來London呀。」有一天， Ada MSN Elven。

Sam也是Ada 和Elven的中學同學， 是他們中三時的轉校生。 由於性格比較內向， 所以初時朋友不多， 很多時也是自己一個人。 那時的班主任陳Sir見到這情況， 便找了和自己很熟的Elven幫手， 希望性格外向， 朋友緣極佳的Elven能幫助Sam融入新校園的生活。 Elven不負所望， 成功把Sam帶入自己的朋友圈， 讓他也有了屬於自己的朋友群。

升上中四後他們不再同班， 大家的相處時間相對減少，Sam也開始和另一些同學熟絡起來。不過之後幾年， Elven， Sam， 和陳Sir三人間中仍會相約一起食飯聊天， 成為了一個特別的組合。 在考完A Level後， Sam在暑假去了台灣做Intern， 陳Sir和Elven相約去旅行時還因擔心Sam一個人在台灣會悶， 所以故意選擇了台灣作目的地以便能探望他。

有些朋友不用常常見面， 但他就是會在你心目中留有一個特別的位置。 也許對Elven和Sam來說，他們不是大家各自最熟絡的朋友， 但卻是這樣的一個存在。

Sam由於A Level成績不太理想，所以之後也到了英國Birmingham升讀大學。 身處異地， 找一些熟悉的朋友是再正常不過。 因此縱使在不同城市， Sam和Ada還有其他去了英國讀書的中學同學不時也會溝通和見面。

「好呀， 叫條死仔暑假都過黎London見下我啦， 雖然之後大家都會返香港 XD」Elven回覆了一句。

就這樣又過了個半月後的一天。

Ada:「Elven， 我有D野想同你傾呀。」

Elven:「我明天要考兩科呀， 如果唔急我明天或者過多幾日過到黎果陣再傾好唔好?。」

Ada:「好啦，比心機呀!」

考完試後，Elven:「終於考完試啦~你之前有咩想同我傾? 係咪想獎勵我?」

Ada:「辛苦晒~ 後日你都過黎喇， 到時我地再傾啦~。」

於是兩日後，縱使Elven不是特別喜歡旅行， 但他還是懷著興奮的心情， 踏上這難忘的英國之旅。

2. 難忘之旅
經過十多小時的機程， Elven終於到達目的地。 當他完成了所有出境手續後， 便看見了一個青春少艾對著他揮手。看著那熟悉的身影， Elven二話不說便衝了過去把她緊抱在懷中， 然後尋找著她的小嘴痛吻起來。 也許是太久沒見， 經過了一開始的羞澀， Ada很快便淪陷並熱烈地回應著。

回到Ada的住所己經接近零晨時份。 兩人沖完涼後便很快睡著了。 不過因為Jet-lag的關係， Elven睡了個多小時便醒了。 看著Ada疲累但秀麗的面容， 想起兩人近幾年的聚少離多， 而且近來對她真的少了很多著緊和關心， Elven的心突然有種痛與內疚的交纏。 他輕輕撫摸著她的臉， 輕吻著她略帶浮腫的眼袋， 然後雙手輕輕抱住了她。 不知過了多久， 也許因為太耐沒解決過生理需要， Elven發覺自己的手開始不規矩起來， 他把手伸入Ada的衣服中， 尋找著她的雙乳慢慢撫摸著。 過了段時間見Ada 仍然沒反應， 他開始解掉她睡衣的扭扣， 把她的外衣和褲子都脫下來。

(真是上天令人感動的傑作~)

望著被他脫得只剩下內褲的Ada， Elven心裏暗暗讚嘆了一句後便嘗試把Ada最後的保護也脫下。 Ada以前的身形是偏瘦的， 不過應該是因為外國飲食習慣的關係， Elven發覺Ada自從去了英國後， 身體也越來越長肉， 現在己經是由偏瘦身形長成略帶點肉， 不過這卻更能令Elven想入菲菲。 仍在胡思亂想期間， Ada終於被Elven的動作弄醒。 不過可能是太累， Ada望了Elven 一眼， 便再次閉上了眼睛。 開始精蟲上腦的Elven看見後感覺像被冒犯了一樣， 立即加快了進攻步伐， 勢要把沉睡的仙子弄醒， 最後自然是水到渠城，一室皆春。

對於第一次踏足英國的Elven來說， 很多地方也很新鮮。 短短10日， 他們都編排了滿滿的行程。 除了London， 他們還會去其他城市， 例如Manchester， Birmingham， Liverpool， Leeds， Nottingham， Newcastle甚至蘇格蘭的Edinburgh。 Ada很有心， 把行程全部編排得好好， Elven看得出她花了很多心思幫自己預備這個旅行。 雖然因為負擔不起酒店費， 所有地方都只能即日來回， 但他們還是玩得十分盡興。

到第四日晚， 當Ada正在洗碗， Elven看見了Sam 給Ada的短訊。

「Everything all right? 」

「Sam SMS你喎。 我地明天都去Birmingham， 佢會唔會仲係果邊? 約佢一餐食飯啦~」 Elven一邊看電視， 一邊告訴Ada。

Ada出來拿了手機回廚房， 隔了一會回應道「佢話有機會等香港先見喎， 佢之前都有講過衣段時間唔太得閒。」

洗完碗後, Ada坐到Elven旁邊一起看電視。 後者突然醒起之前Ada講過有話想和他說， 便問Ada 「你之前話有野想同我傾， 係咩事?」

「其實係關於我同你的事， 不過等返香港再講啦。」Ada沉默了一會後回應道。

「關於我地? 咁講啦。 咩事? 快快趣解決左佢嘛~」Elven仍在邊看電視邊回應著。

沉寂了大約半分鐘。 Elven終於發覺不對勁，轉身望了望Ada， 發覺她的臉上多了兩滴水點。

「我決定左要同你分手…」Ada低下頭， 終於開聲說道。

3. 心如刀割
Ada的說話讓Elven感覺到自己的腦內好像有東西被炸開了一樣。 他有想過Ada可能想埋怨他大家相處時間少， Long Distance戀愛很辛苦， 又或是想長遠點討論關於大家將來的打算， 甚至是會不會想告訴他有很多狗公想追求她，但他真的從沒想過會是分手這選項。 也許是大家一起太久， 也許是Ada一直對自己很好， 這一切都讓Elven失去了危機感， 他真的從沒想過Ada會想離開自己， 以至於聽到後的數十秒裏， 他腦海都只能一片空白。 他知道自己錯了， 而且還錯得很離譜…

「原因?」Elven略帶口震地說道。

Ada:「我其實一直都覺得好辛苦好孤獨， 好多個夜晚當我一個人做功課做到好夜好累， 想搵人陪搵我傾計， 我發覺我係搵唔到你， 你亦無可能係我身邊陪住我。 我知你都好忙， 大家生活都唔同左好多，我唔可以怪你， 事實上我都仲好鍾意你， 但我真係唔想繼續咁落去， 我唔想有男朋友等於無男朋友， 我覺得好辛苦好唔開心。 我掙扎左好耐， 亦都好唔捨得， 但最後我覺得自己真係需要改變現狀…」Ada邊哭邊說著。

時間確實會讓人變得善忘，就連一些最基本應該要留意的事，時間久了也會讓人自動被忽略掉。

Elven:「對唔住…我一直唔知你原來有咁大的感受… 係我疏忽， 我衰， 關心你唔夠， 一直忽略你感受… 點解你唔早D同我講， 要到直接下左決定先講呀…」

Ada:「我有想同你講， 不過你成日好忙， 到你臨近比賽或者考試我又驚影響到你， 結果就一直無講… 不過你諗真D， 我係咪真係完全無同你講過? 知唔知點解我會張自己Xanga同Email的password比你?」

“我好掛住你…”
“趕左幾晚通宵終於做完啦， 你幾時得閒同我傾下計呀~”
“Honey， 我好累好辛苦想放棄喇…”

好多當時不為意的message突然浮現在Elven腦海當中。 對， 原來alert一早己經出現， 只是自己習慣了安穩，危機意識太低所以一直沒有為意…

Elven:「我會改， 我真係會改， 我以後會好好對你， 唔會再比你孤單一個架! 你信我比多次機會我啦! 求下你，我地經歷左咁多野唔好咁易放棄呀…」Elven很焦急地說道。

Ada:「太遲喇… 本身我諗住同你開開心心過埋衣十日， 等返香港之後先再同你講， 不過衣家… 點都好， 我仍然好希望大家可以好好珍惜餘下的日子， 繼續開開心心過埋衣幾日， 留個美好回憶比大家， 好唔好?」

Elven:「唔好! 我唔要分開…我唔要呀!」

Ada沒有立即回應。 隔了數十秒後， 她還是打破沉默:「我估你都要D時間消化下， 我都要， 我地今晚都係冷靜下先啦…」

之後， Elven 和Ada再沒有說過話。 洗過澡後兩個都靜靜躺在床上睡覺。 過了不知多久， Ada睡著了， 但Elven睡不著。 他下床打開了Ada的notebook， login了Ada的Xanga， 然後發現這幾個月， 原來Ada有很多的private posts， 只是自己太久沒有login， 所以一直沒有發覺。

“是不是熱情過後總會回歸冷淡?”
“不打擾是我的溫柔”
“誰來愛我”
“真係傾兩句都咁難?”
“疏離未必是最可怕， 習慣了才是”

每看一句， Elven都覺得自己的心臟被割了一刀。

“點解對我咁好嘅唔係佢”
“他真的緊張我嗎?”
“壞女孩”

再看下去， Elven突然發現了近一個月Ada開始有一些自己看不懂的private posts。

「有第二個男仔想追我你會點?」

突然間， Elven醒起了之前Ada曾經有日問了他一句。

「我咁好， 你點會捨得唔要我~ 我信你唔會鍾意第二個架」Elven那時話自信滿滿地回了一句。

Ada:「咁如果我同你講我對佢都有好感呢?」

Elven:「傻妹， 有我相信你都會為左我懸崖勒馬將佢扼殺於無形嘅。」

(白痴! 我到底係邊到黎嘅自信! 點解果陣我咁都留意唔到架… 原來7年真係會令我完全無晒危機意識…)

Elven突然明白了甚麼。 其實有幾次， 他都有想過login Ada的xanga 看看， 不過每次拖著拖著最後就不了了之。

(如果我對佢真係多D關心， 少D大安旨意， 就唔會去到衣個地步先發現… Ada比左咁大安全感我， 但我又比左D咩佢?)

Elven陷入深深的自責。

(真係有第二個出現? 到底係邊個?)

Elven很想叫醒Ada問清楚， 但話去到嘴邊， 又不忍心叫醒她。 又或是因為一日未確認， 一日Elven還可以欺騙自己， 不用接受這個殘酷的現實。

4. 轉機
開完Xanga， Elven又login了Ada的email account， 然後發現了Ada和她父母往來的email， 來容大概是Ada告訴父母自己的感受， 決定了要和Elven分手， 但因Elven買了機票過來又沒有地方住， 所以仍會住在她那裏。 Ada父母收到後很擔心， 害怕Elven接受不了 會對Ada做一些傷害性行為， 還說要來英國保護她， 而且他們覺得既然了決定分手， 就不應該再糾纏不清等等。 Ada很有耐性勸父母不用擔心， 相信Elven為人不會傷害她， 而且她也很想和Elven認真談談， 然後留個美好回憶給大家。

看到這裏， Elven再也控制不了自己的眼淚， 終於傾倒而下。 知道了Ada一直的感受， 而且原來早在兩星期前她己經下定了決心要分手， 而自己卻仍一直懵然不知， Elven覺得自己真的很失敗。

聽到了Elven的哭泣聲， Ada也醒來了。 當她看見Elven在哭， 她很愕然。 7年來， 她從沒看見過Elven哭。 那個樂天堅強， 永遠自信滿滿的Elven， 竟然因為她哭了。 Ada走到Elven背後， 輕輕抱著他說， 「唔好喊啦， 唔係全部係你嘅錯， 我都有問題。 同埋我無諗過原來我咁做會傷得你咁深… 對唔住…」

「對唔住， 真係好對唔住， 我真係一個仆街， 一個好失敗的男朋友， 你一個咁難受， 我竟然乜都唔知唔理， 我到底係到做緊乜呀… 抵我死， 真係抵我死!」聽著Elven聲嘶力竭的哭泣聲， Ada突然意識到， 也許自己錯了， 也許她真的輕視了自己在Elven心目中的地位。

Ada很感動， 也很內疚。 她把Elven的臉轉了過來， 然後吻了上去。 那晚， Elven和Ada以大家有史以來最自然的情況下結合了， 一切都很自然， 自然到事後Elven自己也不太記得整過過程是怎樣發生， 只記得沒有前戲， 沒有後續， 自己很自然便進入了Ada的身體。那種 感覺很奇妙但卻沒有太多記憶留下。 或許是因為主導著他們的， 只是大家內心深處最率性的感情，又或許是那一刻， 他的腦袋根本己經裝不下其他的東西。

第二天， 當Elven看見Ada 醒了， 便立刻張開手臂抱住了她。 「好對唔住， 我真係知錯喇。 可唔可以比多次機會我，比多次機會大家呀? 求下你呀 ，我真係唔可以無左你…」

「我知自己其實仲好鍾意你， 但我真係無乜信心大家可以繼續落去， 你比D時間我考慮下啦…」Ada想了一會答道。

「好呀 ，你要幾多時間都沒問題， 最緊要唔好判我死刑就得喇!」Elven說笑道。 雖然有點失望， 但至少Ada改變了想法， 沒有立刻拒絕， 這讓Elven的心情放鬆了一點。 他告訴自己一定要努力比Ada信心讓她能回心轉意。其實他還想問Ada那個男人到底是誰， 不過這一刻， 他不想再破壞這個氣氛，不想再破壞大家的關係， 所以最終他都沒有問出口。

5. 真相
很擔心這幾天會是大家一齊最後的日子， 接下來的行程Elven和Ada都過得很甜蜜， 彷彿回到大家剛剛一起的時間。 Elven很害怕失去Ada， 所以他盡最大努力去呵護Ada， 希望能感動她讓她回心轉意。 他相信只要Ada還喜歡自己， 他便還有機會。這幾天他對Ada 無微不至的照顧， 把她捧在掌心般疼錫，讓大家很多以前的感覺都回來了。他自信Ada對分手這決定是越來越動搖.

一切看似向著好的方向走，但二人的旅程最終亦來到回港前的最後一晚。 這一晚， 他們分外纏綿， Elven近乎瘋狂地在Ada身上耕作起來， 彷彿要把自己對Ada所有的愛透過動作全貫注到Ada身上。 Ada亦十分配合， 緊抱著Elven的同時亦不停扭動著腰肢去迎合這身上的男人， 一邊熱烈地接受著這男人對自己恩寵， 一邊也想用自己的愛去包容著他的一切… 不知結合了多少次， 在少歇了一會後 Ada拖著仍在輕微發軟的雙腿到洗手間裏沖洗，而Elven則拿起手機一臉滿足地挨坐在床頭。 這時， Ada在床頭櫃面的手機震了一震。

Sam: 「I miss you…」

下意識望到這訊息， Elven完全不能相信自己的眼睛。 聯想起之前Ada的private posts， 突然間他明白了自己和Ada中間真的出現了第三者， 而且這第三者竟然還是自己一直的好兄弟! 當腦裏正不斷產生了一個又一個的疑問， Ada亦從洗手間走回出來。

「可唔可以解釋下?」Elven把電話遞到Ada身前，冷靜地詢問著。

「我地無野架…」Ada呆了一呆， 心略帶點慌地回答著。

「幾時開始架?」Elven問了另一條問題。

「我地真係無野架!」Ada焦急地澄清。

「上次佢黎搵你果陣?」Elven再問。

「你信我啦， 我地真係無野… 我無做過對你唔住嘅野…」Ada慢慢己經轉變成近乎哀求的語氣。

Elven:「你行為上無對我唔住， 咁心有無?」

沉寂了近乎半分鐘， 「我…唔知」Ada終於答道。

「佢主動定你主動?」Elven開始不能再保持冷靜地問道。

Ada: 「…佢」

「好! 我真係好天真! 鄧詠欣， 我真係從無諗過你地會咁對我。 一個係我女朋友， 一個係我好朋友， 果陣你同我講佢黎搵你， 就算會住係你度， 我都從無擔心過， 因為我信佢唔會做傷害我嘅野， 更加信就算有其他人追你， 你都一定唔會背叛我… 結果呢? 我真係覺得自己好可笑， 我到底那來的自信呀…哈哈…」Elven開始陷入崩潰狀態。

「所以甚實衣個先係真正想分手的原因?」Elven又再問。

「唔係， 唔關其他人事， 係我地自己的問題…」Ada立即回答。

「上次佢過黎果陣， 我仲為緊我地的問題唔開心， 我好辛苦， 好想見你， 好想同你傾計， 我好累好想你可以陪住我， 但我唔知我地仲可以點行落去。 我同佢講左我地的問題， 甚至講左我有諗過分手。 但我果陣對佢完全無野架， 純粹因為佢識我地兩個識左咁耐， 了解我地所以好放心咁同佢呻下。佢果陣都係安慰我， 叫我搵機會同你好好傾下。 不過之後佢好似對我越黎越好， 就算返返去Birmingham都不時會關心我同我傾計。 我當時完全無諗過我地會有野發生， 所以都好放心咁同佢繼續傾， 無諗過要避忌。 直到有日，佢突然過左黎搵我， 我地食完飯後佢突然攬住我同我表白，話其實由中學果陣己經鍾意左我… 果一刻我潛意式想推開佢， 但推唔開下慢慢我發覺我自己對佢都有D感覺… 不過之後我都同佢講我唔會背住你同佢一齊，而且因為大家的關係，就算最後我地分左手， 我同佢都唔適合一齊。 佢表示明白，於是我地就繼續做返朋友…」然後她又再補充。

Elven聽完後， 總算明白了真相，然後他又陷入深深的自責。對Ada， 他沒有半點責怪， 反而覺得是自己咎由自取。 如果自己著緊多點Ada， 關心多點Ada， 早點發現問題， 這件事根本不會發生。 Ada的變心， 完全是自己造成。

Elven再次抱實Ada， 然後說「對唔住， 我知係我唔好讓你受苦， 我真係會改唔會再比你難受架， 你比多次機會我， 唔好分手啦…」

「唔好咩都攬晒上身， 件事我都要負上好大責任。 其實我都好難受好憎自己咁樣， 你再比D時間我啦。 我地返到香港先再算，好無? 好夜喇， 明天就要返去， 我地早D訓先啦。」Ada也擁抱著Elven回應道。

「好啦…」

不過這晚大家都沒有睡著。 冷靜過後， Elven雖然對Ada沒半點怨恨， 但 Sam的行為， 卻深深刺痛了他。 「霍振東你個仆街， 我當你係兄弟， 你就背住我撓我長腳! 我信錯你! 明知Ada同我一齊緊仲send個msg過黎， 你的意圖其實都好明顯啦…」

6. 意氣用事
若果有得選擇， Elven不會想再這刻回香港， 因為在英國， 只有他和Ada， 他相信只要多點時間， 他一定可以令Ada回心轉意。 但一回到香港， 就不能再像現在般雙方都只有大家，能夠無時無刻在一起， 這讓整件事情增添了很多變數。 直覺告訴他， 回到香港後再要改變Ada的決定， 難度將會以幾何級數上升。 可惜在這方面， 他無能為力， 縱使萬般不願， 二人世界的旅程還是走到盡頭， 懷著依依不捨的心情， 在渡過最後甜蜜的十多小時的機程後， Elven 和Ada終於回到了香港。

在回港後頭一星期， Elven和Ada 還能常常見面， Elven每天的噓寒問暖， 亦讓Ada有數次差點答應了Elven繼續和他一齊。 不過隨著一星期後當Sam亦回到香港， 這挽求感情行動隨即遇上更大的挑戰。

名義上， Ada還是Elven的女朋友， 所以Elven並不希望Ada和Sam還有繼續接觸和見面。 但Ada不願意。 自從Sam 回港後， Elven 和Ada雖然亦會照樣拍拖， 但頻密程度明顯下降了。 而在一次Ada拒絕了Elven約她吃飯後， Elven 終於忍不住爆發。

Elven:「點解明晚唔得閒食飯呀?」

Ada:「約左人呀」

Elven:「約左邊個?」

Ada:「…Sam」

Elven:「…你話你唔會同佢一齊， 但點解你仲要成日同佢聯絡， 同佢見面?」

Ada:「咁我地仲係朋友嘛…」

Elven:「為左我唔見佢得唔得?」

Ada:「你唔好逼我啦…」

Elven:「你明知佢鍾意你，但你仲同佢繼續來往，你咁叫我點信你呀…」

Ada:「調返轉講， 即係你都唔信我囉…」

Elven:「我真係唔明… 你好清楚我同佢的關係，我地以前咁好朋友， 但佢竟然暗地裏撓我長腳， 佢唔係好人黎架… 點解你會鍾意D咁嘅人架!」

Ada:「我都唔知… 你唔好逼我啦! 我知你衣家對我好好， 我真係feel到你對我的溺愛，但同一時間我覺得好大壓力呀， 我回應唔到你的感情。 你成日問我可唔可以唔分手，我覺得好chur好唔舒服…」

自己付出的真心得到這樣的回應， 再加上日積月累的壓力、 不滿和憤怒， Elven終於衝口而出講了一句讓他後悔終生的說話。

「我明喇… 咁我地分手啦。 你唔駛再辛苦 ，可以同佢一齊喇。」

「你確定?」Ada問道:

「係!」Elven再一次衝口而出。

「記住你今日講過的說話。」說完Ada便cut了Elven線。

人一憤怒， 很容易變得不理智， 亦很容易講出一些違心的說話， 可惜這些說話縱使並不是出自真心， 但造成的傷害卻往往不能逆轉。

7. 結局
冷靜過後， 第二天Elven一早醒來己經很後悔， 立即message Ada 講sorry， 解釋自己一時火遮眼不是有心， 自己亦不是真的想分手。

「你知唔知我琴晚喊左幾耐? 不過我無資格怪你。 我知係我唔好 ，傷害左你， 對唔住 。但我真係好大壓力好似抖唔到氣咁 。你比D時間我，衣段時間我地都係做返朋友先啦。」Ada回覆。

Elven很不開心， 但自己衝口而出闖的禍自己只能接受。 自此， Elven 雖然和Ada間中還會傾計出街， 但感覺己經慢慢變得不同。 Elven一方面不敢再找Ada找得太密， 害怕自己給她太多壓力， 但另一方面又很焦急害怕這段時間Sam和Ada的感情會更進萬步。

我明白 你給的愛 是真實地存在
只是我 不懂得如何去愛 才會讓你想離開

因為我不知道 下一輩子 還是否能遇見你
所以我今生才會 那麼努力 把最好的給你
愛你都變成傷害你 我們的愛快要窒息
不是故意 只是太愛你

如是者過了個多月， 到了Ada要回英國的前幾天， 飽受煎熬的Elven終於忍不住， message Ada提出了疑問。

Elven:「我衣段時間好乖無再成日chur住你， 你感覺有無好D?」

Ada:「都有， 對唔住呀，委屈左你。」

Elven:「唔委屈 ，最緊要你開心， 同埋唔好判我死刑。」

Ada:「對唔住， 我諗清楚喇 ，我地都係算啦… 我發覺面對你， 我好有壓力同內疚 。有時見到你我會變得好討厭自己， 而且我地的問題 根本都解決唔到。 我畢業後其實都唔諗住返香港， 你都唔會可以放棄香港跟我到外國生活。所以我地個問題，就算捱得過今次，遲早都係會出現返。 對唔住呀，我知你對我好好，好多謝你衣個幾月對我的溺愛，我從未試過咁比人寵愛法。 但有D感覺唔同左就係唔同左… 你明唔明? 希望我地仲可以做好朋友，更希望你將來可以搵到個更值得你去愛的人， 我想你得到幸福。」

「所以你決定左同Sam一齊?」晴天霹靂，Elven還是要問。

Ada:「唔係， 現階段我亦無打算。 不過同佢相處好舒服， 佢從來無逼過我決定D咩， 淨係會關心我感受同體諒我。 當一個係咁比壓力我， 一個就可以做我樹窿， 你明唔明白兩者分別? 不過我唔想再傷害你 ，所以我無同佢一齊。」

Elven:「我唔再逼你呀， 你想暫時分開都無問題架， 但可唔可以再比D時間大家唔好咁快決定唔要我住呀…」

Ada:「對唔住， 我今次真係決定左喇… 唔會改變。」

直至今日， 每次Elven回想起這片段，心還會癮癮作痛， 彷彿自己的生命永遠失去了重要的一部份。 不能和Ada長相廝守， 一定是他人生其中一個大遺憾。 不過命運 有時又很難捉摸。 上天拿走了你一樣東西， 很多時都會給回你另一東西，然後再次拿走…

最心痛是 愛得太遲 有些心意 不可等某個日子
盲目地發奮 忙忙忙其實自私 夢中也習慣 有壓力要我得志

最可怕是 愛需要及時 只差一秒 心聲都已變歷史
忙極亦放肆 見我愛見的相知
要抱要吻要怎麼也好 偏要推說等下一次

8. 行屍走肉
Ada的離開， 對Elven的打擊是毀滅性。未經歷過失戀的Elven，從沒想過心原來是真的會痛，而且還是這樣的痛。 明知不應該想起， 但偏偏會想起， 甚至是略帶自虐傾向的故意回味著從前的一切切。 而每次想起， 那種錐心之痛， 那種不能呼吸的窒息感覺， 未經歷過的人是不可能會明白。 他很自責自己過往曾經嘲笑過身邊因為失戀而哭得死去活來的朋友。因果循環，報應不爽，確實如此。

過了個多月， Elven從其他的渠道知道了Ada和Sam正式宣布在一起。 雖然早有心理準備， 但成為了事實後這致命的一擊還是讓Elven覺得自己被擊至完全粉碎成為了一片片的碎片， 他自信全失， 價值觀被顛倒， 由以前自信樂天的陽光男， 變成了現在自卑陰沉的悲觀男。 每天放負， 瘋狂聽著失戀的歌， 躲在房中痛哭成為了Elven的日常。 過了段日子， 當Elven開始想走回出外面的世界， 想逃避不再去想的時候， 他又發現只是途經某過地方， 或者生活上一些無關痛癢的鎖事， 都會令他想起Ada。 8年的感情， 經歷了太多， 身在香港， 每個地方彷彿也有他們的回憶， 他根本逃避不了。 這時， 他又開始想，如果Ada 在香港， 應該也會跟他一樣 很容易想起大家吧? 可惜她在英國， 而在那裏，他們的共同經歷實在太少了。他不期然羨慕起Ada， 甚至萌生了想離開香港的念頭。

我們像一首最美麗的歌曲
變成兩部悲傷的電影
為什麼你 帶我走過最難忘的旅行
然後留下 最痛的紀念品

慢慢他又發覺， 自己失去的， 不只是一個女朋友， 還是一個陪著自己成長， 很了解自己的紅顏知己， 當然還有另一個曾經的好朋友Sam。 而把Elven推入絕路的， 是Elven 發覺即使發生了這樣的事， 身邊的好朋友好像也沒甚麼反應。 他希望其他中學同學會Support自己， 不滿意Sam的行為而杯葛他， 但他發現除了兩三個較好的朋友會為他抱不平外， 其他更多的是無動於衷。 這讓Elven更加感到被傷害和孤立。 漸漸地， 他不再出席中同的活動， 把自己封閉起來。

三個主角，另外兩個不用傷心， 雖然失去了他但多了彼此。而自己呢? 不但失去了他們，而且得到的就只有傷心。

“為什麼失去了 還要被懲罰呢…”

這兩句歌詞不停在Elven 腦中盤旋…

不過， 再深的傷口總會慢慢癒合， 肢離破碎的Elven在經歷了一段行屍酒肉的時間， 慢慢他也開始了自我修復的機制。 隨著時間流逝， 他漸漸找到了兩個能讓他撐下去的動力。

第一個其實還是Ada， 縱使分手了， 但Elven並不想就這樣放棄。 他仍然希望有一日Ada會認清Sam的真正面目， 和他分手然後會回到自己身邊。 不過他知道若果之前的問題不解決， 就算他們分手了， Ada也不會願意再接受自己。 之前Ada不是怨他少和自己溝通， 經常不知道自己的近況? 於是Elven決定每天也會親手寫一封信給Ada， 把自己每天發生的事情告訴她。 另外他每天也會摺一朵花， 代表著自己對她的思念。 當然， 他知道不能這樣每天寄一封信給Ada， 所以他偷偷找了Ada在英國的朋友Judy幫手。 Judy是Elven在英國時Ada介紹他認識的， 是Ada大學同學， 因為都是香港人， 所以和Ada十分熟絡。 Judy以前也有近似Elven的經歷， 被自己好朋友撓長腳， 所以出於同情心她答應了Elven幫她每天代收這些信和花，等適當時候才一次過把它們交回給Ada。

其實Elven不知他們會不會有分手的一天， 也不知道這些信到時能不能真的感動到Ada， 但他需要的，是一個能讓他撐下去的寄託和盼望。

(到時佢一定會好感動， 然後返黎我身邊!)

他必需要這樣告訴自己。

另外， 受啟發於程亮在溏心風暴中的 ”沒有常在心的日子”， Elven每天也在xanga打了一篇 ”沒有Ada 的日子 第XXX日” 的private post， 記錄低自己那天的心情和對Ada的思念。 信和xanga的內容難免是有重疊， 不過前者偏向於日記， 記錄低每日發生的事， 後者則偏向於情感上的抒發。

直到今天Elven仍不知在分手後Ada 有沒有再login過自己的xanga， 不過因為這個原因， 他從沒改過自己xanga的密碼。 聽落可能有人會覺得Elven很蠢， 但那時的Elven真的覺得自己付出越多， 心裏難受的感覺就越能得到舒緩。 也許是因為覺得自己彌補了對Ada以前的虧欠， 又或是覺得自己付出越多， 將來Ada回頭的機會就會越大，這是一種心理上的補償。

想到這裏，Elven心血來潮嘗試login自己的xanga，然後發現Xanga原來己經升級去到2.0，以前的文章已經不能再預灠，只能經一大輪手續申請下載回以前的xml file… 這是不是也像他對Ada的回憶一樣，表面上好像消失了，但實質還是存在於自己的心底裏只是需要解鎖?

沒保護好你的我
有什麼資格奢求
再聽一次你愛我
你有沒有聽說？
我已經面帶笑容
成為約定好的我
等著你重頭再來過

第二個活下去的動力是宿舍生活。 在Year1的時候， Elven不算真的完全投入自己的宿舍生活。 不過在和Ada分手後， Elven很需要一個精神寄託和目標去讓自己從傷痛中抽身出來。 失戀最忌無所事事， 當你太多空閒時間， 自自然然就常常會胡思亂想， 然後越來越走不出來。 反之， 若果你忙得根本沒多餘時間去想其他事情， 痛的時間自然也會減少， 從而讓傷口加快癒合。 另外， 對於脫離了中學群組的Elven， 日見夜見的宿友， 亦湊巧填補了Elven心入面的空洞。 就是這個契機， 讓最後兩年的hall life 成為了Elven另一個人生難忘的回憶。

9. C- Hall
Elven入住的宿舍是一間剛剛建立名為C-HALL的新男宿舍。 那時Elven很天真覺得男宿舍可以減少很多誘惑， 新hall又不會太Chur， 所以選擇了這間新的男宿舍。 事實上， 這推論並沒有錯， 不過當一天你變回單身後， 這反而就變成是束縛自己的緊箍咒了。 加上Elven主修Engine， 課堂上亦較難接觸其他女性，所以Elven當天的決定 ，可以說完全是一念天堂， 一念地獄。

Elven本身是一個熱愛運動的陽光男孩。 從小一開始， 他就跟泳會練水， 直至中四那年， 因為自覺天份不高， 亦不想再每星期要花數天去練習， 所以毅然放棄了自己的泳手生涯。 當然， 這已足夠他在自己游泳水平一般的中學橫掃水運會所有獎項。 另一方面， 因為同學關係， 上到中學他亦開始接觸籃球和足球。 雖然比較遲起步， 但憑著自己的天資和毅力， 到後期他竟也慢慢成為了這兩項運動的校隊主力。

Elven覺得作為男宿舍， 應該很多宿生也是波牛， 但由於這是新hall，很多東西仍是建立階段， 所以C-Hall還沒有sport teams。 於是Elven便決定一口氣成立了3隊teams， 分別是Aquatics， Basketball和Soccer，希望能吸引志同道合的宿友加入， 參加Inter-hall比賽， 創造一個又一個的神話。當然， 最重要的是他需要一份精神寄託， 一個能刺激他生存的目標。
(補充: Elven的大學有十多間hall，而且文化上宿舍是很著重互相之間的比賽，所以inter-hall比賽是宿舍間的盛事)

就這樣， 一年慢慢過去。 Elven即將踏入大學生涯的最後一年。 這一年， Elven覺得很辛苦， 也很充實。 新球隊在他努力下， 順利成立， 開始了正式的訓練。 不過由於是新隊伍， 加上本身打波游泳叻的人基本上都不會選擇入男hall， 所以和其他hall比賽的成績固然是很一般。 但Elven還是很慶幸找到一班真心喜歡運動， 又肯捱苦的宿舍隊友。 看著球隊每天進步， 讓他悲痛的心靈上仍能尋找到一絲的欣慰和滿足。

另一方面， 這一年Elven每天仍會寫信， 打日記， 摺花。可惜一年過去， 每當一靜下來Elven覺得自己還是那個肢離破碎的自己。 有人說， 放低一個人， 要用相處時間的一半， 所以他應該要用4年時間去放低Ada。 四份一過去了， 他放低了的又有沒有四分之一? 命運很快告訴了他沒有。 在踏入開Sem前一星期， Elven無意間在Ada的xanga看見了幾隻字。

「1st Anniversary」

一年前的今天， 她還在香港， 而那時，她們己經在一起 — 原來一切也是謊言。

(她騙我! 甚麼不想傷害我， 沒有和他在一起， 全是大話! 點解要呃我… )

心仍然會痛， 呼吸仍然會困難， 眼淚仍然會流， 一切一切都在告訴Elven， 這一年他完全沒有進步過…

分開簡單 抹去往事極難
幾多溫馨 燭光晚餐
難以用 斧頭一劈 叫畫面飛散
伴侶沒了 記憶會為患
倚星細語 抱月夜談
歷歷在目 錄下年鑑
來年樹倒 身影孤 煙花散
年輪未可推翻 化不淡

10. Annie 與Rachel
踏入大學最後一年， Elven不想帶有遺憾，所以他很努力帶領三隊自己一手建立的teams， 希望能爭取好成績。 正當他還在研究這星期的training program時…

「Team Captain， 我發覺我鍾意左個女仔…」游水隊加籃球隊的隊友Jacky突然衝入了Elven房，直接訓上了Elven的床說了句。

「Background Information 唔該。」正在沉思的Elven回應了一句。

Jacky:「Annie， Year2， L-Hall， 讀緊Nursing」

L-Hall是一間女hall， 在C-Hall旁邊， 因為C-Hall是男hall， L-Hall是女hall， 兩者地理位置又相近， 為了讓雙方宿生有正常的社交渠道， 兩間Hall不時也會舉辦一些聯hall活動。 所謂”波可以唔打， 但女唔可以唔溝”， 就算C-Hall是新hall， 這方面宿生們還是很踴躍做攪手。 亦正因如此， 兩間hall對大家各自的宿生也會有一定認識。

Elven:「表妹? 幾好呀， 加油呀。 諗住點Approach呀?」

L-Hall有兩表姐妹， 同一屆， 表姐叫Rachel， 表妹叫Annie。 因為兩表姐妹也算活躍於宿舍生活， 加上兩者都是L-Hall籃球隊， 所以Elven算是知道這兩個人的存在。 還有一點， 其實Rachel是Elven另一個中學同學Susan的best friend， 從小在同一間教會長大， 所以是很要好朋友。 Susan知Elven和Rachel在同一間大學， 也曾經向Elven和Rachel各自提及過雙方的存在。 不過Elven當時沒有在意， 所以雙方並不算認識， 只是知道有這一號人物存在。

Jacky:「拎左MSN， 諗緊藉口點聊佢傾計， 所以咪黎問你意見囉。 話晒你係C-Hall情聖嘛。」

Elven:「食屎啦你， 我心已死， 仲邊識溝女呀… 直接D Hi下人介紹下自己囉。 佢應該都聽過你個名， 大家又打籃球， 實有話題啦。 有意思就會應你， 無意思就唔駛浪費時間啦。」

因為整個人太大轉變， 以至Elven的故事在C-hall裏也是十分有名。 Elven的痴情讓宿友們汗顏， 因此不時也會以此取笑Elven。

Jacky:「咁X直接? 有無方法刷下好感先呀? 一開波就咁直接我驚佢反感喎… 你知first impression好重要架嘛。」

Elven:「你條狗公~ 見係你， 前排佢地個Team Captain搵個我， 問我得閒可唔可以自己或者派人去Coach下佢地。 你知佢地上年五個正選都係Yr3今年走晒， 衣家青黃不接。 我本身想推， 不過衣家衣個優差梗係益你啦。 限你三個月內要攪掂， 唔係我搵第二個去~」

「多謝大佬! 我即刻去預備唔會辜負你的一翻栽培!」 Jacky 講完就一臉興奮地離開了Elven房。

(其實有需要， 我可能仲有第二個方法幫手， 不過等佢真係攪唔掂先算啦。) Elven望著Jacky離開的背影， 心裏暗地在想。

11. 相遇
過了數天， 這晚Elven練完體能沖完涼後發覺自己房原來已經沒有杯麵， 便到了附近的超市入貨， 突然間看見了一個熟悉的身影，定睛一看原來是Susan， 而她身旁還有另一個女孩。

(點解佢會係度?)

想了一會好不好去打聲招呼， 最後Elven還是沒有這樣做。 一來見她身邊有另一個朋友， 二來自己亦不太想和中學同學接觸。 於是他轉身付完款後便回了宿舍。

一踏入房電話便響起來， 是Susan打來。

「喂Elven， 我黎左你學校衣頭呀， 咁耐無見得唔得閒出黎食個糖水呀? 」

Elven: 「我沖完涼好累喇， 下次先啦 」

Susan: 「攪錯呀， 我咁難得過黎衣頭，下次都唔知等到幾時。 你換件衫出黎啦， 我係你宿舍樓下等你。」

Elven: 「好啦…你等我一陣。」

落到樓下， 看見Susan正在和剛剛的女仔談天， 她很快看見了Elven。

「Susan姐， 咁錯蕩呀…」Elven帶點不情願說道。

「黎開衣頭搵Friend食飯嘛， 咪順便睇下你死得未囉~」Susan還擊。

「介紹你識呀， 佢係Rachel呀， 我死黨， 之前咪有同你講過我有個best friend都入左你間大學嘅， 咪就係佢囉~」看見Rachel有點尷尬， Susan立即介紹道。

「佢係Elven， 我中學同學。 之前咪同你講我有個中同同你同一間U， 比女飛後好似人間蒸發咁， 咪就係佢囉。」之後又向Rachel介紹Elven。

這時Elven正式打量了一下Rachel， 頭髪及肩，大眼晴，高鼻子， 略帶點稚氣的面孔， 秀麗又很討人喜歡。 「久仰大名呀~」Elven客氣說了句。

「我其實都聽過你個大名唔少次架~ 好啦， 我都係陪佢等你架咋， 唔阻你地我返上去先喇， Byebye~」Rachel 笑笑口回應道。

之後Elven便和Susan到了樓下一間糖水鋪。

「你近排點呀?」Susan問。

Elven: 「都係咁啦。」

Susan: 「仲成日諗起佢?」

Elven: 「邊有可能唔諗…」

Susan: 「都一年啦。 睇佢地都過得好幸福，你都係時候要抽身喇… 大家見到你好似變左另一個人咁，都好難過…」

Elven: 「我都想， 但我控制唔到… 或者我仲需要幾年掛…」

Susan: 「加油啦。 不過有D野要靠你自己先得， 首先係你自己都真係要想脫離， 如果自己都仲成日想沉醉係過去， 無人幫到你」

Elven: 「我明架喇… 但唔諗， 就好似真係同佢斷左connection咁，我唔想… 算啦， 唔好講衣D。 你同Rachel 好friend? 專登入黎咁遠搵佢食飯。」

Susan:「係呀， 我閨密黎架。 我地返同一間教會， 好細個己經識佢lu。 不過佢近排好似好忙， 都無返教會咪黎探下佢囉。 我同你講， 佢好叻架， 人又好讀書又勁， 有時都唔明點解佢會同我friend。」

Elven: 「咁我估佢性格應該都係同你差唔多掛，都係咁kai!」

Susan: 「衣點我認， 佢個人都好好笑架~」

Elven:「咁你識唔識Annie?」

Susan: 「識呀， Rachel表妹。 佢都有返教會， 不過我同佢就唔熟。」

(Sorry喇Jacky ， 睇黎暫時幫唔到你索料… ) Elven暗地裏在想。

LM

睇錯只想和你做愛一次

我估你唔係唯一一個

12. 認識

如是者又過了數星期。 縱使Jacky做了L-Hall籃球隊的coach， 但他追求Annie的命途卻不怎樣順利。

「Team Captain 救我!」Jacky又衝入了Elven房呻道。

Elven:「點呀， 做咩溝女溝到咁慘呀?」

Jacky:「我唔知點做呀， 聊佢講野好似都成日好快end topic， 覆我又成日好慢， 我又驚自己太Chur，無從入手呀…」

Elven:「你對佢認識其實有幾深呀? 知唔知佢多D background或者有咩興趣? 會唔會已經有男朋友?」

Jacky:「我都唔太知呀， 同佢d fd又唔熟，一星期先coach得1次， 進度好緩慢… 不過聽聞應該無男朋友。」

Elven:「可能都真係需要D線人幫下手， 唔係你亂咁黎， 印象一差比人直接關門就好難攪。 你快D諗計混熟佢d 隊友啦， 知己知彼先百戰百勝。」

Jacky:「我再努力試下啦…」

這晚Elven難得沒怎樣忙， 沖完涼便躺在床休息。 突然諗起Jacky， 然後又醒起Rachel。

(作為兄弟係咪應該幫下佢呢…)
(自己得唔到幸福， 都想兄弟得到幸福…)
(一陣佢心情影響到佢練習表現就唔好啦， 佢嘅表現對我地好重要,,,)

Elven思考了一會， 便落床打開了電腦。

「Hi 我係Elven呀， Susan中同， 果日見過你架呢~」從Susan處拿到Rachel的MSN， Elven很快便send了他們的第一個對話給對方。

「Oh hihi!」5分鐘後Elven收到了Rachel的reply。

Elven知道和Rachel不熟悉的情況下， 她不太可能會爆甚麼料給自己， 若太早打草驚蛇可能還會害了Jacky， 所以不可以一開始就單刀直入， 還昰要和Rachel混熟一點才行。而和女仔最快混熟的方法通常也是八掛野。

Elven:「原來我同你除左Susan都有D common friend架喎。」

Rachel: 「係? 仲有邊個? Jacky?」

Elven:「佢固然係啦， 有D中同都見過你。 有時Susan會同佢D中同互相返下大家教會， 好似Martin呀， Gigi呀， 都見過你。」

Rachel: 「oh yes! I 我記佢地呀! 世界真係細! haha」

Elven:「同埋我同你其實仲有一個好特別的關係架。」

Rachel: 「???」

Elven:「你知唔知我個best friend同你個best friend曾經有過一d野?」

Rachel:「邊個? Paul?」

Elven:「係呀。 果陣佢迷戀左你個fd好耐， 曾經都好接近， 不過最後都無一齊。」

Rachel:「我都有聽Susan講過， 係好可惜， 到底果陣阿Paul做咩架?」

他們的話題就這樣打開了。 互補完男女各方面的訊息， 整個故事總算拼回出來。 只能說是命運弄人， 一個誤會讓這段正在萌芽的愛情快速步向了死亡。 之後Elven又說了不少Susan在學校的趣事， 讓兩人的距離火速拉近。 隨著大家開始熟絡， 對雙方的認識亦越來越深， 然後又引申更多的話題。 慢慢地， 他們竟成為了能無所不談的朋友。 閒來無事， 大家都會互相hi下對方傾計。 當然， Elven沒有忘記自己一開始的目的。 間中， 他都有不露痕跡地嘗試幫Jacky收風。

13. 交談

Elven: 「你係咪有個表妹同hall?」

Rachel: 「係呀， 你又知嘅?」

Elven: 「我地兩間hall咁多交集， 點都收到D消息嘅。 Jacky又coach緊你地team。」

Rachel: 「你同Jacky好熟?」

「熟呀， 佢係我水隊同籃球隊重要主力黎架。 好多時都會同佢傾練習D野， 慢慢就變左兄弟。 今年食粥食飯靠佢架喇!」有機會Elven當然襯機幫Jacky 落藥， 讓Rachel有好印象，將來和Annie 講起Jacky也會是positive。

Rachel: 「不過感覺佢cool cool地。 我地有時都唔敢太同佢講野。」

(下? Jacky cool? 佢Kai架喎。 頂， Jacky你攪乜呀? 又話努力同Annie d 隊友混熟? 你走去行cool路線?)

Elven聽到後震驚了一下， 然後腦海中暗罵了Jacky幾句。

「可能佢同你地未熟，對女仔又有D避忌掛 ，男女授授不親嘛~」Elven只好快速幫Jacky 補鑊， 然後繼續為佢塑造正人君子形象。 不過突然， 他明白Jacky可能其實是自己怕醜， 因為對於溝女， 他真的只是新手一名。

Rachel: 「可能啦， 不過我地今年都好唔樂觀， 上年主力走晒… 我今年都要努力爭正選!」

Elven: 「你打咩位架?」

Rachel: 「PG呀。 有個其實身高技術都好過我的year3隊友， 好難爭。 不過佢Sem2可能去exchange， 所以未必打到。」

Elven: 「咁快認輸? 佢去唔去都好， 你都要有火爭嬴佢! 諗下佢有咩好過你的地方你要學習收窄距離， 有咩你好過佢的地方要繼續放大。 打波有時唔係淨係講技術， 思考都好重要架。」

Rachel: 「知道! 差D唔記得左你都係打籃球， 仲係Team Captain!」

就這樣， Elven在開始在過料給Jacky之餘， 間中也會問下Jacky Rachel練習的表現如何，有機會就會提點一下Rachel。 Jacky 知道了Elven和Rachel的關係後也沒特別奇怪， 只是很不要臉地不斷問Annie的資訊。 每次當Elven想起那天他告訴Jacky Annie真的沒有男朋友後他心花怒放的樣子，仍是會哭笑不得。 不過得到資訊裝備的Jacky， 在和Annie溝通上確實更得心應手。 至少 Annie不會再一天才回一次message， 而且還會開始和他分享自己的事情。

日子慢慢過去， Rachel 和Elven的對話亦開始由既定題目， 演變到每日發生的鎖事。

「救命呀，衣個月超多tests + assignments呀!」這日Rachel在和Elven呻苦。

「係喎 ，見你近排好似都好忙… 唔緊要 等我比D正能量你講個秘密你聽啦~ 其實每次我遇到好多野做好煩覺得好frustrate果陣， 我都會安慰自己， 只要逐少逐少做， 就算每次完成1%都好， 都會距離目標近左， 只要堅持落去總有一日會完成嘅! (如果無timeline 的話XD)」 Elven嘗試鼓勵Rachel。

Rachel:「哈哈， 你真係好正面，多謝你呀!」

「話時話， 成日見你係hall，邊有時間陪男朋友呀?」 其實Elven不知道Rachel有沒有男朋友， 暫時他們亦沒有傾過這方面的話題，所以正好乘機八掛一下。

「其實都真係無乜時間… 有時可能星期六日囉， 但都係一大班人多。 近排佢都有怨我成日好忙咁…」Rachel答道。

「唔同大學， 大家文化圈子唔同， 有時係難理解D。 不過好彩係你唔係佢忙， 你知女仔好易亂諗野架嘛， 男仔相對無咁要人陪。」Elven有點有感而發回應道。

Rachel:「都係嘅…」

然後Elven知道了Rachel的男朋友也是她從少認識的教友。 不過真正在一起，也是比較近期的事，那時一齊的時間還不到一年。

「話時話， 有D野你係咪應該對我坦白喇?」 Rachel 突然話題一轉。

14. 穿煲了

「我有好多野暪你架喎， 唔知你講邊樣~」Elven開玩笑說道。

「!!!」
「遲D先審問你， 講返正經野先。 Jacky係咪想追我表妹?」Rachel不讓話題被轉移。

「點解咁講?」Elven心想那麼快穿了煲? 但手裏仍保持鎮定問道。

Rachel: 「佢今日送左粉禮物比我表妹。」

「!!!係咩黎架?」
(死仔， 做左野都唔話我知。) Elven心入面一邊鬧手裏一邊問。

Rachel: 「前排Annie練波扭到下隻手， 今日Jacky送左個護腕比佢。 我突然醒起你之前間中好似都會問下Annie D野， 突然靈機一觸!」

「突然咁醒目嘅…」猶疑了一陣， Elven知道很難瞞下去。 而且讓Rachel知道， 對整件事可能反而更有幫助， 所以決定坦白。

「真係架!? 我真係好醒呀! HAHAHAHA」Rachel急不及待地認叻。

「係喇， 至醒係你喇。 咁Annie點諗? 佢對Jacky有無感覺呀?」Elven覺得既然穿煲了， 不妨直接點。

Rachel:「佢應該都feel到Jacky 對佢有d野， 但又未知自己想點。 佢今日係咁問我What should I do? What should I do? 笑死我!」

「咁睇黎Jacky都唔係無機會喎~」Elven暗地裏替Jacky開心。

Rachel:「too soon to say la。Jacky係咪好男仔黎架?」

「佢係一個好人黎架。 不過佢未拍過拖， 中學又讀男校， 所以未必好識同女仔相處，我地幫佢改左個名叫電車Jacky。」Elven答道。

Rachel:「Annie 其實都未拍過拖架。 唔知佢地最後會點呢? 攪到我都有D緊張tim!」

Elven: 「比D時間佢地， 加上有我地暗中幫手， 正常應該無問題嘅! 只要Jacky唔突然做D柒野。」

Rachel:「合作愉快 (握手)」
Elven: 「合作愉快 (握手)」

Rachel:「!!!」
「我突然又諗起， 你果陣add我MSN 係咪都係為左幫Jacky 收風!?」

Elven: 「秘密， 有D野講左出黎就唔完美架喇~」

Rachel:「哼， 原來你係利用我! 不過講你知呀， 其實你未add我前， 我一早己經對你唔陌生架喇，唔係都唔會同你咁快同咁放心同你熟~」

Elven: 「點解?」

Rachel 「秘密! 有D野講左出黎就唔完美架喇」

Elven: 「車!」

就這樣， Elven和Rachel之間又多了一個共同話題。

15. 共同目標
轉眼間過了三個月， 在Elven和Rachel暗地裏幫助下， Jacky 和Annie發展順利。 男有情， 女有意。 基本上只是差一個正式表白。 而Elven和Rachel 則繼續差不多每天都會MSN傾偈。 然後Elven發現， 原來MSN 太多msg是會爆history的。 之前這麼多年都從沒有試過， 但在這短短三個月他們卻已經爆過兩次history了。

和Rachel 傾偈， Elven 覺得很舒服， 大家好像永遠都有話說， 而且又好清楚大家在想甚麼。 不知多少次， 他們同時間send了一個相同意思的msg比大家。例如講開肚餓, ，大家會一齊講想食M記，有次講起Jacky和Annie不太急一起也不是一件壞事，他們會一起說「曖昧的時間係最開心」，「一齊左感覺又唔同」，又或是有次Rachel溫書溫到眼訓，大家都會一齊說明天早點起床才再溫習。 Elven未試過和另一個人有如此高的契合度和同步率。

這段時間，Elven每天還會想起Ada， 而每次想起心還是會痛。不過他並沒發覺近來這種痛感覺好像並沒有從前那麼強烈。

「Team captain! 有野搵你幫手呀」Jacky又突入然後叫到。

Elven: 「有咩幫到你呀大佬?」

Jacky: 「我諗住action喇， 小弟出唔出到pool就睇你喇!」

Elven: 「終放肯行動喇? 幾驚你攤到涷晒呀。」

原來Jacky這星期六晚約了Annie睇戲，打算睇完後帶她到某地方然後表白。而Elven的任務就是在適當時候把一束花預先放在那位置。兄弟要幫手Elven當然不會托手肘。

「喂，今個星期六晚係唔係hall?」Elven覺得既然有重要任務， 沒理由不告訴Rachel這個 "隊友"，不然事後她實會嬲死自己。

Rachel:「應該係呀，做咩?」

Elven: 「國家岩岩委派左個重要任務比我， 你表妹應該好快要出pool了!」

Rachel: 「!!! 咩任務? Tell me!!」

Elven: 「你要應承我唔可以同任何人講， 包括你表妹喎。」

Rachel:「沒問題！」

於是Elven便把Jacky的計劃告訴了Rachel。

「我又要去！」Rachel要求道

「咁會唔會唔係幾好呀?」Elven猶豫道。

Rachel: 「Come on! 攪左咁耐好想見証住佢地一齊果一刻呀… 放心喎， 我唔會累事架~」

「咁好啦~」Elven都覺得大家應該一齊見証 "那一刻" 的來臨。

到了計劃當天，Elven吃完晚飯正在等待著Jacky的通知。望著地上那束鮮花，他突然想起和Ada分手前，自己也送過這樣的一束花給Ada。 失敗的是那時這原來才是他第一次送花給Ada， 不過那時他仍能感受到Ada當時是開心和感動的。只是那又如何? 女仔要變，是你做甚麼也改變不了，當然，一起了這麼久自己都沒送過花給她，Elven覺得自己其實也有很大責任。 這時，電話的震動，讓Elven回到現在。是Jacky的msg 「arrive in 30 mins」。

火速回了「ok」，Elven立即打電話給Rachel。「豬隊友，行動喇，五分鐘後樓下等。」

在樓下等待Rachel時，Elven才醒起這是他們第一次單獨見面。雖然他們現在可以說是friend過夾band，但一直他們都只是維持在msn和一隻手數得完的電話次數。這時，Rachel出現了。這天她紥了馬尾， 穿了普通黃色T-Shirt和牛仔褲。

(原來佢都幾靚， 感覺好清純。) Elven第一個念頭。

「送比你呀!」懈意式Elven將手中的鮮花送比Rachel，打算作弄一下她。

Rachel愕然了一下，然後臉帶點紅說道:「咪玩啦，快d行啦~」

(好可愛…)

Elven心入面又想了一句，然後就和Rachel開始行去預定地方。事隔很久，Elven在一次閒談間才知道原來Rachel那時也沒收過花，所以才會有一瞬間的愕然了。

預定地方其實是大學campus的一張椅子，椅子後是一個花叢，把花收在椅子後除非是故意向後看，不然是不會發現到這束花。 Elven和Rachel把花放好後，便躲在附近一處building籨高處望著案發現場，始終都要親眼看見他們到達才會安心。

就在他們閒聊了一會，Jacky和Annie終於到達。Jacky不知說了兩句甚麼便和Annie一起坐在椅子上開始談天。時間一分一秒過去，正當Elven和Rachel開始越來越焦急為甚麼Jacky這麼久都還沒行動，這時Jacky突然起身在椅後拿了一束花出來，同一時間，Elven亦突然感受到有人捉實了自己的手，原來是Rachel太緊張太投入不自覺捉實了他。不過Elven還來不及反應，他們便看見Jacky對Annie說了幾句話，後者點了點頭，然後Jacky便把雙手放在她肩上，慢慢把頭靠近了她， 再把自己的嘴唇貼近了她的嘴唇…

過了不久，Rachel意識到自己原來一直捉著Elven的手，便說了句「走喇，唔好阻住佢地啦 ~」，然後順勢鬆開了手。

「好呀， 難得出左黎， 好唔好去食過糖水慶祝下?」Elven問道。

「好呀 ，不過食完要快d返去， 我估我地今晚都有排聽故仔！」Rachel 一臉興奮答道。

當晚他們都各自聽了很久的故事，只是當事人們一直都不知道，其實Rachel和Elven本身就親眼見証著他們當時最重要的一刻。

16. Aquatic Meet

時光飛逝，轉眼間來到Elven第一隊team的比賽-Inter-hall aquatic meet。 這個比賽，其實就是hall之間的水運會，不過作為team captain， Elven的目標從來不是個人而是整體的成績。基本上在u-team面前，只是練了兩年水的泳手根本不可能是對手。 Elven自己本身可能還有一戰之力，不過經過中學幾年空白期，他也很難再回到自己的顛峰。 他希望的，只是透過人海戰術一分一分地為hall爭取到前三位置。

Overall成績是以hall作單位，每個選手參賽可得1分，時間達到standard再多1分，然後第一8分，第二 7分，如此類推。所以假設某hall有選手有項目奪得第一名，一般他會為hall拿了10分。那如果另一間hall有五位選手都能拿到standard分， 那縱使沒人拿到前八名這間hall亦同樣能拿到10分。數是這樣計，但要實踐又談何容易。有練過水的人都知道游水是沒有速成班，若果以前沒練過水，想單靠練兩年水就能拿到standard分是十分困難的。不過Elven沒有放棄，這一年他很用心教導每個隊員，為他們定立訓練項目，為的就是想贏這個目標，他想為hall為大家創造奇蹟。而隊員亦被Elven所感動，這一年縱使練習很辛苦，他們還是沒任何怨言硬挺過來，為的就只是希望多拿那單純的1分。

可惜，世界並不是那樣美好，努力也不一定於收穫成正比。 所謂物以類聚，大部份u team成員其實都集中在兩三間hall。 縱使Elven的hall參賽人數多他們一倍，要追也是十分困難。而且不少隊員縱使這年付出萬二分努力，但最後還是與standard擦身而過。

「對唔住呀 team captain…辜負左你的努力同期望…」

每次聽到隊員和自己say sorry， Elven的心都很不舒服，不是為自己，是為他們而不忿。付出了那麼的努力，為甚麼最後還是得不到回報? 他不甘心，他恨自己還是做得不夠。

Elven自己的三項比賽都只能得到第四，第六和第七。來到最後接力，他很希望能為hall為大家拿到一面獎牌。只有這樣，才能告訴大家努力並不會白廢，只要不認命還是能爭取到一片天地。他相信整隊team沒有人及得上他對這的執念，而且作為隊長責無旁貸，所以他主動承擔了最後一棒。

比賽開始，各間hall實力其實很懸殊。基本上很快便變成是一二之爭和三四五之爭。經過頭三捧後，頭兩間hall已經遠遠拋離其他對手，Elven接棒時則是僅僅遲第三位半個身位。跳落水的一刻，Elven完全沒有理會自己的姿勢，只是爆發著全身的氣力拼命游，腦海中不斷重覆著”一定要贏” 四個字。過了三十多米，Elven開始感到有疲態，但同時間他終於追到旁邊第三名的exchange鬼仔，想起所有的不甘心和隊友的付出，Elven再一次爆發。他沒有再望向旁邊的對手，眼裏只望著終點拼了老命地游過去… 手掌觸碰到計時板一刻，Elven整個人近乎虛脫，不過一切都無所謂了，他發現自己最終險勝旁邊對手半隻手掌位，他做到了，他為hall爭取到歷史上水隊第一面的獎牌，他可以抬起頭告訴所有人，努力是有回報的。事後有隊員幫他計時，27.6秒，比以前自己最快紀錄快了接近一秒，Elven突然明白，信念確實可以改變一切。

雖然沒有隊員個人項目能入三甲，但最後整體成績C-hall還是能得到第三名，充分表演出何為團結就是力量。在公佈成績時C-hall贏得了全場掌聲。雖然不完美，但Elven總算能鬆了一口氣，覺得對自己和大家都算有個交待。

17. 閒談
「恭喜你呀！你游水真係好有型！接力最後果棒我睇到都好緊張！」這晚Rachel主動msg Elven。

Elven: 「你有黎睇? 其實都無咩值得恭喜呀，我地最後都係輸… 只係叫最後可以拎返少少安慰獎啫，我嘅夢想實現唔到了…」

Rachel:「係呀，我都要黎支持下自己hall嘛。咩夢想?」

Elven:「以前我地學校係D2贏左，全部人跳晒落泳池慶祝好開心架…所以我今年好想贏然後全hall人跳晒落泳池染橙個泳池（橙色係hall衫顏色）…」

Rachel: 「好青春熱血呀! 不過你要求都好高啫，人地個個u team，邊有可能贏呀…」

Elven:「雖然好矛盾，但我成日覺得如果目標一定要覺得到做先去訂立，我地其實永遠唔會知自己極限去到邊，永遠唔會超越到自己。一個人最後去到的高度，其實好取決於佢一開始訂立的目標。 Aim high and you will reach high。 如果我一開始只求拎第三，今日好可能連第三都無，所以你對自己的目標都要set得高d呀。」

Rachel: 「知道！哈， 你好似果D智慧老人咁。」

Elven:「係呀， 世外高人黎架， 駛唔駛拜我為師?」

Rachel: 「師傅飲茶 (茶杯icon)! 請受徒兒一拜~」

Elven:「徒兒乖~」

Rachel: 「師傅， 我地都就快開始比賽了。 Team cap話因為另一個隊友會去exchange，所以我好大機會正選。好大壓力呀 ><」

Elven:「將壓力變為動力 比d火出黎！我有問過Jacky，佢覺得你ok架。」

Rachel:「真係?多謝你呀！(火火Icon)」

Elven:「駛咩多謝…加油啦，唔好好似我咁又有遺憾呀。」

Rachel:「其實我覺得你真係好叻， 係你面前我就好似個細路女咁… 唔好灰心啦 ，黎緊仲有兩隊靠你帶領架!」

Elven:「咁係因為你未了解我啫，聽聞你讀書都好勁， 10A拔尖上黎架喎~」

Rachel: 「好彩啫… 咪住！點解你會知架? Susan?」

Elven:「唔係佢仲有邊個?」

Rachel:「可惡！唔得，你都要話返個秘密我聽！」

Elven: 「我無咩秘密架喎…」

Rachel:「我唔信！」

Elven:「好啦，如果你有得出場又贏到第一場我就講個大秘密你聽啦~」

Rachel:「你話架! 一言為定！」

「恭喜你呀！你游水真係好有型！接力最後果棒我睇到都好緊張！」這晚Rachel主動msg Elven。

Elven: 「你有黎睇? 其實都無咩值得恭喜呀，我地最後都係輸… 只係叫最後可以拎返少少安慰獎啫，我嘅夢想實現唔到了…」

Rachel:「係呀，我都要黎支持下自己hall嘛。咩夢想?」

Elven:「以前我地學校係D2贏左，全部人跳晒落泳池慶祝好開心架…所以我今年好想贏然後全hall人跳晒落泳池染橙個泳池（橙色係hall衫顏色）…」

Rachel: 「好青春熱血呀! 不過你要求都好高啫，人地個個u team，邊有可能贏呀…」

Elven:「雖然好矛盾，但我成日覺得如果目標一定要覺得到做先去訂立，我地其實永遠唔會知自己極限去到邊，永遠唔會超越到自己。一個人最後去到的高度，其實好取決於佢一開始訂立的目標。 Aim high and you will reach high。 如果我一開始只求拎第三，今日好可能連第三都無，所以你對自己的目標都要set得高d呀。」

Rachel: 「知道！哈， 你好似果D智慧老人咁。」

Elven:「係呀， 世外高人黎架， 駛唔駛拜我為師?」

Rachel: 「師傅飲茶 (茶杯icon)! 請受徒兒一拜~」

Elven:「徒兒乖~」

Rachel: 「師傅， 我地都就快開始比賽了。 Team cap話因為另一個隊友會去exchange，所以我好大機會正選。好大壓力呀 ><」

Elven:「將壓力變為動力 比d火出黎！我有問過Jacky，佢覺得你ok架。」

Rachel:「真係?多謝你呀！(火火Icon)」

Elven:「駛咩多謝…加油啦，唔好好似我咁又有遺憾呀。」

Rachel:「其實我覺得你真係好叻， 係你面前我就好似個細路女咁… 唔好灰心啦 ，黎緊仲有兩隊靠你帶領架!」

Elven:「咁係因為你未了解我啫，聽聞你讀書都好勁， 10A拔尖上黎架喎~」

Rachel: 「好彩啫… 咪住！點解你會知架? Susan?」

Elven:「唔係佢仲有邊個?」

Rachel:「可惡！唔得，你都要話返個秘密我聽！」

Elven: 「我無咩秘密架喎…」

Rachel:「我唔信！」

Elven:「好啦，如果你有得出場又贏到第一場我就講個大秘密你聽啦~」

Rachel:「你話架! 一言為定！」

18. 鼓勵

「做咩咁灰呀?」隔了幾天Elven看見Rachel MSN名字旁邊多了個”灰”字所以問道。

Rachel:「同男朋友d問題… 琴晚真係好好好好唔開心… 不過衣家好d lu。」

Elven: 「咁有無需要搵人傾下?」

Rachel:「越黎越覺得近排大家好似見到都無乜野講咁。 有時佢一無mood， 對我就會好冷淡…」

Elven: 「你地一齊左幾耐? 係咪近排先係咁?」

Rachel:「岩岩過左一年lu。 以前未一齊多好多野講， 差唔多晚晚都會講電話架。」

Elven: 「有無同佢傾過衣個問題?」

Rachel:「未呀…驚佢覺得我煩會發脾氣。」

Elven: 「點會呀傻瓜， 有問題就要講架喇。 兩個人一齊， 如果成日收埋收埋乜都唔講， 積下積下有日就會爆， 有時一爆就一發不可收拾， 然後講左好多傷害大家的說話， 到時就未必咁易救得返架喇。 兩個人相處， 坦誠係好重要。 特別係你地衣家生活圈子都唔同左， 好多野可能都會改變。 佢係你男朋友黎架嘛， 咁錫你點會因為咁嫌你煩發你脾氣呢? 比D信心佢啦。」

Rachel:「知道… 我諗我冷靜一兩日會好d 嘅。 你好似好有經驗咁喎。」

Elven: 「哈， 我好失敗架， 做反面教材就差唔多。 所以其實都無咩資格比意見你…」

Rachel:「點會呀… 不過我都聽Susan講過你之前同一個拍左好耐拖嘅女朋友散左。 但內容係點就唔知了。」

Elven: 「我衣D不值一提架，有機會先講你聽下啦。 衣家轉話題!」

Rachel:「好啦。 後日就第一場比賽了， 好緊張呀」

Elven: 「係喎， 唔駛驚呀，大家對你都有信心!」

Rachel:「都真係驚…你明天晏晝得唔得閒?」

Elven: 「朝早上完堂後應該無野做，係到黃昏先要練波。 做咩?」

Rachel:「想約你食lunch呀~」

Elven: 「好呀， 等為師同你定下經~」

Rachel:「多謝師傅!」

第二日Rachel同Elven約了在大學附近一間西式餐廳lunch。 講完一堆無聊話題後， Rachel又開始為明天比賽而擔憂。

「其實我真係好驚好緊張呀， 第一次出場就正選， 好驚有失誤。」Rachel帶點擔憂地說道。

Elven: 「唔駛咁驚失誤喎， NBA d球星都會場場有失誤啦。 你越在意就會越多失誤。 我以前其實都成日turnover， 之後每次練習我都同自己講， 今日唔可以多過3次turnover。 一開始係會好小心就住就住變得好唔果斷，但慢慢習慣左就會回復正常， 唔駛特別注意都少左好多失誤喇。」

Rachel:「講就易， 希望到時唔會怯場啦。」

Elven: 「我有無同你講過我幾時開始比賽完全唔會緊張同怯場?」

Rachel:「無呀!」

Elven: 「故事要返返去中六果陣的校際音樂節笛隊的小組比賽， 果陣其實己經有好多比賽經驗， 但有時係人多地方表演或者比賽， 都仲係會有少少緊張。 果日比賽演奏完一次後， 覺得都還可以， 但唔係最好的表現， 未必入到三甲。 點知去到最後隊隊都演奏完後， 評判竟然要求我地要再吹奏多一次。 果次唔知點解， 大家都無晒壓力， 純粹係享受舞台， 越吹感覺越好。 雖然最後都係輸左比最尾出場果隊， 不過老師話我地第二次其實比第一次吹得好， 只係因為裁判要判邊隊第一， 所以好集中搵我地錯處。 捉到一個我地就輸了… 好神奇， 自從體會過果次純享受的感覺， 之後我係人多地方面前比賽又好， present又好， 都唔會再緊張。 不過果次其實都係我最後一次係台上吹笛lu。」

Rachel:「好攪笑呀， 好似D武俠小說經歷過D奇遇後就學左一身好武功咁!」

Elven: 「又好似係喎…事後我都有研究點解第二次心態咁唔同。 諗返其實人緊張， 主要係兩個原因。 第一個係因為你著重結果， 你諗下如果你完全唔著緊輸嬴， 其實比賽果陣你係唔會緊張。 第二個係因為你自信心不足， 試諗下如果你對自己好有自信， 對自己Present的題目完全掌握， 唔驚人問問題， 其實你都唔會緊張。 果陣第二次上台唔緊張， 應該係因為大家都覺得賺多左次上台機會， 其實己經係評判對你的肯定， 果刻真係覺得輸贏都唔重要， 反而想好好享受大家最後一次的合奏 。 」

「不過講返轉頭音樂同運動又唔同， 音樂著重意境而唔應該有爭勝之心， 但運動就要對勝利有執著先可以發揮到120%的力量。 如果我唔著重輸贏， Aquatic meet果次我無可能游到最後的成績。 所以運動又有D調返轉， 當你滿腦子都係要羸， 哨子聲一響其實你個心就無位置再緊張。 當然， 這要有你相應的實力support啦。 所以返返轉頭， 其實都係果句practice make perfect。 當你緊張的時候， 你就深呼吸一下， 諗返自己有幾辛苦咁練習， 只要你自信比任何人都努力， 邊有可能唔贏， 咁你就唔會緊張架喇~ 哈， 好似好老土， 有講等於無講咁…」

Rachel:「係好老土， 但唔知點解出自你口我覺得好有說服力， 好似真係無咁驚了!」

Elven不自覺把右手放在Rachel的頭上輕輕拍了兩下， 然後說了句 :「加油啦， 你得架!」

19. Rachel出戰

第二天Elven一下課便趕到體育館看Rachel的處子戰。 去到比賽剛開始不久， Rachel 那隊正以6:10落後緊。 對手其實並不強， 不過明顯Rahcel甚至其他隊員都有點緊張， 不是反應慢了拍就是傳失波。 到第一節完結己經落後至8:16。 休息期間， Jacky嘗試努力鼓勵她們， 不過大家看似也不太聽得入耳。

這時Elven故意走到一個Rachel 能看見自己的位置， 然後示意她深呼吸， 再做了一個fighting的動作。 Rachel看見Elven後， 深呼吸了一口， 然後臉上出現了一個微不可察的笑容， 感覺像是放鬆了不少。

第二節一開始， 對手便射入了個3分波。 不過Rachel並沒有氣餒， 她一個突破帶入了中圈引了地方中峰出來後夾擊， 然後一個妙傳傳給了突入籃底的隊友， 輕鬆取回2分。 然後藉著對方失誤，她又堵截了對方的傳球， 一個長傳讓隊友快攻得分。 這兩球改變了比賽形勢，她們整隊都越來越集中，開始展露出原有的實力， 慢慢收回失地。 完場前Rachel一記冷箭3分讓她們最後以45:40反勝。 完場後， 因知道她們之後還要醫波， Elven走到Rachel 旁和她擊了一下掌， 說了句「叻女」後， 便離開返回hall了。

當晚

Rachel: 「Yeah~ 點解你今日會黎嘅?」

Elven: 「落堂無野做咪黎睇下你打成點囉。」

Rachel: 「好彩你有黎咋，見到你個fighting kai樣後我真係定左好多， 唔係都唔知最後可唔可以反勝。 最後coach同隊長仲讚我打得好! 多謝你呀~」

Elven: 「哈， 邊關我事呀。 你地打返自己原有水平啫。 不過之後直至決賽我先會再黎睇lu。 所以想我再睇你地就比心機殺入決賽啦~」

Rachel: 「無問題! (勾手指尾)」

時間又過了一個星期。

Rachel: 「今晚我會見男朋友， 希望我地的問題可以解決啦…」

Elven: 「一定無問題嘅， 最緊要大家心平氣和解決問題。」

Rachel: 「但其實我地唔係鬧交…只係真係好多時， 大家都無野講」

Elven: 「大家生活圈子太唔同， 我其實同D中同都少左好多野講。 同埋佢可能有時係累啫…」

Rachel: 「可能真係累啦…唉， 好驚呀…」

Elven: 「傻瓜， 男朋友黎架嘛， 點會驚架， 一定可以解決!」

Rachel: 「希望啦…」

20. 難關

Rachel: 「Here?」

Elven: 「yes ar」

Rachel: 「我好想喊… 原本我以為大家今晚見完會好D，我相信佢都係咁諗，但點知turn out係仲worse… 佢最後話近排大家冷靜下先唔好見住…我好驚呀…」

Elven: 「冷靜d先唔駛驚 …想大家冷靜下先衣樣野其實好多情侶都會發生，好common架咋，最後好多時都無事。 果陣我前女朋友話要分手的其中一個原因都係覺得我成日唔理佢…覺得我唔care佢， 但其實唔係， 我係好鍾意佢，而佢最後其實都明白，只係己經太遲… 我唔敢講你男朋友同我一樣， 但男仔其實有時係比較懶懶閒， 唔似女仔咁鍾意講野比人聽。 女仔會覺得談話係情感表達的一種， 但男仔有時會比較實事求事， 以為你同佢講係想佢提供個解決辦法， 但其實你可能只係想單純講佢聽。 衣個係男女好大的分別。

當然， 可能佢都真係需要D時間去認清對你的感情。 其實身邊D朋友一耐左成日都會問自己仲係咪仲鍾意個女仔， 有時係會咁架，最後都無事， 所以唔駛太驚呀。」

Rachel: 「但我第一次見佢咁嬲， 咁唔冷靜…」

Elven: 「咁佢其實嬲D咩先?」

Rachel: 「嬲我成日唔開心， 縱使佢己經pay 左effort… 佢應該好灰心覺得自己已經努力改緊去修補我地的關係， 但我就仲為少少野而黑佢面…」

Elven: 「咁你feel唔feel到佢努力改變緊先?」

Rachel: 「都睇得到嘅。 我知今次我係有唔岩，我都唔知自己點解會咁… 同埋我知佢近排其實有其他野煩緊…」

Elven: 「咁正常女仔都會想男朋友錫自己多d 嘅。 不過既然你知佢有努力改緊，有時都忍下啦。 兩個人一齊大家係要互相遷就， 唔係好易成日鬧交。 改變係要時間， 最緊要佢有心改。 所以比D時間佢啦。 同埋佢有野煩緊就更加要比多D時間佢啦。 」

Rachel: 「明白… 但我驚之後已經無咁嘅機會…」

Elven: 「放心啦， 男仔係鍾意自己解決問題架。 衣家比幾日佢自己係樹窿冷靜下， 之後佢出黎會搵返你架喇。」

Rachel: 「唉…都唔知要幾耐…」

Elven: 「信我， 最多五日佢一定會主動搵返你。」

Rachel: 「真係? 希望啦…」

Elven: 「你對佢咁無信心架! 如果佢真係為D咁普通嘅野就放棄你， 佢鍾意極你都有限啦， 咁就唔值得你成日為佢唔開心。 同埋咁擔心做咩啫， 你上面仲有個大佬睇住你架嘛， 佢會為你地安排好一齊架嘛， 唔係架咩?」

Rachel: 「呀…多謝你呀… 我睇睇下笑左出黎!」

Elven: 「笑返咪好囉!」

Rachel: 「真係架， 同你傾完心情真係好返好多了。 其實諗返同你咁熟， 都真係好神奇。 唔知幾時開始， 我有咩唔開心或者覺得辛苦都會主動同你呻， 然後同你傾完偈後就會無事。 你D正能量真係好勁! 如果自己係練習上或者其他事需要意見， 又會好想問你喎， 而且你講咩我都好自然會信咁。」

Elven: 「哈哈， 其實我都無諗過會同你咁熟。 但唔知點解同你傾計好似永遠都有講唔盡的話題。 同埋我地諗野都好接近， 好似成日都會同一時間有同一個反應咁。 所以我都好慶幸衣段時間識到你架。 你令我好似似返個人…」

Rachel: 「真係? 聽到你咁講好開心! 唔駛成日係你面前好似個細路女咁，原來都幫到你! 係喎， 我都仲未知你之前其實發生過咩事…」

Elven: 「好啦…記唔記得之前應承過你如果你嬴到第一場就講個秘密你知? 如果你唔驚眼訓就衣家講你聽啦。 不過唔想打咁多字…電話?」

Rachel: 「好野， 有故仔聽! 衣家打比你?」

Elven: 「好呀。」

這晚Elven把自己和Ada的故事講了給Rachel知道。 初時Rachel不時都會問下問題。 不過慢慢地她就只是靜靜地聽著，因為她感受到Elven縱使沒有哭出來， 但他的心卻仍在滴血。這晚過後，她好像認識了另一個的Elven，又或者應該說是她發現自己之前原來從未真正的認識過Elven。

21. 約定

數天後，當Elven正在冥想明天籃球比賽的情況時， 突然收到Rachel的MSN。

Rachel:「師傅你好勁呀!」

Elven: 「???」

Rachel:「佢岩岩主動搵返我喇! 仲係咁同我講sorry話唔應該發我脾氣同埋會努力改善做得唔好嘅地方。我地無事lu~」

Elven: 「都話架啦， 無點你呀~」

Rachel:「嗯嗯! 多謝你呀! 好開心~」

Elven: 「睇你笑得咁開心就知你有幾鍾意你男朋友啦。」

Rachel:「我都唔知呀，不過我真係想像唔到有日如果同佢分左手會點…」

Elven: 「傻瓜，無啦啦做咩要想像? 你咁好佢邊會捨得同你分手呢~」

Rachel:「哈哈! 無錯! 好啦， 我要去上堂喇 遲D再傾 byebye~」

轉眼間，C-Hall 的籃球比賽亦正式展開。Pool 賽第一場對手的實力並不強， C-Hall在Elven帶領下輕取對手60:28。 打中鋒的Jacky在新女朋友Annie 支持下如有神助，拿了12個籃板和16分做出double double的成績。作為得分後衞的Elven刖取了30分和交出10個助攻，完全主導了比賽。

Rachel:「你今日好勁呀!」

Elven: 「你有黎? 我都無留意添。」

Rachel:「徒弟仔梗係要黎支持師傅比賽啦~ 不過因為約左男朋友，我睇完第三節就走左了~」

Elven: 「一睇就知你係有異性無人性果D人啦~」

Rachel:「咩喎! 咁見你地都領先緊咁多，而且你都無發現我唔駛我支持啦…」

Elven: 「講笑咋~ 我地Pool賽對手都唔強 ，入四強應該無咩問題。」

Rachel:「有你同Jacky，要Champ完全無難度啦~ 放心，決賽我一定會黎睇足全場!」

Elven: 「哈哈! 做咩抄我? 咁大家一齊努力入決賽!」

Rachel:「YES!」

接下來的比賽，L-Hall越夾越熟打得越來越好，雖然有驚但還是無險地進入了決賽。不過這時，因為知道入了決賽，本身去了exchange的正選 year 3 PG決定回港幫hall打決賽。到底應該用她還是Rachel打決賽，暫時還沒有定案。 至於C-Hall，上年成績平平，今年卻像脫胎換骨，Elven和Jacky這對一內一外的組合，讓其他hall忌諱非常。不過眼看就快能進入決賽的時候Elven在一球剷籃中落地踩到對方球員的腳拗柴， 被逼在比賽最後10分鐘離場。幸好因本身領先了十多分，再加上Jacky支撐大局，C-Hall最後還是能守著勝果進入決賽。只是，這刻連站立也有困難的Elven能不能趕及一星期後的決賽前傷癒復出卻還是一個謎。 若果沒有Elven，不要說嬴， 本身能殺入決賽也根本不可能。

知道事關重大，比賽一完Jacky便背著Elven立即衝去了附近一個街市找傳說中的跌打神醫。

Elven: 「師傅，我下星期仲有場決賽要打，有無可能可以好得切?」

神醫: 「你傷得都幾嚴重，不過下星期要趕比賽都唔一定唔得，只係你要好忍得痛喎，得唔得?」

Elven: 「沒問題! 只要趕得切，幾痛我都頂到。 如無意外，下場會係我最後一場籃球比賽了…只差一步，打唔到我會抱憾終生架…」

神醫: 「好啦，我即管盡下人事。我要捽散晒D瘀血再敷藥先會好得返，所以中途你會好痛。嗱，咬住佢啦，乾淨架」

接過師傅遞給他的毛巾，Elven心知不妙，不過還是咬緊牙關強忍下來，雖然最後全診所還是能清楚聽到Elven的哀鳴…

「師傅仔，你受左傷?」回到hall 艱難地沖完涼後，Elven收到Rachel 的SMS。

Elven:「係呀，拗柴…你又知嘅?」

Rachel: 「Annie講架，嚴唔唔重呀?」

「未算最差情況嘅，希望趕得切決賽可以復出啦… 黎緊日日要去受刑…」Elven把神醫的說話轉述給了Rachel。

Rachel: 「好慘呀…聽見都覺痛! 希望有用啦」

Elven:「有無用要過幾日先知喇我估… 你又點呀? 聽Jacky講原本的正選返左黎打決賽喎…」

Rachel: 「係呀… 隊長話要睇幾課練習先決定到」

Elven:「比心機啦，唔好認輪，記唔記得我之前同你講過D咩呀?」

Rachel: 「梗係記得啦! 我會比心機學佢D好野再加強自己D好野! (火火ICON)」

Elven:「乖喇, 加油!」

22. 籃球決賽
時間一天一天過去，經過數天的酷刑和醫治，Elven的腳總算能開始走路，但腳腕感覺還是麻痺，乏力和”怨”痛。不過時間己經無多，休息了幾天Elven開始嘗試慢跑並參與回球隊的練習。

首先迎戰決賽的是Rachel的L-Hall。經過觀察了數課練習和商議，她們最後還是決定用year3 打正選，主要是因為實力上她還是稍強，而且她特登由外國回來打決賽，又很可能是最後一場代表Hall的比賽，在情在理都應該讓她出場打正選。

「唔緊要啦， 後備唔代表無得出場， 而且你仲有下年嘛。 不過自己都要調整心態，因為隨時可能要你出場架。」收到消息後Elven只好這樣安慰Rachel。

Rachel: 「唔緊要，我無事呀。 最緊要係球隊嬴波， 個人利益都係次要。而且本身佢就係正選， 我之前有得出咁多場己經賺多左好多經驗架喇!」

「真係識諗喎! 做隊長最開心有衣D team member。點都好，比心機，希望你地CHAMP到啦!」Elven 由衷讚賞道。

Rachel: 「承你貴言!」

到了比賽當天，Elven遵守承諾去了現場觀看比賽。不過比賽並不如想像中激烈。取代了Rachel打正選的PG在外國應該沒有偷懶，甚至因和外國學生交流得多球技和視野比以前還要進步，而幾個月的離開亦明顯沒有影響她和其他隊友的默契。在她控制了節奏下，比數慢慢拋離了對手。到了第四節，L-Hall 有10分的領先優勢，這時Rachel終於有機會下場比賽，不過她的心理狀態調整不足，上了場四分多鐘並沒有甚麼表現便並換走了，由year3的正選親手了結比賽，最後她們順利嬴得冠軍。

「恭喜恭喜!」當晚Elven MSN Rachel。

Rachel: 「多謝!不過感覺好似都唔係好關自己事咁，同埋今日場上表現我同正選差太遠喇….」

Elven: 「點會唔關你事呀? 雖然決賽係出得少，但由Pool賽開始，都係靠你努力先一直殺到入決賽。至於今日表現，好多時球員都要D時間入局嘅，知自己心態上不足就努力改善，你仲有下年嘛~」

Rachel: 「下年…佢地話可能搵我做隊長接捧，問我有咩意見…」

Elven: 「咁就更加係對你的肯定啦。覺得今年有遺憾咪下年帶領條team 衛冕冠軍!」

Rachel: 「好大壓力…今年仲要係Champion，擔心自己做唔黎….」

Elven: 「又唔駛太擔心嘅，而且今年year2出得最多好似係你，唔搵你搵邊個呢?」

Rachel: 「都係嘅…不過都未駛咁快決定，唔理住lu~ 後日到你喇，隻腳點呀?」

Elven: 「唔太好…都勉強跑到，但明顯好硬唔太靈活，耐左又會痺同痛，好似D痙絡仲係塞住左咁，不過都要頂硬上架喇，希望過埋明天會好D啦…」

Rachel: 「加油呀! 不過唔得就唔好勉強，一陣加劇傷勢可大可少架…」

Elven: 「我會紥到佢實一實架喇，最後一步，點都要嬴!」

比賽當日，Elven醒來時發覺有份三文治和咖啡放在枱上，紙袋上貼有張”加油!” 的label，署名是”徒弟仔” 。原來是Rachel託Annie託Jacky放到Elven房裏。

「多謝你份窩心早餐呀，我一定會嬴!」Elven發了個感謝SMS給Rachel。

Rachel: 「你話架，輸左你就知死!」

吃了粒止痛藥，Elven氣定神閒地踏上了球場，不過自己知自己事，他知自己可能只有不足7成的狀態，但他不能讓對手知道。比賽開始，Jacky利用身高成功在跳球上爭取到控球權，然後Elven在對手未入局的情況下冷戰來了一記3分球，就是故意要告訴對手，他的狀態完全沒受傷患半點影響。事實上Elven的戰略很成功，他一開始數球主動的進攻成功吸引了對方的重點防範，然後他開始慢慢退居二線充當吸火助攻的角色。隊友們亦沒辜負Elven的信任，穩定的進攻命中率加上多走兩步的防守減輕了Elven的負擔，讓他們能一直以領先姿態完成第三節。不過隨著體能消耗，加上對方亦開始察覺Elven的不對勁慢慢把防守重點放回其他球員身上，在第四節中段C-hall終於被對手反超前，望著差不多已到極限正在發抖的雙腿，Elven逼不得已叫了個暫停。

「大家都打得好好，差少少架咋，黎緊最後衣四分鐘等我做返得分主力，你地嘗試吸引對方球員夾擊然後傳比我空位射，若引唔到最後都傳比我等我剷入去，Jacky同Chirs，籃板就靠你地喇，捱埋落去我地一定可以嬴! C-Hall 加油!」Elven把握暫停時間講解戰術和鼓勵著隊友。

吃多了粒止痛藥後，比賽再次展開，Elven再次神勇的表現讓雙方一直咬緊比數，互換領先位置。比賽轉眼到到最後10秒，C-Hall正以1分落後但有控球權，球傳到Elven手上，看見其他隊友都被緊貼防守，Elven只能自己突破爭取得分，兩個假動作讓Elven成功突破防守自己的球員並準備跳射，但這時另一個防守球員趕到情急下以犯規阻止了Elven投籃，伴隨著球證的哨子聲，Elven應聲倒地並抱著自己早前受傷的腳一臉痛苦的樣子。經過一輪擾攘和治理，Elven勉強能再次站起來並走到罰球線上。時間只剩下2秒，只要Elven把兩球罰球全數射入，C-Hall就能奪冠，可惜當Elven屈膝借力投籃時由腳腕傳來的劇痛，讓Elven把兩球關鍵罰球都射失了，最後C-Hall只能飲恨屈居亞軍。

23. 談心

(輸了…)

雖然沒有隊友責怪Elven，但反勝的希望葬送在自己手上還是讓Elven陷入了深深的自責。腳腕傳來的痛怎也不及心裏的痛，種種的不甘和內疚不斷衝擊著Elven的淚腺。

醫波過後，Elven回到hall沖完涼便躺在床上整理自己的情緒，然後慢慢睡著了。醒來已經是零晨一點，拿起電話才發現有幾個來自Rachel的SMS。

Rachel:「你無事嘛?」
Rachel:「Hello? 忙緊?」
Rachel:「知你無心情，不過可以的話都覆下我啦，好擔心你呀…」

Elven:「沒事呀，Sorry，應承你嘅野做唔到了…」

Rachel:「唔緊要啦，我知你盡左力，只係腳傷唔好彩啫，唔係實贏到! 完場果陣望住你係場上上發呆的背影，我都好唔開心個心好唔舒服…」

Elven:「傷都唔係藉口… 作為球員唔應該比自己受傷，同埋輸左就係輸左啦，無安慰獎的… 」

Rachel:「你肚唔肚餓? 我有D餓呀，出黎陪下我?」

Elven想起自己晚飯都還沒吃，確實有點餓便答道:「好啦，換件衫樓下等。 」

不久， Elven看見Rachel拿著一袋叮好的燒賣，兩隻雞脾和兩盒朱古力奶從hall走出來。

Rachel:「我地慢慢行返落西環海邊食?」

Elven:「好呀，無所謂。」

於是他們一邊沒頭沒腦地談天，一邊慢慢行到海邊的長椅坐下開始開餐。

Elven:「知你其實想專登帶我出黎，我無事呀，唔駛擔心…」

Rachel:「真係?但點解我感覺你仲係心事重重，比我好唔開心嘅感覺?」

Elven:「可能累啫，同埋輸波咁都真係會唔開心嘅…」

Rachel:「不如你張你心入面唔開心嘅野講晒出黎，可能會舒服D呢?」

Elven:「唔開心嘅野有咩好講呢? 我好快無事架喇…」

Rachel:「但我想聽你講，我想見下真正嘅你，因為你一直比我的感覺都太強大太正面喇，但直覺話我聽你其實都有好多唔開心野只係自己收收埋埋。」

Elven:「傻瓜，我係你師傅黎架嘛，有咩難關未捱過?而且點可以係你面前show軟弱呢?」

「咁你今晚唔好當我係徒弟，當我真係你的好朋友，將心入面想渲泄嘅野講晒我聽啦…」Rachel 望著Elven，很堅持地道。

望著Rahcel堅定的雙眼，從那閃亮的膧孔中，Elven感受到Rachel真切的關心，他不忍心拒絕。

Elven:「好啦… 我試下… 其實我覺得我好失敗，有個好好的女朋友自己唔識珍惜，然後又比自己的好朋友出賣，以前的中同又唔企係我果邊… 隔左咁耐，我都仲完全放唔低佢，仲會為佢傷心，其實我心底入面好睇唔起自己，覺得自己好廢… 然後游水又輸，籃球又輸，乜都做唔到。唔好睇我平時係你面前好似好有自信咁，其實係衣年幾，我真係無晒自信…今日最後果兩球罰球，如果我可以射入，就唔會累到成隊要一齊飲恨喇…」

Rachel:「我未失過戀唔知心戀真正感受… 但我覺得你唔應該將所有責任揹晒上身，兩個人分手，除非係你出軌啫，唔係大家都實有責任，再加上你地本身又Long D，入到大學又完全唔同環境，要keep到難度更加高幾十萬倍啦。 而且點可以因為自己放唔低就覺得自己廢架，正正因為你投入衣段感情，真係愛過付出過，所以先咁難放低，調返轉如果7年感情轉眼間你就可以放低無晒事，咁我反而覺得你有問題呀。其實衣D長情的男仔先Charming呀~

至於游水同籃球，我明輸左係難受…不過冠軍永遠只得一個，唔係贏就係輸架喇，而且輸的人永遠比贏的人多唔知幾多倍，唔可以因為輸就否定晒自己一切的努力，你諗下衣兩年的過程，就覺輸左係咪又真係完全無得著? 記唔記得果陣水運會共怖你地拎第三果陣全場的掌聲? 而且未到放棄的時候呀，你黎緊仲有隊足球呢~

或者你衣家真係有信心危機，但對我黎講你真係好比到信心同正能量我，只要係你講基本上我都會聽都會信，你知唔知呀，我近排發覺自己不知不覺間對你都產生左種依賴呀，所以比D信心自己啦。雖然唔係完美，但由隊都無到到今日的成績，我真心覺得你已經好勁!」

Elven:「哈，突然咁識安慰人，我都老懷安慰喇~ 放心啦，你講嘅野，理性上我完全明白，只係感性上未必係我控制到啫，同埋我咪一直講我無事囉~ 黎緊足球隊真係最後喇，一定要Champ!」

Rachel:「今次真係要講到做到呀，唔係我叛出師門，以後唔睬你!」

Elven:「咁為左你，都真係唔可以再輸喎~」

Rachel:「梗係啦! 同埋見你咁，我講個秘密你聽啦。記唔記得我之前講過其實我一早對你己經唔陌生?」

Elven:「記得呀。」

Rachel:「其實係中學果陣有段時間，我成日聽Susan講關於你嘅野架，佢以前單戀左你一段時間，只係你唔知啫~ 之後估唔到有日你會add我MSN，衣家仲做埋好朋友。哈，如果無Susan之前的詳盡介紹，我都唔會咁放心同你傾計咁快混熟架，果種感覺就好似識左一個己經神交好耐嘅朋友咁~」

Elven:「!!! 我真係完全唔知喎…」

Rachel:「佢果陣講到你好勁架，文武雙全，讀書運動音樂無一不曉，人又靚仔又Charm，係學校萬人迷。唯一缺點就係太早有女朋友攪到佢無機會… 所以比D信心自己啦，萬人迷!

其實果陣佢最後無同Paul一齊，同你都有D關係，不過放心啦，佢衣家對你無晒野架喇，係大學都識左新男朋友lu! 所以你繼續扮唔知啦，唔係佢實嬲死我! 唔係見你咁頹都唔會講你知呀!」

Elven:「多謝你講個咁大的秘密我聽喎… 我唔會出賣你嘅~」

之後她們又繼續講東講西，直至天色開始轉白，Elven發現Rachel突然挨著他膊頭睡著了。經過這晚， Elven覺得自己心情好了很多，之前一直積壓的鬱悶感亦好像消散了很多。想著想著，再望著旁邊這個女孩勞累的臉孔，Elven的嘴唇情不自禁地在她的額頭上輕輕點了一點…

lm

g持

24. 轉變
那天，Rachel並不知道自己被偷吻了，但Elven卻發現自己對Rachel的感覺不同了。他開始不時會想起她，會常常看她的MSN有沒有online，而當Rachel說起她的男朋友，他心裏會多了一點不舒服，他慢慢意識到自己真的喜歡上了這突然在他生命出現卻像已留下深刻印記的女孩，但他心裏並不願意接受這事實。

當一男一女的朋友其中一個喜歡上另一個，這段友情已經註定會變質，他不想失去這一位特別的朋友。和她相處那種自然舒服的感覺，這段時間碓實起了安撫Elven傷口的作用，他不願意這段友情夾雜了其他元素。當然Elven亦有想過若果他和Rachel在一起，以大家那麼高的同步率，應該也可以是十分合適的一對，但他知道他們並不可能。她有男朋友，而自己亦有Ada。雖然已經和Ada分手了一年多，但他並不覺得自己能放低Ada，甚至覺得自己一直說自己那麼愛Ada，又說會等她回頭，但才一年多自己便喜歡上另一個人，有一種背叛了Ada和自己的感覺，這是他不能接受。

於是乎，雖然他多了留意Rachel有沒有online，但卻少了主動聊她說話。不過這並不代表他們少了很多交談，因為他不主動聊她，但她仍會主動聊他。有時，Elven會故意隔了一段較長時間才回覆Rachel，不過當感情開始萌芽，而你沒有襯早把它斬斷，就算你怎樣故意減少接觸，只要還有接觸，它還是會慢慢吸收這些養分成長。

事實上，除了MSN，Rachel不時也會send SMS給Elven。

「搭緊車返教會好眼訓… 仲諗緊做唔做Team Captain好…」
「等緊男朋友好悶…你做緊咩呀?」
「師傅，衣間餐廳好好食呀!」

不久，Elven就已經決定放棄所謂的迴避，因為他發現除非能狠下心完全斷絕來往，否則根本沒用，而且隨著感情興日俱增，他的心態亦慢慢有了轉變，他開始不再執著於等待Ada，開始厭倦了那種痛不欲生的感覺。

當等待和受苦不再是唯一方法，人自然會選擇逃離

(其實鍾意Racehl可以幫自己放低Ada，諗落都未必唔係一件好事呀? 到時只要可以忘記左Ada，然後再忘記埋Rachel，咁自己咪可以走出Ada的夢魘完全復活囉? 點都應該唔會衰過衣家呀…)

Elven腦海中慢慢形成了這想法。

就這樣又過了一段時間，本著”死就死”的心態，Elven決定放棄對自己的任何約束，讓自己的感覺隨意流動。

自此，Elven和Rachel 基本上每天都會有MSN 或者SMS 溝通，每星期都會有一兩次電話粥和出外一起吃飯。有一次，Elven在週末回家途中Rachel打來，結果他在屋企樓下由夜晚十點吹風坐到零晨一點，直至和Rachel收線後才回家。又有一次零晨三點Elven本身在宿舍已經睡著了，Rachel一個電話打來說做功課做到肚餓結果他便起床和她到附近吃宵夜。再有幾次，當他知道Rachel早一晚趕功課溫書夜睡，第二朝他會買份三文治和咖啡在Rachel回校上課時給她打氣。還有很多很多…

天氣漸熱，轉眼間，Elven最後一年的大學生活已踏入中後期，而最後一隊足球隊的比賽亦正式展開。

雖然可能得好少, 不過仍然感激所有支持和喜歡的巴打絲打

25. 足球隊
Elven其實是在中二時期才開始接觸足球，所以技術上並不算太突出。不過憑著個人身高體型，加上良好的體能和天賦，他在球隊中也漸漸找到了一個重要位置 – 防守中場。

C-Hall的足球隊並不算強，隊中能擔當主力的就只有U-team龍門的輝仔和中堅Ricky，其他的就只是中等水平的球員。不過在Elven眼中，這inter-hall水平的足球比賽，其實技術並不是最重要，只要場上十一人夠基本功做到正常傳控，再加上足夠體能，要Champion並不是沒可能。隊中主力已經為防守提供了足夠的基石，欠缺的只是一個有力的進攻手。也許是上天眷顧Elven，在Second sem有一位year1的學生Derek加入了C-Hall，而這位Derek的特別之處是他跑100米 只需要11秒鐘，再加上本身平時也有踢開足球，基本功不算太差，這為Elven構思的戰術”穩守突擊”提供了最後一塊拼圖。

平時的練習，Elven主力集中在體能，防守企位和基本傳控。唯獨Derek需要主力訓練走位，接送長傳和射門。戰術其實很簡單，就是防守，截球，交給Elven或是Ricky，長傳給Derek利用速度突破防守得分。

事實上，這戰術是湊效的，始終整場一個小時的足球比賽，對方要完全零犯錯是困難的，特別是在下半場球員體力開始不支的時候，而Elven平時的地獄式體能訓練就在這時候產生效果，往往在比賽最後十分鐘控制戰局射入奠勝入球。在兩場pool賽，C-Hall皆以1:0獲勝殺入8強。不過在4強的時候，這勝利方程式被對方破解，基本上C-hall一搶到球，對方球員會立即逼近Ricky和Elven讓他們不能把球踢前給Derek，當然面對著C-hall隊員略勝一籌的體能和防守決心，對方亦不能撕破C-Hall的防線，最終比賽在加時後進入12碼。U-team正選門將輝仔救了對方五球的其中兩球，而C-hall在頭四輪則射失了一球。主射第五球的責任自然落到隊長Elven身上。

「呼…」大大力深呼吸了一下，Elven沒有多想亦沒望向龍門，只是集中望著皮球助跑奮力一踢直接把皮球送向龍門的左下方，對方門將手指雖然勉強碰到皮球但還是阻止不了它應聲入網。

「嗶嗶~ 」

隨著哨子聲響起，C-hall順利進入決賽，而對手則是全部正選都是U-team成員的衛冕球隊- W-Hall。

勝利固然喜悅，不過今天的比賽卻讓Elven意識到單憑球隊現在的戰術和實力要嬴W-Hall是十分困難。今天的比賽被洞悉戰術的C-Hall基本上是完全沒有攻門，但面對W-Hall， C-Hall能否像今天死守70分鐘博射12碼，Elven很是懷疑，因為W-Hall的進攻能力絕對是今天對手的數倍以上，他們在之前的每場比賽都至少能轟入3球，而且他們的進攻中場更是香港青年隊代表，若果他們用今天對手的相同戰術，自己隊伍可以說是完全沒有機會入球，所以必需增加進攻版斧和傳送點。

「恭喜你今日順利殺入決賽呀~ 」Rachel的message讓Elven從苦思中回到現實世界。

「多謝!不過今日嬴得有D好彩，若果唔諗辦法，決賽實輸…」Elven答道。

Rachel: 「無問題嘅， 波係圓架嘛~ 而且我相信你一會諗到辦法!」

Elven: 「唔係架…不過如果有D誘因做動力會好D嘅…」

Rachel: 「下?有咩誘因可以誘到你呀?」

Elven: 「如果嬴左有人請睇戲食飯直落，應該就無問題了…」

Rachel: 「哈，又敲詐我… 不過如果你真係羸到圓夢都值嘅~ 好呀，嬴左我搵日請你玩足成日呀， 不過輸左你要請返我玩足成日喎~」

Elven: 「無問題! 我覺得我充滿力量了!」

曖昧往往能讓人開心又興奮，但也許Elven這刻還沒意識到自己已經越來越踩過界，一不小心可能就會陷入萬劫不服之地，既傷害自己，也傷害別人。

26. 最後一戰

決賽前夕，Elven和隊友開完Pre-Match meeting 後回到房間獨自冥想，無論是嬴是輸，這也會是Elven為hall的最後一戰，三年來的血與汗都會在明天終結，Elven感覺既興奮又失落，這是他最後一次機會為hall為自己奪冠，之後這一切的生活模式都會改變。這時電話一震

Rachel: 「開完會未?可唔可以落一落留下?」

Elven: 「開完喇，好呀。」

Rachel: 「五分鐘後樓下見!」

五分鐘後，Elven看見Rachel拿著一個小盒從hall走出來。

Rachel: 「之前整開朱古力比男朋友見有多所以整多舊比你，當係為你明天打打氣啦~」

Elven打開發現是一塊圓餅形的朱古力，上面有 ”加油!” 兩個白色字。

「Wooo多謝喎! 好似係第一次食你整嘅野。」

Rachel: 「哈哈，因為我都好少整，希望好食同埋唔會食到你肚痛啦~」

Elven: 「咁以後整多D可以等我幫你試下味先喎~」

Rachel: 「好呀，睇下點。 明天加油呀!」

「放心，為左你餐飯我一定會嬴~ 我會示範比你睇咩叫刀仔鋸大樹!」Elven又習慣性把手放在Rachel頭上輕輕拍了拍說道。

Rachel: 「嗯! 我會黎睇你表演架~」

雖然Elven口裏說得信心滿滿，但實際上卻清楚知道要勝利就只能出奇制勝，一切還需要看老天爺的意思。既然明知Ricky和自己的長傳會比涷結，Elven想到的就只有增加進攻傳送點，所以在這星期的練習裏，重點都放在由龍門輝仔和另一位其貌不揚的翼鋒隊友Dickson直接長傳給Derek，而成功機會可能只得數次，因為試過一兩次後很快對手便會alert到然後作出針對性步署，所以一定要一擊即中，否則對手一發現便很難再攻破對方大門。而另一個決定因素，就是Elven能否有效挾制對方的港青球員，始終對方擁有一個人改變戰局的能力。第二天，Elven吃了Rachel的朱古力，然後帶著微微的甜意離開了房間到大堂和隊友會合。

比賽一開始，C-hall便處於捱打局面，幸好全隊跑動加上輝仔和Ricky的超水準表現屢救險球才能幸保不失，當C-hall搶到球後亦一如所料Ricky和Elven被徹底涷結，很快便失回控球權。而對方的港青10號球員，則彷彿仍在試探性質只作一些駁腳和短傳而甚少自行推進。比賽去到接近20分鐘，Elven終於等到對方防線不自覺越推越前，便作出了一個進攻的手勢，輝仔在一次對方進攻沒收皮球後，立即大腳一踢把球踢向對方後場，而Derek亦心有靈犀般突然一個轉身擺脫對方後衞往皮球方向追去，對方一次不集中成功造就Derek一個單刀機會，Derek面對對方龍門冷靜一個假動作扭過他然後輕鬆射入空門，C-hall在全場捱打狀態下憑一次突擊先馳得點領先1-0。

士氣大振的C-hall讓W-hall更難進攻，不過就在上半場最後一分鐘，對方港青球員突然改變了踢法，在娥眉月頂前一點的位置背著Elven接球後突然一個假動作把球通過Elven的小龍門然後轉身擺脫了Elven，Elven情急下只能跟著轉身盡量伸腳一踢，可惜只能踢中了對方的腳，結果在娥眉月頂要命的位置輸了一個罰球。港青球員一射，Elven只能目送皮球以一個完美的弧度越過自己頭頂然後直飛龍門死角，輝仔撲盡也碰不到皮球。在上半場完結前，W-hall 追成1-1。

半場休息場邊，Elven盡力鼓勵隊友和講解下半場戰術。

「雖然被追和，但大家都打得好好呀，係我唔小心犯規累失球，下半場我會盡量唔比機會港隊掂波，大家keep住上半場咁就得架喇，然後我會睇形勢再利用輝仔同Dickson的冷戰傳球比Derek，爭取多個入球我地就可以嬴架喇，大家加油!」

可惜球賽在下半場的發展卻不太像Elven的預期，對方明顯顧慮Derek速度所以把防線移後，因為看得出C-hall進攻板斧不多寧願中場讓C-hall有較多空位猜傳，然後一有機會就給港青突破發動進攻，C-hall的穩守突擊戰術失去了功用，只能苦苦死守和在自己中後場橫傳。Elven集中負責港青球員，截斷所有對手可傳給他的路線，效果是有但難免還會有幾次失敗，幸好隊友補位和輝仔的神救才能繼續保持不失。隨著比賽時間漸少，港隊球員開始急燥反而造成幾次失誤，但C-hall亦因為全場受壓球員太勤力跑動體力比平時消耗更快漸漸出現體力不支，Elven直覺覺得不能讓比賽進入加時，否則他們必然會成為輸波一方，於是在比賽最後五分鐘，當隊友在後場截到球後，他離開了自己中後場移到中圈較前位置，再示意Dickson長傳給自己，Elven利用身型把球控定，然後不同以往立即把球傳出去，Elven突然有個感覺防守自己的球員右邊有輕微失位，本能反應地一個假身然後從右邊突破成功擺脫對手引球推進，越推越近禁區，本來負責防守Derek的後衞只好上前攔截，Elven本身想立即傳球給Derek，但突然醒起這會越位因而改變成一個假動作想引球推過對手，但對手也不是打醬油的並沒有完全被騙倒及時回身肩碰肩和Elven撞了一下結果雙雙失平衡倒地，而這時對方門將亦出營想上前沒收皮球，這時一定要嬴的信念和Rachel的臉容突然在Elven腦海中出現，Elven在臨近跌倒前嘗試用左腳盡力一伸踢向皮球，之後便和對方門將撞在一起失去了知覺。

「Elven 醒醒!」Elven再醒來時發現隊友正在拍醒他，自己仍在球場，身邊圍滿了隊友和對手。

「個波有無入到?」Elven立即問道。

Ricky:「球証判左入喇，我地領先緊! 你有無事呀?」

「Yes!」Elven聽到後大叫道。

「你有無事? 仲比唔比到賽?」球証見Elven意識清醒問道。

Elven:「我無事了，可以繼續!」

球証: 「咁循例上你都要出一出球場之後示意你再入返黎啦。」

臨完場的至勝入球讓C-hall士氣大陣，加上Elven暈倒擾攘的時間讓C-hall球員得到了數分鐘的休息時間，而W-hall想立即追和的怒氣側因窒了一窒而泄了氣，結果C-hall成功守到完場，奪得歷史上第一個Champion.

完場哨子聲一起，C-hall所有隊員立即衝向Elven處圍在一起，然後大叫「Champion! Champion! Champion!」

這一刻，Elven覺得三年的付出都是值得的。

終於贏咗一場喇

27. 醉酒惹禍
那晚，Elven和一眾隊友出外飲酒慶祝，開心酒加上一班男人，自然是狂隊沒有節制。飲了幾round，大家都已經帶有幾分醉意。而不知為甚麼，酒吧飲酒總會搭上一個真心話大冒險的環節，這次當然亦不例外。

轉了幾回合，酒樽自然轉到Elven身前。

Ricky:「隊長係咪仲係對EX念念不忘?」

Elven:「仲未放得低，不過近排感覺無咁痛了…」

輝仔:「follow up! 係咪有新歡?」

Elven:「似乎係…」

「Wooooo~」一眾隊友立即起哄

輝仔:「係咪隔黎hall個Rachel呀?」

Elven:「你又知嘅…」

Ricky:「你地衣半年晚晚傾計，又成日曖曖昧昧咁，真係當我地盲架咩~」

Elven:「唉…其實我覺得同佢真係好夾，同埋我好衰咁想利用佢忘記Ada，所以放任自己對佢有好感… 係咪好衰?」

輝仔:「隊長，我地見証住你衣兩年果種傷心痛苦，自然好希望你可以早日放低，搵過第二個開開心生活啦，感情無話衰唔衰架，你最後真係鍾意佢對佢好咪得囉!」

Ricky:「但我印象中佢好似有男朋友架喎…」

Elven:「係呀… 不過從Rachel口中，佢地關係好似又唔算太好，個男仔有時會發佢脾氣或者唔理佢… 不過衣一刻我都係想比自己鍾意第二個放低Ada啫，唔係想追佢…」

輝仔:「其實你有無諗過Rachel對你都唔係無野? 講衣D野你聽又同你咁friend，你話佢對你無好感我唔信囉…」

Elven:「我都唔知… 但佢又真係未試過對我講咩曖昧野，好似真係只係當我係好朋友，同埋有時佢都會講下佢同佢男朋友D開心野。」

Ricky:「唔好估下估下喇，愛情係自私架，行動啦隊長!」

Elven:「但我唔想撓人長腳…」

Ricky:「但如果佢男朋友係仆街呢? 對佢唔好呢?」

Elven:「雖然佢男朋友對佢好似係麻麻，但應該又未到仆街嘅… 不過我覺得自己越陷越深，佢係我心目中的位置係越黎越大，我都唔知將來會唔會忍唔住做左D咩…」

輝仔:「無論你咩決定都好，我地都撐你架! 就快兩年喇，係時候放低過去過新生活喇隊長…放過自己啦」

Ricky:「無錯! 黎，我地繼續飲! 今晚唔比醒住咁走!」

他們離開酒吧時，沒人能行一條直線。在的士回hall途中，Elven拿起電話才看見Rahcel的SMS。

「師傅仔，恭喜晒!你真係好勁呀，偶像! 得閒就諗下想食咩同睇咩戲啦! Enjoy tonight~」

「多謝支持! 諗到實話你知!」Elven回應道。

輝仔: 「又同Rahcel SMS! 快D乘機表白啦隊長!」

酒精嚴重上腦，加上身邊隊友不斷的慫恿，Elven不久後又send 了一句

「徒弟仔，其實我發覺我鍾意左你…點算?」

28. 下定決心
Elven其實對這晚自己的所作所為並沒有記憶，當他發現自己闖下的大禍時，已經是第二日黃昏的事。當他正想send SMS給Rachel的時候才發現自己昨晚的「惡行」 。心裏暗罵了自己一聲 ”今次仆街了” ，然後Elven發現Rachel並沒有任何回應… 這讓他更加糾結。一方面害怕解釋會越描越黑，另一方面又期待想知Rachel的回覆，結果想了很久也沒有結論，Elven決定索性甚麼也不做等Rachel回覆了再作打算。

等了一天，兩天，三天，正當飽受煎熬的Elven已經打定輸數要失去Rachel的時候，到第四天他終於收到Rachel的回覆。

「Sorry呀咁遲先覆你，因為我都好糾結應該點做。 其實你對我係點，或多或少我都唔係完全感覺唔到，不過我一直以為你知我有男朋友，大家已經有共識可以繼續做朋友，Sorry係我處理得唔好。其實衣大半年，我真係好開心識到你衣個好朋友架，你比左好多鼓勵我，意見我。基本上我衣家有咩開心唔開心，其實都會諗起你想同你講，同你相處好開心好舒服，而且你比我果種信心暫時係無見他人比到我，基本上你講嘅說話同意見，我都會盲目咁相信，我幻想到無左你衣個朋友，我會有幾唔開心…
但另一方面，我又好驚我地繼續咁會比左個錯誤信息同假希望你，你已經被傷害過一次，我唔想你再受第二次傷害呀…所以雖然好唔捨得，但我唔可以咁自私。我估我地以後都係保持返距離好D? 對唔住…」

雖然都早有心理準備，但Elven看完Rachel 的答覆還是感到萬分失落，或者是之前始終還能有一點盼望Rachel對自己不是沒感覺，又或是他很不希望要失去Rachel這個好朋友… Elven沒有回覆Rachel，因為他覺得自己也需要冷靜一下，重新審視自己的感情，找出自己到底想要甚麼。

一星期慢慢過去，這星期Elven並不好過，當失去了他才明白原來Rachel不知不覺間在他心中已經建立了一個很重要的位置，他習慣了每天能和她談天，分享生活的日常，又或是純說無聊話題無聊一餐，加上所有比賽已經完結再沒有練習，他的生活一下子空閒了下來，讓他有更多時間想起Rachel和Ada。

「也許過去了的就應該讓他過去，不要再執著了…」 慢慢地，他開始認清了自己的感情，並作出了決定。

「Dear Ada,

不知不覺間，原來這已是第600封信，這600日，你有無想起過我掛念過我? 我相信是有的，不過次數應該兩隻手數得完? 這代表你和Sam應該過得很幸福吧…

講個好消息你知呀，係今日我決定左係時候要接受你唔會再返黎我身邊衣個事實放手喇 ，所以衣封會係我最後一封信，雖然可能你衣世都唔會知衣600封信的存在…

不過可能是覺得彌補了之前對你的虧欠，又或是覺得自己已經盡了力去嘗試挽救這段感情，我其實蠻喜歡做這些很多人覺得很愚蠢的行為，喜歡這個愚蠢的自己… 雖然我還會後悔和內疚，對你還是充滿了不捨，但正因這600日的種種，讓我覺得我都可以挺起胸膛放手了…就好像儲左600日氣，最後終於出到大絕一樣…

我無同你講我近排其實慢慢發覺自己喜歡了Rachel，而且感覺越黎越強烈… 雖然我唔知將來會點，亦唔係要追佢， 不過我終於明白覺得自己都應該要有個決定，只有決心放低你，我的人生先有可能繼續行落去…所以

對唔住 我遵守唔到承諾等你一輩子
多謝你在我生命中出現 給予我一段永世難忘的經歷和回憶

我唔知衣世仲有無機會見到你，但我真心希望你以後都會幸福快樂。再見了，我的初戀…

愛你的Elven」

寫完這封信，打完最後一篇沒有Ada的日子，Elven用了三天沉澱和平伏自己的心情，然後他send了一個message給Rachel。

「應該係我講Sorry至岩…果晚飲醉左都唔知自己做左D咩… 你唔好放係心上面呀。 係，我承認我近排發覺對你有感覺，不過我本身真係無諗過同你講，亦無諗過做D咩…因為我知你有男朋友，亦都好珍惜同你的關係，而且我根本未放得低自己個Ex…只係果晚真係酒精上腦傻左…

放心啦，我好知自己做緊咩架，雖然我知好難，但我會控制好自己，好似以前咁當你只係好朋友，希望唔會因為咁大家連朋友都做唔成啦，因為我真係唔想咁無左個同自己咁夾咁好傾的朋友… 不如大家都忘記左果日個message好唔好? 不過如果你真係介意或者覺得唔適合，我都會理解和明白。

Sorry呀，令你難堪了。」

沒多久，Elven便收到Racehl的回覆

「咁就好了! 講清楚就無事喇。我都好唔想無左你衣個好朋友架~ 但我更唔想因為自己令你唔開心，如果你覺得ok 我當然無問題啦~」

Elven: 「好呀，咁我地當粉筆字抺左之前不快嘅野啦~」

就這樣，Elven和Rachel彷彿又回到以前的關係，差不多每一天也會有聯絡。不過Elven能感受得到Rachel自此明顯減少了提起自己男朋友的事，亦再沒主動約過Elven外出了。

29. 第一次看戲
Elven的大學生涯，轉眼間只剩下最後一個月，由於不用再每天練波，Elven終於能盡回一個學生本份，為了能順利畢業，他必先完成自己的FYP，然後再應付最後一次的考試。由於FYP之前的進度嚴重落後，負責他的professor 亦曾多次表達不滿，為了追回進度Elven這數星期大部份時間也是在Lab裏渡過，他不求高grade，只求能完成並合格。皇天不負有心人，經過數星期努力最後總算能完成。在交完Report放下心頭大石後，Elven第一件事便是回hall睡覺。

睡了差不多一整天後，Elven睡醒不久便發了一個訊息給Rachel。

Elven: 「我連續訓左二十個鐘… 破左人生紀錄」

Rachel: 「因為你之前大辛苦~ 好彩總算完成，恭喜恭喜!」

Elven: 「我寧願練20個鐘波都唔駛再做衣D FYP…」

Rachel: 「哈哈! 因為你係一個運動員嘛~ 係喎，我岩岩都應承左接任黎緊籃球隊的team captain喇。」

Elven: 「勁呀!恭喜晒! 下年返黎睇你Champion呀~」

Rachel: 「哈，希望得啦 我好淆底呀， 今年Champ下年更大壓力…」

Elven: 「唔駛淆喎 ，仲有成年時間， 比D信心自己， 大家揀得你就係信任你!」

Rachel: 「就係驚令佢地失望呀…」

Elven: 「做咩咁無自信呀? 你仲有我衣個免費師傅顧問嘛!」

Rachel: 「係喎! 不過你都好快走啦… 」

Elven: 「唔再係hall唔代表理唔到你嘅。等我同你先上第一堂課啦~ 你覺得作為隊長最重要係D咩?」
Rachel: 「首先要勁 ，比到信心隊友?」

Elven: 「衣個都重要，不過對我黎講，我覺得最重要係motivate到自己隊友，只要你motivate到佢都有同你一樣想嬴的goal，佢地自然自己都會努力，諗盡辦法去嬴，咁就自然事半高倍喇。當然，點先可以motivate到佢地，就真係睇你功力喇，要了解佢地每一個性格同特點，,例如有D人鍾意比人讚，有D人好唔服輸，有D人重感情，有D人重物質，有D人要有壓力，了解佢地每一個你就會容易D去motivate佢地。」

Rachel: 「明白!不過感覺好難…」

Elven: 「仲有時間，唔好比咁大壓力自已。同埋襯衣段時間未係好忙，先努力提升自己實力，因為之後你就要花好多時間係管理條team，諗戰術同訓練program衣D麻煩野，自己係無乜時間再提升自己實力架喇。」

Rachel: 「係喎…多謝你呀!我真係要比心機先得!」

Elven: 「最緊要keep住有火!」

Rachel: 「有你衣個咁有經驗的師傅照住，應該無問題嘅，話晒你都係奇蹟隊長~」

Elven: 「咩名黎架…」

Rachel: 「你帶領足球隊打低成隊都係u team的W-hall champ喎~ 仲唔係奇蹟?」

Elven: 「好彩啫… 係喎! 話時話，你好似差我D野未兌現喎~」

Rachel: 「仲諗住你會唔記得添! 不過關於睇戲，你仲想睇? 我驚你誤會呀…」

Elven: 「你都講到咁仲點會誤會呀? 朋友都可以去睇戲架嘛，唔好搵藉口走數啦~」

Rachel: 「比你發現左添 =P 咁你想睇咩戲呀?」

商議了一段時間他們便相約了翌日大家放學後在Campus等然後打的到數碼港的戲院。雖然口裏說不會有任何行動和誤會，但Elven心裏還是感到緊張和興奮，出門前有特意打扮過一翻，然後又會幻想若果看戲時突然捉著Rachel的手不知她會有甚麼反應。當然一切都只是他自己FF而矣，始終女方已說得那麼清楚，再做這些行為恐怕真的朋友也不用再做了，Elven覺得自己輸不起。

在Campus等了分鐘，Elven便看見Rachel。普通T裇，黑色牛仔褲，看起來她跟平常差不多，並沒刻意打扮。不過Elven也不在意這些，互相say hi後他們便搭的士到戲院。他們看的是一套喜劇愛情片，整套戲Elven看得並不算太專心，他更多focus放在了Rachel身上，不過Rachel卻只是專心看戲，間中和Elven會討論兩句。時間一秒一秒過去，當套戲播映了接近三分之二的時候，Rachel的電話震動，是她男朋友打來。第一次她並沒接聽，但緊隨著很快便震第二次，她意識到可能有急事所以還是起身接聽了。

「Sorry呀 ，我男朋友比賽整親可能要入院 ，我要走先喇…」回來後Rachel一臉抱歉細細聲地告訴Elven。

「佢無事嘛? 唔緊要咁你快D去睇佢啦。 駛唔駛陪你出返去?」Elven回應道。

Rachel: 「唔駛啦 ，你睇埋套戲先啦~ 套戲幾好睇呀，你今晚要話返結局比我聽呀! 咁我走先喇bye~」

Elven: 「無問題，咁你有咩update我啦, bye~」

Rachel走後，Elven終於能很專心看畢整齣戲，只是已經再沒有喜劇的感覺。

走出戲院，Elven發覺自己也有一個miss call。 聽回留言，原來是之前報的工約他面試。是啊，大學生涯要完結了，轉眼間便要投身社會工作，這讓Elven更有一種滄涼傷感的感覺。

我愛的人 不是我的愛人
她心裡每一寸 都屬於另一個人
她真幸福 幸福的真殘忍
讓我又愛又恨 她的愛怎麼那麼深
我愛的人 她已有了愛人
從他們的眼神 說明了我不可能
每當聽見 她或他說 我們
就像聽見愛情 永恆的嘲笑聲

30. Joint-Hall Ball

「終於返到hall喇，套戲最後點呀?」當晚Rachel MSN Elven。

Elven:「最後男主角梗係成功用計氹返女主角大團圓結局啦~ 你男朋友點呀? 無事嘛?」

Rachel: 「遲D等我上網睇返後半部先~ 佢照過骨無事呀，係拗柴要抖返兩個星期囉，男人一打波都係咁搏唔錫身…」

Elven:「咁就好! 咁比賽梗係要訓身D架啦 ，你自己幻想下你下年interhall會唔會好錫身咁打喇?」

Rachel: 「係係係 你岩~ 咁你最後食左咩?」

Elven:「無呀，得自己一個返左hall食杯麵咋」

Rachel: 「呀….sorry呀! 下次請你食飯補返數呀」

Elven:「咁你都唔想嘅，不過如果真係想補償我，都真係有個機會~」

Rachel: 「咩?」

Elven:「你有無興趣去ball? 我地每年學期尾都會同另外幾間hall一齊攪個ball，要帶女ball partner呀…」

Rachel: 「ohhh 我聽Annie 講過。 不過咁又好似唔太好，我驚惹人誤會呀…」

Elven:「識你嘅都知你有男朋友啦~ 我又唔會誤會… 不過如果你覺得唔舒服就由佢啦，其實我原本都諗住唔去…」

Rachel: 「點解呀? 最後一年好可惜喎…」

Elven:「無partner我又唔想格硬搵… 我衣家都無咩女仔friend所以先問下你，上年我都無去…」

Rachel: 「嗯… 如果你唔會誤會，我都可以陪你嘅，等我唔駛再為今日放你飛機而內疚嘛~ 同埋最後一次我都希望你可以參與多D hall的活動，唔好留有遺憾! 而且Annie都會去我應該唔會悶嘅~」

Elven:「哈哈，又未會去到遺憾咁誇張掛… 咁我預定你明天報名架喇 ， 多謝!」

Rachel: 「你請我去ball我多謝你至岩~」

若果不是Rachel，Elven是絕對不會參加這個reunion ball。兩年前的ball碰巧是在復活節，所以那年Elven能和Ada攜手參與，留下了一段那時甜蜜現在痛苦的回憶。這亦是為甚麼上一年Elven亳不猶疑選擇缺席。至於今年，他願意參與的原因當然是因為Rachel願意當他的partner，他希望自己和Rachel也能製造多一點屬於他倆的回憶。那天Racehl的中途離開， Elven表面上沒甚麼事，但心底其實是十分失落。隨著對Rachel越陷越深，他也越來越介懷她有男朋友這事，而一次又一次的不快樂亦讓他開始產生一些其他的想法，他開始想要更多。當然，這一切Elven只能藏在心中，因為他知道這些想法一旦讓對方知道，他們就不可能再做朋友，然後他又會再次跌入那痛苦的輪迴。

以後別做朋友 朋友不能牽手
想愛你的衝動 我只能笑著帶過
最好的朋友 有些夢 不能說出口
就不用承擔 會失去你的心痛

考完了所有試後，終於到了這ball的日子。比約定時間早了15分鐘，Elven便已在Rachel的hall樓下等著，因為他覺得這場合男孩等待女孩也是約會的一部份。當他看見Rachel後，他不敢相信自己的眼睛。Rachel一身黑色露肩長裙配上紅色的高跟鞋，而悉心打扮後的她少了平時那份稚氣，多了一份驚豔和高貴的氣質，那一刻Elven更加羨慕Rachel的男朋友能擁有這樣的一個女孩。

「嘩 你今日真係好靚呀!」Elven 亳不吝嗇自己由衷的讚賞。

Rachel: 「哈哈 ，多謝! 會唔會化得太衡呀?」

Elven:「唔會呀，真係好靚!」

Rachel: 「真係識講野呀下~」

所謂的ball其實有點像中學時代的謝師宴，就是大家都盛裝到酒店出席的晚宴。由於Elven和Jacky同枱，所以Rachel和Annie能坐在一起，整晚氣氛不會有悶場。說起Annie，她和Jacky仍處於蜜月期恩愛非常，而因為Jacky的關係，她自然亦知道Elven喜歡Rachel這事。有感於Elven有份幫手撮合自己和Jacky，加上Jacky亦會間中幫Elven講說話，又告訴了Annie Elven和ex的故事，所以Annie對Elven印象十分不錯，加上她一直覺得Rachel男朋友對Rachel並不是太好，所以她雖然明面上不會做甚麼，但暗地裏有需要時還是十分願意幫Elven一把。

Ball的中段開始，便會開放舞池讓人跳舞，對於也是他們第一次的Jacky和Annie，他們很踴躍出去跳舞。而也許是怕尷尬，Elven和Rachel則只是坐在位上傾計，間中討論下Jacky和Annie的舞蹈。

跳完了一支舞，Annie 突然回來把Rachel捉了出去一起跳，而隔了一回Jacky同樣把Elven捉了出去。

「嗱，做兄弟算係咁喇，之後就你自己把握機會喇~」Jacky靜俏俏在Elven耳邊說了句，然後便走到Annie旁主動把她搶回來。

「噢， 我要同Jacky跳了，反正都出左黎， Elven你代我同Rachel跳埋隻舞佢啦~」Annie作勢把Rachel推到Elven面前，然後把抱著Jacky繼續沉醉於他們兩個自己的世界之中。

望著一臉尷尬的Rachel，Elven說道「都出左黎，我地都跳下啦，唔係唔似去ball架嘛~」

也許是害怕拒絕會讓情況更尷尬或是會傷害到Elven，Rachel略一遲疑便答道「好呀。」

作為波牛，Elven其實並不太會跳舞，不過順著拍子慢慢一步一步跳的基本動作，他還是能勉強應付。

Rachel把左手輕輕放在Elven的肩膊上，而Elven則把右手放在Rachel的纖腰上，然後他們的另一隻手十指緊握，慢慢順著音樂的節奏一步一步的移動。這刻，Elven的心跳得很快很緊張，望著Rachel，他很希望這首音樂永遠不會完，時間能夠永遠停留在這一刻，他很希望自己能永遠和這女孩在一起… 而感受者Elven 灼熱的目光，Rachel並沒有迴避，只是用一個很柔和的眼光回望著Elven，沒人知道Rachel這刻在想甚麼，他們彼此亦沒有再說話，只是靜靜地享受著這一刻…

可惜音樂總會完，當音樂靜止，Rachel首先回神過來，她鬆開了手然後說了句「跳完喇 ，返去咯~」，便轉身走回自己的坐位上。望著Rachel的背影，Elven知道自己永遠也不會忘記剛剛的數分鐘。

隨著晚會曲終人散，Elven再不捨得在送Racehl回到hall後還是要和她分別。在hall 樓下

「多謝你邀請我呀~ 我今日玩得好開心!」因喝了酒而臉略帶點紅的Rachel對Elven說道。

「我都好開心呀! 多謝你肯陪我~ 我估我以後唔會再一聽見ball就諗起D唔開心野嘅喇，你返到去早D休息啦~」Elven又習慣性把手輕輕放到Rachel頭上拍了拍說道。

就在Elven講完再見打算轉身離開的時候，Rachel突然行前了一步並把嘴唇輕輕在Elven的臉上點了一點，輕輕說了句「傻瓜，多謝你呀，byebye~」然後便頭也不回轉身直接走入了宿舍，剩下一臉驚呆的Elven企在原地…

加速

31. 回家前夕
隨著考試以及FYP的落幕，Elven的大學生涯基本上可以說是已經完結，只不過還沒到hall要退還房間的日期，所以Elven還是天天留在hall裏享受著最後的自由。這幾星期基本上每天就只是打機，睇戲，和yr2 yr1的hallmates練波，盡最後努力指導下他們和玩樂。要搬離宿舍的日子進入最後倒數，Elven除了不捨得宿舍生活外，當然亦不捨得Rachel，因為搬回家後，他亦要開始踏入社會工作，他們不會再能像現在這樣容易談天見面，所以就在Elven要搬離宿舍的前夕，他發了個訊息給Rachel。

Elven : 「我明天就要搬返屋企喇，有無興趣今晚出黎見下面傾下計? 之後可能再無機會架喇~」

Rachel : 「好呀! 不過我要夜少少先得。唉… 我實會好唔捨得你架…」

Elven : 「係呀 ，之後你就會發覺我有幾重要!」

Rachel : 「衣家都已經知好重要架喇…」

Elven : 「好啦，你今晚ok果陣話我聽啦」

當晚晚上十一時多左右。

Rachel : 「我ok喇! 五分鐘後樓下等?」

Elven : 「好」

這是ball那晚後，他們第一次相見。那晚那個青蜓點水般的一吻，縱使Elven心裏有無限個疑問，但大家事後都沒再提起，彷彿這吻並沒有發生過一樣，一切如常。沒有化妝的Rachel變回平時一樣，秀麗又帶點稚氣，今天的她紥了條馬尾，顯得更有青春活力。

Elven : 「其實我都無諗過話要去邊，不如行去沙灣徑運動場果邊再行去西環? 我想試下行落去好耐，不過真係有排行，預左天光先放你走架喇~」

Rachel : 「好呀，你唔驚累我有咩所謂~ 反正我明天一早要練波，最多唔訓直落啫~」

Elven : 「咁又唔好，太累好易整親，點都要恰一恰好D。」

於是他們開始了長征，一邊走一邊談天，大家分享了很多小時候的趣事，又互相出賣了朋友部份的秘密，兩小時多的路程轉眼就走到了西環，Elven故意走到一個籃球場裏。

Elven : 「其實有野樣我想同你一齊做好耐架喇 ，襯住今晚最後機會你陪下我啦。」說完便在袋裏拿了一個籃球出來泵氣。

Rachel : 「嘩，咁有興致呀! 哈哈」

Elven : 「黑MAMA又無其他人，我地黎場1ON1啦，我讓你唔可以跳喇~」

Rachel : 「咁睇少我? 哼!」說完便突然搶了Elven身上的籃球衝去籃底快速上了一球籃。

接著他們上演了一場互有攻守的玩樂比賽，不過由於已經是零晨時間球場環境光線嚴重不足，所以他們玩得十分謹慎。雖然Elven不能跳，不過在速度，身高和技術上始終存在著優勢，所以Rachel在進攻和防守上也十分吃力，當然Elven適時還是會故意放水讓Rachel能夠得分。不過就在最後的決勝分，Elven一個假動作騙到Rachel打算偷位射球的時候，Rachel因心急想封截結果不小心絆到失去平衡結果整個撲到在Elven身上，Elven害怕Rachel落地受傷所以沒有避開整個跌倒在地上讓自己墊在了Rachel和地下中間。雖然有點痛，不過Rachel沒起來Elven亦不太敢動，感受到Rachel某個敏感部位傳來的柔軟感覺，Elven難免有點尷尬起了生理反應。他盡了很大的努力才能控制著自己雙手沒有襯機橫抱著Rachel。不知是好彩還是不好彩，也許Rache亦意識到甚麼，舒緩了一會很快便急急站回起來。

「你有無事呀? 不如行返去上次海邊長櫈果度休息下?」為了化解尷尬Elven提議道。

「好呀，有少少痛，不過抖一抖應該就無事架喇，你呢? 無壓親你嘛?」Rachel略帶尷尬應道。

「好彩你夠輕，我無事呀~」Elven說完便會Rachel慢慢走到海旁處。

「好舒服呀D海風。上次同你黎衣度都好似差唔多半年前了， 時間真係過得好快…」Elven面向海伸了個懶腰說道。

Rachel:「係啦，記得果陣仲驚你輸波好唔開心…」

Elven: 「係好唔開心架… 到衣家間中我都仲會諗起自己射失左果兩球罰球，覺得好對住隊友，衣個遺憾可能又係一世…」

Rachel:「好彩你足球嬴得返!」

Elven: 「對我自己可能係會好少少，但對籃球隊D隊員就無衣個compensation啦… 不過人越大，可能就整定係會有越黎越多遺憾，這就是人生嘛~ 所以先要努力，唔比自己留有遺憾…」

Rachel:「咁好彩我暫時好似都未有咩遺憾… 希望下年我地籃球隊都champ到唔好成為第一個!」

Elven: 「係呀，唔好好似我咁，加油!」

接著Elven從袋裏拿出了一個獎牌給Rachel。

「衣個獎牌係我今年Aquatics Meet接力果個銅牌黎架，代表住唔認命，對我好有意義架，衣家送比你希望佢可以保佑到你啦!」

「咁貴重我點可以收呀，咁有價值你留返佢啦…」Rachel略帶感動說道。

Elven: 「咁你係我徒弟仔嘛，我將佢託付比你都好合理呀~ 同埋重要極都唔會及你重要啦，衷心希望你下年可以成功!」

Rachel:「咁好啦… 我幫你保管住先，等下年嬴左我就比返你!」

Elven: 「好呀~」

(希望你唔會有日都會成為我嘅遺憾啦…) Elven望著Rachel心裏暗地在想…

由於Rachel第二朝要早起練波，再談了一會他們便一起慢慢行回hall然後分別。

第二朝Elven剛睡著不久電話便響起來，是Rachel打來。

「喂…」Elven仍在半睡夢狀態下喃嚰著。

「唔知點解好想打黎嘈醒你同你講我去練波喇~ 哈哈」Rachel很精神地說著。

Elven:「咁好呀…加油唔好受傷呀，知唔知?」

Rachel:「知道~ 好啦咁你繼續訓啦。今晚等你返到屋企再搵你啦 ，拜拜~」

正常情況下，熟睡中被吵醒心情應該不會好，但這一次Elven卻是帶著甜甜的微笑再次進入夢鄉。

32. 轉變與心魔
回家居住後，Elven開始全力找尋工作。不久他便找到了一份sales的工並開始了上班一族的生活。回家生活後的Elven，和Rachel自然少了很多機會見面，不過他們還是保持著差不多每天都會MSN 或者SMS溝通。當然基於對Rachel的掛念，Elven不時也嘗試約Racehl吃飯，只是一來Rachel比較忙碌，二來他自己又不敢約得太頻密因而讓Rachel反感和誤會，所以之後一直他們也是差不多兩個月時間才能有機會見一次面。

Rachel: 「喂~ 返工返成點呀?」

Elven:「還好啦，一個字- 累…」

Rachel: 「其實份工係做咩架?」

Elven:「有無睇過The Pursuit of Happyness? 同主角差唔多啦~」

Rachel: 「咁咪同醫生好多交流?」

Elven:「都會架，有時仲要睇住佢地做手術。」

Rachel: 「嘩，有時我都好想睇，但又驚好恐怖… 你會唔會騷擾到佢地跟住出醫療事故架?」

Elven:「會架，之後比人拉左去坐監，咁就可以政府養一世lu~」

Rachel: 「咁就睇唔到我打champfight 了…」

Elven:「到時逃獄都出黎睇啦~」

Rachel: 「低能仔~ 約左男朋友呀，遲D再講啦，bye~」

沒有人想看見自己喜歡的女仔和別人在一起，更勿論自己和她很久才有機會見一次面。隨著Elven越陷越深，他對此的感覺亦越來越難受，有時他會覺得自己很像回到Ada和Sam在一起時的感覺，甚至質疑當日任由自己喜歡上Rahcel的決定，因為他一直忽略了一個可能性，就是若果有一天他對Rachel的感情超越了Ada，那麼他就更難抽身，而所受的痛苦亦可能會更大。當然，這對於當日的他來說，根本是不存在發生的可能。

人始終是自私的動物，隨著負面感覺的累積，Elven開始壓抑不住自己的心魔，他渴望有一天自己能和Rachel在一起，成為那個有資格和合適身份可以照顧她一輩子的那個男人。只是他亦知道除非有一天他們分手了，不然他的機會是微乎其微，所以他唯一能做的就只有等待，等待著那不知會不會出現的一天。有時他又會想，若果自己能在他們一起前認識Rachel，結果會否能改變? 若能時光倒流，他一定從少也去那間教會，那麼他便有機會能來個逆轉全壘打了。

不過當這想法慢慢萌生，Elven發覺自己已不再像以前那麼痛恨Sam了。他突然明白所有事情說穿了其實都只是選擇問題。Sam覺得Ada比自己重要，所以他選擇了Ada而放棄自己這段友誼，這是不是能用對與錯去衡量? 他沒有答案。始終感情是難以控制，而且若果Ada覺得Sam是比自己更適合她，因而最後選擇了Sam，自己又能否說她錯了? 追求幸福並不是罪，自己和她亦只是男女朋友關係而不是有山盟海誓的夫妻。Elven嘗試問自己，若果換轉自己是Sam，Ada是Rachel，自己又是不是一定不會像Sam那樣? 他不知道… 那麼，他又何來有資格去嬲或者憎恨Sam? 當然這不代表他能把他再當作朋友，因為傷害確實造成，而自己亦根本不可能對他再有信任，只是他開始能理解他當日的決定，不再憎恨他罷了。

理性上是這樣分析，但感性上或許其實亦只是單純地因為Elven真的慢慢放下了Ada，所以也順帶放下了這段恨。既已不再在乎，何需再要介懷?

日子一天一天過去，轉眼間又踏入了新一年。這天下午Elven正在上班，電話突然響起，是Rachel打來。Rachel找Elven通常都是MSN或者SMS，很少會主動打電話給他，所以這電話讓Elven有點意外，不過更多是開心。

Rachel:「喂? 你得唔得閒呀? 阻唔阻你返工?」

Elven:「ok呀， 做咩?」

Rachel:「我好緊張呀… 一陣第一次開pre-match meeting，好驚講錯野又或者D隊員唔服… 又驚自己諗唔夠多喎… 點算呀! 我未試過咁緊張架…」

(賽都比過唔緊張反而開個pre-match meeting 咁緊張? 果然好可愛呀下…) 聽完後Elven都覺得有點突然，不過嘴裏還是要給Rachel信心。

Elven:「傻瓜，咁都好緊張? Pre-match meeting的重點其實都係講解下明天對手的特性同埋自已隊的戰術，無咩好緊張喎，都係照功課UP~ D 隊員日日練波你都熟晒又唔係陌生人，有咩好驚呢? 比賽你都打過咁多場啦，講幾句野濕濕碎啦~ 比D信心自己!」

Rachel:「我其實唔知自己緊張D咩…可能係第一次掛…同埋有時佢地都唔聽話…」

Elven:「你當只係同條team普通傾下計啦，或者真正令你緊張嘅其實係明天個比賽… 好啦，為左令你無咁緊張，我講樣我今日發生嘅低B野你聽呀。話說我今日傷風係咁流鼻水，諗住晏晝食D辣野等個人熱D應該會好D，叫左個地獄拉麵，點知一食真係辣到爆炸，結果D鼻水無停不突止，連眼淚都一齊流埋仲辛苦… 所以你要記住食辣野醫傷風感冒係唔得架…」

Rachel:「哈哈哈! 你真係好白痴呀! 點解可以咁白痴架? 笑死我喇~」

Elven:「咩喎… 食辣野暖身我以為真係會work…」

Rachel:「低能仔! 不過聽完我真係唔緊張喇，多謝你~ 我去開會喇，今晚有機會再搵你啦，拜拜~」

這通電話後，Elven整天餘下的時間都在愉快心情下渡過。不過可惜的是Rachel在第二天的比賽卻意外落敗了。

33. 打氣
「唔好氣餒呀，輸左一場啫，嬴晒之後果兩場一樣出到線，最緊要知道輸嘅原因。」知道結果後Elven立即安慰Rachel。

Rachel:「大家太遲入局，一開始我地射極都唔入，幾次失誤又比人打左幾球快攻，結果士氣越黎越差… 下半場好返D但都追唔返了…」

Elven:「第一場，有時都係會咁，未習慣返比賽感覺，同埋打波有時真係好講勢，勢好就乜都順，唔好就真係乜都唔順，不過你作為隊長，一定唔可以泄氣，就算當時士氣幾差，你都要keep住自己士氣高昂，再感染同motivate返其他人，如果你都頹埋，咁就真係玩完架喇… 衣D時間，作為隊長或者皇牌球員，就係要打D士氣波刺激返成隊士氣，所以心理質素好重要架。」

Rachel:「我都明… 不過有時真係好難…」

Elven:「難都要做架，無時間比你再頹喇，下場一定要嬴。有D人受壓力下會逼出潛能，超越自己，但有D就完全唔受得壓力，一有壓力就連平時五成實力都無，你覺得你係邊類人?」

Rachel:「唔係覺唔覺得呀… 而係一定要做第一類人!」

Elven:「態度正確! 知道問題就對症下藥，調整好心態啦!」

Rachel:「Yes Sir!」

就在Rachel回復生氣數天後的一個晚上，Elven突然又收到Rachel的電話。

「我岩岩同男朋友吵大鑊…」Rachel略帶聲沙說道。

「咩事呀?」自從錯誤表白事實後，Rachel甚少再向Elven提起關於自己男朋友的事，不過有時從Rachel說話時的心情起伏，Elven大概還是能感受到他們甚麼時候可能有過爭執。Rachel這次竟然主動向他提起，Elven猜想這次問題可能比較大了。

Rachel: 「佢想約我星期六晚食飯但我要練波，之後佢就開始爆，怨我成日咁忙無時間理佢， 又成日淨係同佢講hall d野… 我知我有唔岩，近排又成日睇波練波，有時又要煩hall其他野係少左理佢… 但我真係好緊張個比賽，亦都真係有自己責任要負架嘛… 我其實好大壓力…有時抽左時間約佢佢自己都約左friend或者有活動唔得閒啦… 」

Elven:「咁你近排係咪真係reject過佢好多次? 近排見嘅頻密程度係?」

Rachel: 「之前都盡量一星期見一兩次，不過近衣個零月係一星期都未必有一次嘅…」

Elven:「咁咪係囉… 咁你有無解釋下佢聽點解你咁忙? 希望佢體諒你? 」

Rachel: 「梗係有啦…我成日講hall嘅野，就係想表達衣樣野對我真係好重要，同埋都希望佢可以理解多D，同我生活圈子唔好差咁遠， 但點之反而仲令佢越黎越無耐性… 好似上次輸波咁，佢淨係講左句唔好唔開心，之後就無再點理我安慰我，你氹返我嘅時間仲多過佢呀…」

Elven:「外人其實係好難理解我地hall d文化，所以有時佢地真係未必好明點解我地點解成日咁忙咁投入…亦可能因為咁而產生左一D誤會，佢地唔係唔體諒，而係可能真係唔明… 所以我地都要體諒佢地真係唔明呀。同埋調返轉諗，佢嬲你少陪佢某程度上咪即係佢著緊你囉! 佢係唔鍾意你唔緊你嘅，你唔搵佢佢仲開心啦! 所以其實佢咁，都唔一定係壞事黎架… 至於我，你唔好搵佢同我比啦，你係我徒弟仔嘛，衣方面我梗係緊張多過佢啦，你輸左我無面架!」

Rachel: 「哈! 人地好認真呻緊你又引我笑… 不過聽完你咁講我係舒服D… 多謝你呀… 點我都唔諗住喇，專心應付埋後日場比賽先，一定唔可以輸掉師傅嘅架架嘛!」

Elven:「係呀，有咩都唔好諗住專心比賽先啦。我相信好似上次咁隔幾日佢冷靜返會搵返你架喇。我明天請定假你最後果場pool賽黎睇你，所以你後日果場唔好輸提早出局呀，唔係就逐你出師門!」

Rachel: 「知道!」

雖然能理解，但心底裏Elven其實仍很不滿Rachel男朋友在這段時間不單不給Rachel支持，還要為Rachel製造了負面情緒。只不過為了讓這對Rachel的影響減至最低以免影響她球場上的表現因而輸掉比賽出局，Elven只能盡力為他講說話去安撫Rachel的情緒。

(其實我深信我著緊你的程度，一定遠遠超越你男朋友對你的著緊，只是你永遠都不會知道和明白…)

幸好Rachel不負眾望，在第二場比賽中表現出色獲得勝利，只要最後場pool賽再獲勝仍能晉級四強。

live - 加油

34. 兩份禮物與比賽
「我地今日嬴左! 唔駛浪費你果日請假黎睇場悶波喇~」比賽完後Elven收到Rachel的SMS。

Elven:「算你啦! 要keep住呀~」

Rachel: 「同埋我男朋友比賽前都打黎氹返我無事lu~」

Elven:「原來衣個先係原因~ 所以我講幾多野甚實都係廢，你男朋友一句就攪掂~」

Rachel: 「唔係架… 其實我今日帶埋你個獎牌去比賽，見到佢就好似見到你咁安心好多，可能真係有神靈保佑!」

Elven:「神咩靈…我未死喎…」

Rachel: 「哈哈! 唔知呢~下場都要繼續帶先得!」

在聽到Rachel男友氹回Rachel，Elven心裏其實一邊說了句「算你似返個男朋友啦…」，一邊又難免有點失落。不過在聽到她把自己的獎牌帶在身邊去比賽，Elven又覺得心裏有一種甜絲絲的感覺。所謂愛情，就是這樣輕易影響一個人的情緒，而Elven其實並不喜歡這種感覺，他不喜歡自己的情緒那樣容易被他人左右。

在Rachel最後一場pool賽前兩晚，Elven再三努力下終於約到Rachel 晚餐，除了是為她打氣，他還為她預備了兩份禮物。一個是Elven找Annie幫手拿了一張她們的team相，再印在一隻陶瓷杯上，而另一份則是Elven花了個多星期用卡紙製成的一個微型籃球場，上面企有Rachel和她的隊員。

「有兩份禮物送比你呀! 一份係你就快生日的生日禮物，一份係為你比賽打氣架。」在晚飯末段Elven把兩份禮物送給Rachel。

Rachel: 「嘩咁厚禮? 多謝! 咩黎架?」

「你返到hall先拆啦~」看見Rachel打算即場拆禮物，Elven阻止了她。

Rachel: 「哦好啦…懶神秘!」

Elven其實內心很掙扎，一方面他想看到Rachel在看到兩份禮物後的即時反應，但另一方面他又害怕若Rachel沒特別喜歡自己會失望，當然他還有點害怕Rachel看見自己的手製禮物時自己會難為情不好意思，倒不如等她回到hall後拆禮物再主動告訴自己的感覺。

「多謝你呀! 個杯真係好靚我好鍾意呀! 幅相你邊度搵架? 個籃球場都好有心機呀!多謝~」在回到家後不久，Elven便收到Rachel的SMS。

(幸好她喜歡…)

不過這時Elven開始後悔沒有讓她即時拆禮物，那麼自己便能看見她拆禮物時即時的開心表情，因為他自己也覺得這兩份禮物是十分有心思的禮物…

Elven: 「鍾意就好! 後天要比心機呀!」

比賽當天，Elven來到球場時，兩隊都已經熱身完畢正在後備席進行最後預備。出場時，Rachel看見了Elven，對他露出了一個淺淺的微笑。而Elven則對她做了一個加油的手勢，然後比賽正式開始。

比賽早段Rachel便已入局，在她控制節奏下，L-Hall表現出應有水準，慢慢取得領先，並以24-14 完結上半場。正當大家也認為L-Hall獲勝機會很大時，卻發生了兩個轉變。首先是在下半場一開始，對方突然換入了一個好像剛剛才趕到球場但之前從沒出過場而且十分高大的外國交換生，第二是不知是不是命運關連，Rachel在第三節剛開始不久在一次爭波過程中被撞傷需要暫時退下火線治理傷勢。外國留學生近乎犯規的身型對比賽展開了關鍵性的影響，對方開始集中內線進攻，而籃板亦被對方壟斷，失去了隊長的L-Hall只能苦苦支撐，盡量拖慢節奏保持領先優勢和利用犯規戰術阻止交換生得分。幸好交換生真的就像奧尼爾一樣並不擅長射罰球，比賽還不至於一面倒倒向對手，只是雙方分數上的差距正無可避免地慢慢縮窄。而在第四節還剩下五分鐘左右比賽時間，Rachel在穩定傷勢下重回球場，而L-Hall此時的領先優勢只剩下2分。貴為隊長，Rachel的回歸明顯令L-Hall士氣提升了不少，比賽一直僵持去到最後兩分鐘，這時L-hall犯規戰術的隱患開始浮現，因為隊中4位球員都已經全是4犯，這讓她們防守時開始投鼠忌器，自此交換生更是魚魚得水，終於在賽最後10秒反超前L-Hall。 L-Hall利用最後一個暫停組織最後一個攻勢，作為隊長，Rachel主動承擔這最後一擊的攻擊手，一個突破擺對手突入中路，看見對面中峰出來封位後再作勢一個假傳真投，Rachel成功騙過對手失位把球投出，Elven看見後面部出現了一個微不可察的笑容，因為這正是他其中一招常用的招數。這一刻全世界都像靜止了，所有人都望著球在空中畫出一條美妙的拋物線…

「Pop! 」球撞中籃框尾部 “dup釘”彈高，

然後慢慢落下再「Pop!」一聲撞中側框彈高，

可惜這彈高的方向並不是偏向籃框中間而是微微偏向外邊，籃球在籃框外擦邊而落，這時無情的哨子聲亦響起，L-Hall以一分之微飲恨出局…

35.安撫
望著Rachel由一臉呆滯的表情到到痛哭，Elven想起了一年前的自己… 這相同的經歷難道真的是命運的作弄? Elven為Rachel感到心痛… 他很想衝出去抱著Rachel安慰她，讓她盡情哭在自己的肩膊上，分擔她的痛苦，但他知道自己不能夠這樣做，他能做的就只是默默企在附近，等Rachel需要他時才出現…

「我今晚會全晚係hall附近架，你有需要隨時搵我啦，我通宵standby…」比賽雖然完結，但波還是要醫，而且Elven不知道Rachel這刻想不想見自己，所以他send了一個message給Rachel後便先行離開回C-hall 休息，他已預先找定一間房這晚在hall屈蛇。

「對唔住，令你失望… 我無事呀，唔駛擔心，今晚應該仲有排忙，唔駛等我呀…」過了兩個鐘後Elven收到Rachel回覆。

Elven:「唔緊要呀，我今晚點都會係hall訓，你有需要就搵我啦，唔想嘅都無所謂架。」

因為擔心會miss掉 Rachel信息，Elven一直不敢睡覺。時間慢慢過去… 正當Elven就快支撐不住的時候，電話終於震動。

Rachel:「訓左未?」

Elven:「未呀，你點呀?」

Rachel:「咁衣家出黎?」

Elven:「好呀，我隨時ok」

Rachel:「樓下見。」

這是Elven第一次看見Rachel帶眼鏡，應該是剛沖完涼除了con，身穿普通T-shirt短運動褲再配上人字拖，Rachel的眼略帶浮腫和紅筋，明顯是剛哭過的樣子，這讓Elven心裏感到一陣難過…

Rachel:「本身諗住訓，不過訓唔著諗起你都係hall，所以就睇下你訓左未…」

Elven:「我本身都差唔多，見你無覆我估你都唔會搵我，不過我真係好擔心你，所以都應該訓唔著…」

Rachel:「傻佬…駛咩擔心，係好唔開心，但唔通因為咁做傻事咩…」

Elven:「咁我唔想你唔開心嘛…」

Rachel:「邊有可能會無唔開心呀… 我係咪好無用? 成功咁由冠軍隊變out pool隊… 」

Elven:「我知你唔想… 不過人生就係咁… 唔好講你呀，職業球隊有時都會啦，車仔拎完歐冠下一年咪又係分組賽出局，比賽有時真係好難講…」

Rachel:「我衣家腦入面仲係不斷浮現最後果球嘅畫面…本身我諗住效法你，自己主動要擔當最後一擊，點知… 我覺得好對唔住大家…」

Elven:「果個時間邊有人可以肯定自己射得入… 你主動負責係有擔當的表現，我肯定無人會怪你，而且你最後果兩個假動作已經做得好好，唔係波都射唔到，至於入唔入，衣D時間都真係睇個天點決定…」

Rachel:「你做咩讚自己…我果招明顯係係你身上學架喎…」

Elven:「最弊你學埋我最後都係射唔入呢… 真係唔認你做徒弟都唔得啦…」

「係喎! 原來罪魁禍首都係你! 最衰都係你呀!」Rachel說完便轉向Elven並用拳頭不斷搥他心口。

Elven感受到Rachel需要一個發泄口，所以任由她一搥一搥打在自己身上，然後當她看見Rachel又開始忍不住流眼淚的時候，他忍不住伸出雙手把Rachel抱在懷內…

Elven:「係我衰係我唔好比左個錯誤示範你… 明知輸果種感覺有幾難受，我竟然仲會比你受衣種感覺… 對唔住…」

Rachel:「Elven 點解我咁努力都係得衣個結果呀…我真係好唔甘心…嗚…」

Elven:「人生就係咁… 有時付出同收成可以好唔成正比… 喊啦，盡情喊晒出黎，喊完就會舒服D架喇…」

就這樣，Rachel在Elven擁抱下伏在Elven肩上再一次痛哭起來…而Elven則只能用手慢慢拍打著Rachel背部安撫著她…

過了一會，也許注意到自己失態，Rachel一個閃身從Elven懷內走了出來，略帶羞澀說道: 「我好返好多喇… 多謝你呀。」

「傻瓜，我同你之間唔駛講衣D啦…」Elven回應道。

Rachel: 「咁我地行多陣?」

Elven:「好呀」

Elven把話題帶離了籃球，他們慢慢走著又走到了海傍附近坐下。也許是因為哭得太累，也許是心情終於得到放鬆，坐下不久Rachel又不自覺挨著Elven睡著了，而Elven則不敢再動，一直讓Rachel這樣睡著。

過了很久，淡淡的金黃色開始由本身漆黑一片的夜空中努力滲透出來，Elven望向Rachel，望著這個帶給自己很多歡笑，讓自己人生重拾盼望，但同時間有時候亦會讓自己萬分痛苦難受的女孩，他肯定自己這刻已經深深喜歡上她，而喜歡的程度甚至比當年的Ada更過之而無不及。無限的愛意湧現，他忍不住又把嘴唇慢慢貼近了Rachel的臉龐，然後輕輕印了一印。這時他並沒發現遠處原來有一個鏡頭正對著他們，而這亦讓Elven付出了沉痛一生的代價。

留名

36. 攤牌
那天後，Elven每天仍會關心Rachel和她說說話，不過過了兩天，Rachel突然像消失了一樣並沒有回覆Elven的message，直至又過了兩天，Rachel突然send了一段片給Elven，片中Elven看見自己當晚的惡行，凝望著Rachel很久後偷偷親了她的臉龐…

Rachel: 「前日有個hallmate比我…我地唔係講清楚有共識? 點解要咁做呀…」

「對唔住…我見到你訓左係我膊頭望下望下一時忍唔住…」無從抵賴，Elven只能坦白認錯。

Rachel: 「我以為我地已經講清楚，我以為我地可以一直做好朋友…但衣家知你咁，我唔知點可以同你相處落去呀…」

Elven:「係我衰係我唔好控制唔到自己… 我承認我根本無可能放低你，反而仲越黎越鍾意你添…其實衣一年我一直都好辛苦… 見住你同第二個一齊，我個心都好難受，我有諗過離開，但我又好唔捨得，同埋我知衣段時間我嘅支持會幫到你…」

Rachel: 「係我諗得太簡單，sorry… 其實明知你鍾意我我係唔應該同你咁熟…係我自私左想留你係身邊…」

「係好辛苦，但有時亦都好開心… 我真係好鍾意好鍾意你，同你相處好舒服好開心，係你將崩潰左嘅我拯救返出黎…其實一直我都只係好老土咁諗住默默係你身邊守護住你，如果有一日你同你男朋友散左，我先會再諗其他…. 但要做到咁偉大真係好難…有時見你男朋友對你唔好，我真心覺得你deserve 一個更好嘅男朋友，我好肯定自己會比佢更錫你對你更好… 其實…你可唔可以考慮比個機會大家?」去到這地步，Elven決定不再隱瞞，把一直想說的都一口氣說出來。

Rachel: 「係我唔好，可能有時會同你呻男朋友D野比左個咁嘅錯覺你… 佢對我其實唔差，只係大家有時難免仲有D爭執啫… 衣兩日我都諗左好耐，一方面我好唔捨得無左你衣個好朋友，但另一方面我都覺得我地唔應該再咁close，我更加唔會想你等我，咁對你好唔公平，亦好似仲比緊假希望你咁， 我唔應該再咁做…」

雖然早就能預計到答案，但在確實聽到後Elven還是有種萬念俱灰的感覺，除了離開他不知睝己還能做甚麼。

「我明白喇…事實上你比賽完左都應該唔再需要我，或者我都可以功成身退，安心離開啦…」

Rachel: 「我估咁對你係最好選擇，我都唔應該再咁自私喇，亦唔想因為我令你唔開心，多謝你一直以黎對我嘅好…」

Elven: 「我都好多謝你係我大學最後一年比左個咁難忘嘅回憶我…」

Elevn沒想過當日一個為了逃離Ada的決定，會讓他跌入了另一個深淵，事實上這一年他的感覺亦真的不好受，他很不喜歡自己的情緒這樣容易受其他人的影響，終於在今次的失望和打擊下，他毅然下定決心要抽身。

之後兩個星期，Elven和Rachel再沒任何聯絡，但Elven過得並不好，明明很掛念Rachel，但他知道自己不能再找她，他像從前一樣失去了靈魂和動力。冷靜過後，他很後悔...

(衣家嘅痛苦仲遠遠超過知佢同男朋友一齊果種痛苦… 點解我又會咁沉唔住氣架，真係完全唔識吸收教訓… 難得搵到一個同自己咁夾咁鍾恴嘅女仔，點解要咁快放棄? 或者有日自己會感動到佢? 又或者有日佢地真係會散? 係辛苦，但如果有日真係等到佢，一切都係值得，而且我會更珍惜佢的一切… 當然如果佢地最後真係去到結婚果步我會更加傷心，但唔博我又點知結果? 留係佢身邊我仲就有機會，但衣家咁斷絕左來往，我就一定無機會… 而且本身我唔係都係諗住係佢身邊守護佢架咩? )

這些想法不斷在Elven腦海中徘徊，亦讓他陷入無盡的後悔中，想找回Rachel繼續做她的好朋友。不過當他告訴Racehl自己會好好控制自己，想和她像早前一樣保持好朋友關係時，Racehl卻覺得他覺得他應該放低自己而拒絕了。雖然之後Elven不時還會send message給Rachel，但Racehl 的冷淡或是不回覆也讓Elven慢慢心息了。若對方態度那麼明顯而自己還繼續死纏難打，那麼只會完全催毀這段本來大家尚算還留有美好回憶的關係，Elven不希望這樣，所以慢慢地他亦沒再找Rachel，漸漸習慣了Rachel從他的生活中離開。

人總要犯相同的錯誤，三年前他因一時衝動提出了分手結果永遠失去Ada，三年後再次因自己一時衝動而失去了Rachel。

流水很清楚 惜花這個責任
真的身份不過送運
這趟旅行若算開心
亦是無負這一生
水點 蒸發變做白雲
花瓣 飄落下游生根
淡淡交會過 各不留下印
但是經歷過 最溫柔共震

如是者就這樣過了五年，也許是因為得不到，所以成為了最美好，這五年裏Elven也試過和幾個女孩子交往，但感覺總是不能投入，最後分手收場，因為每次Elven總會拿她們和Rachel比較，然後發覺自己最愛的始終只有Rachel。五年來，就算和另一個在一起，他還是會想她，掛念她，懷念著大家從前美好的回憶… 初時，Elven以為自己可以放低，可以忘記，但原來有D人真係會一世都忘記唔到… 理性上，Elven知道這可能只是自己美化了Rachel的一切，而五年的轉變，Rachel亦很可能已經改變，不再是他熟悉的Rachel… 但他就是走不出來，控制不了自己的思念。為了悼念這段回憶，他把自己和Rachel的故事寫成了一篇短篇小說，然後把每個難忘的畫面畫了出來成為了插圖，他把這本自製的故事書放進一個特別的盒子，然後封存到床下的抽櫃裏。

想到這裏，Elven亦從回憶回到現在。 五年，他一直希望有一天能再見到她，而今天，他知道這一天終於出現了。

push
how many more chapters to come?

多謝! 如果跟原定構思可能都去到差唔多2/3了

37. 派帖
不久，Susan約了Elven和其他中同吃晚飯打算派帖。其實近幾年自從Susan做了空姐又開始拍拖後，Elven和Susan已很少見面和聯絡，在中同聚會裏，Susan亦很少出現，所以這次Susan主動吹雞，大家反應十分踴躍，基本上從前一起玩開的同學都有出現。

「Paul，你昔日女神結婚喇喎，有無咩感受發表下呀? 」Susan未到Elven取笑Paul道。

「我想哭但是哭不出來，等到思念像海…. 」Paul作勢一邊哭一邊唱。

「扮咩呀，人地衣家同女主播拍拖不知幾幸福，調返轉應該要多謝Susan無睇中佢呀~」另一中同阿Rex插口。

「係呀係呀，前排電視先見到佢報導緊咩尖沙咀上空出現怪異的天文現象，勁靚女喎!」中同Jimmy和應。

「不要去羨慕 不要去妒忌~ 」Paul又唱。

「傾緊咩笑得咁開心呀?」這時Susan到步見大家笑得很開心問道。

Rex: 「無呀，講緊Paul要多謝你當日唔接受佢咋嘛~」

Susan: 「阿Paul 唔駛客氣架，想多謝我比多D人情得架喇~」

整餐晚飯在輕鬆愉快的氣氛進行。散席時因Elven和Susan同路，所以一起走了一段路。

「Elven呀，我結婚前講個秘密你知呀~」望了望Elven，Susan突然開口。

Elven: 「好呀，請講。」

Susan: 「其實中學果陣，我暗戀過你一段好長的時間架，不過果陣你同Ada感情咁好，所以我只可以收係個心入面…」

Elven: 「你隱藏得好好呀，我本身真係一直都唔知架，多謝你… 不過咁你都應該好似Paul多謝你咁多謝我喎，唔係你都搵唔到衣家衣個未來老公，跟住我實無幸福架~」

Susan: 「咁你又唔好咁講… 我地無緣啫~ 咪住! 本身唔知? 即係之前知道左? 唔怪得你個樣好似一D surprise都無!」

Elven: 「係呀…因為之前有人講過我聽囉…」

Susan: 「Rachel?」

Elven: 「係呀…」

Susan: 「死女包! 係喎，咁你地衣家點? 仲有無聯絡?」

Elven: 「佢果陣都係想安慰我，唔好怪佢啦~ 無呀… 五年前開始都無左聯絡喇…」因為尷尬，那件事後Elven都沒有再和Susan談起Rachel，當然，本身Elven和Susan這幾年的聯絡也少得可憐。

Susan: 「係? 我記得幾年前佢同我講過嬲左你，之後我地都無乜特別再講過你lu，就算我間中有提下佢都係無咩特別反應。」

「嬲左我? 嬲咩?」Elven略帶驚訝問道。

Susan: 「好似話嬲你叫佢同男朋友分手，唔太記得了…」

(原來係咁… 睇黎佢真係好鍾意佢男朋友…)
Elven突然明白多了為何之後Rachel那麼決絕。

「黎緊你地都有機會見啦!」Susan見Elven在發呆沒有回應後道。

「係啦，唔知果日會點呢…」Elven像自己回應自己說道。

終於，Elven苦等已久的日子終於來到。

38. 相見
這天，Elven沒有特別早到，只是特意悉心打扮了一翻，把自己最好一面展示出來。還沒到達接待處，他已感到十分緊張，既期待又害怕突然看見那個他一直想再見的人。期待是因為長久的思念，害怕是因為害怕相見後對方的反應不是自己所期待的，現實會告訴自己一直期待著的夢要醒來了。就好像你一直很期待一件物發生，有一天它終於發生了後，你卻發現自己失去了一直以來的盼望後原來就只剩下空虛。

Elven走到自己的枱號，看見約一半同學己到，他順勢選擇了一個能直望大門的位置坐下，然後和他們沒頭沒腦閒聊著，不過自己的眼睛卻不曾離開過大門超過3秒鍾，沒讓他等多久，他便看見Rachel從大門走了進來。

那是一張既熟悉又陌生的面孔，她好像比以前胖了少許，身穿一套白色碎花裙，面容還是那麼秀麗，只是從前的稚氣已經全完消失了，取而代之是一種成熟高貴的氣質。在她身旁，是一位身穿老西的男仕，Elven知道這是她男朋友，因為那時他曾看過他的照片。男朋友身高大概175，身型屬偏瘦，面孔Elven亦不得不讚賞他是長著一張英俊的臉容，而令Elven impressed的是他給人那種輕鬆自信，看任何事也雲淡風輕的那種感覺。驟眼看上去，他們確實是郎材女貌。

儘管Elven想一直望著Rachel，但潛意式和理智還是令他間中把目光轉移到另一個方向。他不想Rachel注意到自己的目光，只能不時偷望一下她身處的那個方向。整個宴會上他不知道Rachel有沒有尋找自己，但他能看見Rachel在自己位上不時和其他朋友和男朋友有講有笑，感覺十分幸福愉快的樣子。

Elven有幻想過若果他和Rachel中途面對面遇見，該怎樣打招呼。

「Hi，好耐無見~」
「終於有機會見到你喇! 近排點呀?」
「今日好靚女喎~」

還是…單純普通向對方點一點頭?

不過再怎樣想最後也是白想，因為不論廁所位還是影相位，他們都沒有機會相遇。而這盼望以久的相遇，最後只能平淡地以無數個遠望而落幕。雖然略帶失望，但Elven對於能夠再次看見Rachel還是感到滿足。當然，他亦為Susan結婚感到高興，臨睡前他把一張他們在婚禮上的合照post上了facebook並附上祝福。

第二朝Elven在上班途中看見昨晚的post有超過100個like，不過這不意外，因為通常這些結婚post都能呃到一大堆like，不過當他隨意看看有那些人like的時候，卻發現了一個久違了的名字- Rachel Chan。

又要等

好好睇加速

39. 再次對話
五年前，雖然Elven和Rachel再沒有聯絡，但他們並沒有在facebook unfriend 或者block掉對方。不過由於Rachel在facebook本身也是做CD-ROM多，最多只會偶爾post一些食物相，所以Elven從facebook那裏基本上也不會得到Rachel甚麼資訊。而這個五年來第一次的like，讓Elven不期然想 - 這是不是代表Rachel原諒了自己?

這個問題糾結了Elven數天。而在數天後，Elven終敵不過自己心入面的渴望，send了一個message給Rachel，這時他發現原來他們對上一個message已經是三年前他send給Rachel的Happy Birthday。

Elven:「Hi，how are you?」

縱使10分鐘後他便收到Rachel的回覆，但這十分鐘對Elven 來說卻緊張得像經過了10個鐘。

Rachel:「Ok la, u?」

Elven:「無穿無爛咁啦，不過聽落你唔太好喎…」

Rachel:「Why?」

Elven:「因為你句ok la語氣好似灰灰地咁…」

Rachel:「haha 咁都聽到語氣? Not not good la, just nothing special」

Elven:「Btw, 我前排跑步都經過你屋企附近。」

Rachel:「Really? 其實我琴晚都夢見自己返大學見到你。」

「竟然? 唔係夢見我打波掛。」 這刻Elven有點開心和意外，原來Rachel還會夢見自己。

Rachel:「哈，唔記得你做緊咩喇。」

Elven:「咁多年無見你應該都唔記得我咩樣啦…」

Rachel:「係呀，唔記得喇。」

Elven:「我其實前幾日都夢見你。」

Rachel:「夢見我咩?」

Elven:「夢見同你做返好朋友，好似返返以前咁多野講。」

Rachel:「都真係好耐之前喇… 係喎，聽講你拍緊拖?」

Elven:「聽聞你就結婚喎。」

Rachel:「聽邊個講? 流料喎。 Susan?」

Elven:「唔係佢仲有邊個? 傳聞你地係教會下一對熱門人選~」

Rachel:「邊有D咁嘅事。喂，你逃避我問題喎。」

Elven:「哈哈 係呀。」

Rachel:「咩女仔黎架?同學?」

Elven:「唔係啦，朋友嘅朋友黎。」

Rachel:「icic! Does she know me?」

Elven:「yes ar, she knows I like a girl very much long time ago…」

Rachel:「Actually I want to say, I have changed a lot la, not the girl you know anymore，not as good as you imagine…」

Elven:「其實我都知我實係美化左你… 不過差別我相信又唔會太大嘅~」

Rachel:「一定好大! 同埋我真係變左好多喇…」

Elven:「咁我又真係唔知… 咁耐無溝通，比較唔到喎」

Rachel:「咁都好，唔好破壞我係你心目中印象~」

Elven:「放心，唔會，你係我心目中永遠都係女神級黎架喎~」

Rachel:「咁反而應該要破壞下… 唉，你美化得真係太誇張…」

Elven:「做咩變到咁無自信呀…咁你同男朋友點呀?」

Rachel:「幾好呀，不過中間都有嘈過交分過下手咁，但只係好短暫。」

(原來真係散過… 如果當日無離開，係咪就有機會呢?) Elven不期然想。

「竟然? 其實之前有時我都會諗如果我早D識你，或者真係等到你地散，自己會唔會有機會呢?」

Rachel:「唔會! 我地真係唔match架…」

Elven:「唔駛咁快答得咁決絕掛…好hurt架嘛…」

Rachel:「最主要係我犯賤，對我太好我唔鍾意的。」

Elven:「不過我都覺得你一鍾意一個人就會比佢食住…」

Rachel:「you know me so well! 不過我都好肯定如果同你一齊我會恰死你…」

Elven:「哈，你恰極都唔會太離譜啦。」

Rachel:「我真係無你諗到咁好架!」

Elven:「知喇知喇，不過我估衣段時間都有大把男仔approach你啦 」

Rachel:「no wor… I think you are the last one interested in me…」

Elven:「!!!點會呀?」

Rachel:「真係無喎… 我個圈子都多數係girls only… 多得你，我都唔敢再同男仔熟啦。無乜新朋友，同事都係唔係女仔就uncle…」

Elven:「咁你男朋友真係要多謝我喎…」

Rachel:「haha 但我唔會多謝你囉… 不過諗返之前，其實都覺得自己對你好衰…」

Elven:「咁客觀D講，你果陣都無其他辦法嘅。我冷靜過後諗返，知道你對我絕情其實係想我好啫…」

Rachel:「你又美化我… 有D位我其實真係唔應該同你咁熟…」

Elven:「有D野係整定嘅… 或者果陣我地係互相需要大家，需要完咪分開囉…」

Rachel:「點都好，希望你同你女朋友開開心心，幸福快樂啦~」

Elven:「多謝，不過點都好，你都一定會係我一生其中一個遺憾架喇…」

Rachel:「所以唔好諗咁多，我唔想再一次令你失望呀，ok? 希望你以後都唔會再有新遺憾啦!」

Elven:「知道喇!」

就這樣，Elven和Rachel又開始重新有了聯絡，雖然只是很間中的閒談，但這結果卻是Elven事前從沒想過的。

40. 再次見面
經過數次交談，Elven很想嘗試爭取再見Rachel幾面。不過前幾年Rachel的冷漠讓他很害怕再次被拒絕，然後換來失望，甚至連得來不易的交談機會都會再次失去。

「你明晚得唔得閒呀?」糾結了一輪，Elven最後還是忍不住send了message給Rachel。

Rachel:「得掛。做咩?」

Elven:「想約你dinner或者食個糖水呀。」

Rachel:「可以呀。」

「咁我搵下地方先，有無咩想食或者邊頭食?」聽到Rachel說可以，Elven終於鬆了一口氣，然後又很期待。

Rachel:「無所謂呀~ 或者沙田區近返大家返屋企都得架。」

Elven:「好呀，我搵下~」

第二天，Elven比約定時間早了20分鐘到達。他很緊張，雖然早排遠距離見過幾面，但對上一次大家近距離接觸，已經是五年前，他很擔心一會兒大家很多dead air讓氣氛尷尬，又或是會不會說錯說話讓Rachel不開心，然後大家又回到之前那五年一樣不再聯絡…

一直胡思亂想，Rachel終於出現。她身穿米白色及膝裙配上一件藍色線衫外套，依舊明豔動人。

Rachel:「Hi，好耐無見~」

Elven:「Hi，真係好耐無見…」

Rachel:「你個樣好似完全無變過喎~」

Elven:「點會呀，肥左好多喎…」

Rachel:「真係無變過…」

Elven:「哈，唔知應該開心定唔開心好。不過你變左好多，真係無左果種細路女感覺…」

Rachel:「一早話你聽我變左架啦~」

Elven:「不過仲係咁靚女呀~」

Rachel:「口花花啦你~」

雖然不再像以前那樣親切，但至少整餐飯Elven擔心的情況並沒有發生，大家也是閒談交待一下大家這幾年發生的事。

Elven:「原來如果我早半年轉工，我地就可以有短時間係同一座大廈返工喇，你係咪專登架…」

Rachel:「哈哈，公司要調我去第二度都無辦法架喎~」

Elven:「咁你同男朋友呢? 點解果陣會分手?」

Rachel:「可能一齊真係太耐，大家都有D唔知點行落去，所以大家都agree分手。但分左手後大家都好唔開心，然後無耐係某個聚會大家又見返大家，就好快又一齊返。」

Elven:「好似好兒戲咁… 不過有時係真係無左先知自己真正感受嘅。」

Rachel:「係呀，之後大家咪睇下可以有咩改變去改善問題囉。」

Elven:「嗯…捱過衣D難關好快就可以真正收成正果架喇~」

Rachel:「haha，咁又唔知喇。」

Elven:「咁結婚未啫?」

Rachel:「大家都有共識會結嘅，不過未有特別計劃喎。」

Elven:「哦~ 一陣我帶你去一個地方呀，好靚架，可以睇晒成個沙田，之後再車返你返屋企啦。」

Rachel:「咁正? 好呀。」

結帳後，Elven便駕車和Rachel到了火炭半山一個小亭裏眺望整個沙田的夜景，整條城門河附近的景色盡收眼底。

Rachel:「嘩，真係好靚，住左沙田咁耐都唔知有個咁嘅地方。」

Elven:「無介紹錯呢~ 我都係前排朋友帶我上黎先知。」

Rachel:「嗯，好舒服~」

然後他們就這樣靜靜地望著這美麗的夜景，維持了數分鐘的沉默。此時無聲勝有聲，但Elven內心其實十分忐忑，望著Rachel正在靜心欣賞景色的臉孔，一方面他很開心和Rachel看似能做回朋友，很想享受這和Rachel得來不易的相處時間，另一方面這再次的接觸確實讓他本以熄掉的痴心妄想再次死灰復燃，他很想伸手去抱著Rachel告訴她這五年自己有多辛苦，有多掛念她。當然，他知道自己不能夠這樣做，否則他就只能重回過往五年的日子，再一次完全失去Rachel。

(同樣的錯誤不能再犯了，比起斷絕來往那種失落，我寧願痛苦地做一世的朋友。)

Rachel: 「雖然你個樣無咩點變，但點解我覺得你個樣好心事重重嘅?」就在Elven仍在警誡自己時Rachel打破了沉默。

(因為你囉…)

Elven心裏這樣想，但口裏卻說:「係咩? 可能累掛，而且都真係有D野煩緊嘅…」

「嗯…唔好諗咁多啦，唔係好快變阿伯架喇。」可能意識到甚麼，Rachel並沒有追問下去。

Elven:「少問題啫，沒事~」

再閒談了一會，Elven便送Rachel回家結束了這歷史性的重聚。

以後別做朋友 朋友不能牽手
想愛你的衝動 我只能笑著帶過
最好的朋友 有些夢 不能說出口
就不用承擔 會失去你的心痛

41. 夢醒
那次見面後，Elven和Rachel間中還會有message。不過縱使這次Elven並沒有再越界，他發現Rachel還是慢慢對自己越來越冷淡，可能很久才回message，而且內容大多敷衍，他不知道自己是不是做錯了甚麼，但他意識到這短暫的快樂和希望將會再次消失，彷彿又再是一個夢，然後到時候要醒來。

雖然是失望和痛心，但始終早前已有經驗，所以這一次Elven很快便能收拾好心情，繼續過生活，直至大半年後，某天他從Susan的facebook看見了一張Susan和Rachel的合照，而這合照入面，Rachel身穿一套白色婚紗，底下寫著- “Congratulations my best friend! “。

「咔嚓」

這六年來，Elven從沒少幻想過這天的到來自己會有怎樣的感受，而到到今天，他終於能真切體會。他沒有哭，沒有很傷心，只是感覺到心裏有某東西碎開了消失了，從此靈魂裏好像缺少了某個部份不再完整。

(到底是那時她故意隱瞞， 還是真的在這大半年裏突然發生了整個求婚結緍的過程?) 這是他的疑問。

不過答案是甚麼到不再重要了，重點是他知道這次夢境真的要醒，他最愛的女孩終於結婚了。

(完了吧 如無意外
或者上天對我都算好，專登係衣日來臨之前比我地做返短暫朋友 ，了卻左我一個心願。 不過我仍然覺得衣世唔可以同到你一齊 ，一定係我人生最大的遺憾… )

甚麼叫絕望 抬起眼望望
如今我在你面前呈堂 隨便收看
靈魂被抽乾 殘留著軀幹
從此與未了願同存亡 地老天荒

還不夠絕望 尚可更絕望
留給我日後用來形容前面境況
能夠這樣 謝謝你幫忙
將僅有願望都風光殮葬

想著走著，Elven發覺自己來到尖沙咀的海旁。倚欄而望，望著維港的夜景，Elven想起了那晚沙田的夜境。

(若果果日再主動D，結局會唔會唔同? 早知結局係咁，應該一早將心入面D感受講晒佢聽啦， 至少死得暝目…)

這時，Elven突然發覺海上好似出現了一個黑洞，不過由於太黑，看得並不清楚。當他想移前再看清楚點，突然有一種吸力產生把他整個扯進水裏，縱使善於遊泳的Elven發覺自己根本控制不了自己的身體，像進入了一個旋渦不由自主地旋轉，突然想起之前Jimmy曾說過Paul的女友好像報導過甚麼尖咀出現怪異天文現象，莫非被自己遇上?然後再過了一會他發覺四周慢慢漸趨平靜，出現了很多從前不同的畫面在漂浮，有點像時光隧道的感覺。

(曾經聽人講過人臨死前會諗返自己人生過去所有的片段，莫非我已經死左?)

不過慢慢Elven發現每個畫面側邊又好像有另一個洞。這時，時間流轉到Elven和Rachel相識的時期，看見了一幕又一幕的畫面，突然Elven在看見其中一個情境後停了下來，然後直奔到幕下的洞口，接著又跌進了另一個的旋渦。

一眼打開，Elven發覺自己身處一架的士裏，輝仔和Ricky醉倒了在自己兩旁，而自己手裏則拿著一個電話，上面打著「徒弟仔，其實我發覺我鍾意左你…點算?」。Elven發覺自己好像回到了那剛剛那一幕的過去?

42. 時光倒流
幸好還沒send出去，下意識Elven立刻delete了這個message，然後望望四周，問了司機日子，Elven確定了這是他足球隊Champion那晚，他真的回到了過去。

(我係咪又發緊夢? 莫非我成為左歷史上第一個可以時光倒流的地球人?)

「啪!」一聲清脆的掌摑聲加上臉上傳來的刺痛讓Elven明白到這不是夢境。

(好痛… 雖然唔知發生咩事，不過既然上天比機會我返黎，我一定要做D野改變過去，唔係我下半世又要係傷心中渡過!) 冷靜過後，Elven默默在想。

回到hall，沖完涼後，Elven在床上默默思考自己該怎樣做才能改變未來。經歷過之後6年的痛苦經歷，Elven很清楚自己想要甚麼，他只想要和Rachel在一起，至於甚麼搶不搶人女朋友他已經不再care。愛情從來是自私的，他這樣說服了自己…

(首先我要整理好自己已有的資訊，然後先可以制訂好之後的策略

1 衣家表白係死硬
2 將來佢地係至少會分一次手
3 佢講過唔鍾意D人對佢太好
4 下年佢會輸波outpool
5 點都唔可以講類似叫佢分手嘅野

歸納完衣五點，黎緊大方針都應該係要繼續維持好朋友的關係，最worst case係要等到佢地幾年後散然後就做野，但自己衣幾年點捱呢? 同埋佢地之後又好快一齊返，所以果個就算係一個契機，但衣段時間又要不停幫自己刷分增加好感值先有機會… 頂，攪到好似打機咁… 最難係佢唔鍾意人對佢太好，which is可能係我以前一直犯緊嘅錯，但唔對佢好又點刷分呢? 真係唔知點做好… 唉，保持住大原則再慢慢諗下啦，暫時隨機執生先啦…)

想了整晚，Elven大概有點頭緒。不過無可否認，在那次錯誤表白前，是他們最能暢所欲言的日子，這亦是為甚麼Elven那時潛意式衝入了這幕的洞口。那個表白SMS 應該是Elven覺得自己之前對這段關係做得最錯的一件事…而這次因為Elven及時制止了自己，表白事件並沒有發生，亦因此他們能繼續保持完全沒有隔膜和避忌的相處模式，Rachel還是有時會主動約他出街和主動告訴他自己和男朋友發生的事。

每日扮途經附近 仍然未勇敢
不斷問重覆地問 為何沒有信心
想去愛 可惜自問 好人難偷心
只可等你的身邊下次換人

其實我不貪心 若你有天傷心 你可哭於我衣襟
如果真的可以我替你不開心 願替一世也甘心
與誰熱吻 難預計 與誰在競爭 不要緊

因為早已有心理準備是長期戰，而且早知道她們之後會經歷關係低潮期，所以Elven心理上承受Rachel和第二個一起的能力比以前強。只是他暫時還是參透不了 “對我太好我唔鍾意” 是甚麼意思，這亦變相讓他不知該以甚麼態度對Rachel好。太暖男不行，但太cool太衰又不見得會成功，而且完全不乎合自己性格，於是他只好向其他女性朋友取經。

「Susan呀，想問下你會唔會唔鍾意男仔對自己太好?」Elven第一個向了Susan取經。

Susan: 「正常都唔會嘅，邊有人唔鍾意人對自己好架…唔通鍾意人對自己衰咩?」

(就係你個best friend話唔鍾意…) Elven心想。

「咁有咩因素會令你對個男仔心唔心動?」Elven又問。

「做咩突然咁問?」Susan看似略帶心虛問道。

「無呀，純粹想了解多D女仔諗咋嘛。」Elven當然不會如實作答。

Susan: 「嗯…不過你咁講開，應該話女仔唔會唔鍾意男仔對自己好，但亦唔會話因為男仔對女仔好好就會鍾意佢，有時對女仔太好太就佢，反而可能吸引唔到佢。」

Elven: 「莫非真係男人唔壞女人唔愛?」

Susan: 「咁又唔係咁… 不過衣個問題真係好難答，個個人唔同，例如有D女仔可能覺得男仔太就自己對自己太好，反而好似無左自己，唔夠man唔夠性格，變左無左吸引力。又或者有D女仔真係犯錢，你對佢太好佢就覺得唔矜貴，唔會珍惜。當然亦有D女仔好簡單，真係你對佢好就感動到佢，所以真係好睇個女仔係咩人…」

(咁你的最好朋友係咩人? ) Elven很想這樣直接問Susan，不過知道她們熟，為了避免引起不必要誤會所以他還是忍住了沒有追問。

「明白… 多謝你的教導~」Elven只能簡單收尾。

不過想起和Rachel熟悉的人，一個名字突然出現在Elven的腦海中。

43. 恍然大悟
「Jacky哥，比個機會你報答我呀，有無機會搵日同你同Annie一齊食餐飯? 我有D野想請教下佢。」Elven立刻走到Jacky房問道。

Jacky:「應該得掛，不過要問下佢先，咩事呀?」

Elven: 「關於女人的思想領域。」

Jacky:「…」

盡管充滿黑人問號，Jacky還是盡了兄弟的本分，很快便安排了這個dinner meeting。

整餐飯，Annie顯得很小鳥依人，總是倚傍在Jacky身邊和他竊竊私語，感覺好像很害怕他們的說話被我這外人聽到。不過Elven還是要進入正題。

Elven: 「阿嫂，其實我真係有D問題想問下你架。」

Annie: 「咩野?」

Elven: 「你覺得Jacky對你好唔好?」

突然間Elven感覺到對面產生了一股殺氣。

Annie: 「嗯…還可以啦~」

Elven: 「咁你會唔會唔鍾意男仔對你太好?」

Annie望了一望Jacky然後說: 「咁我又唔知喎… 因為未試過有人對我好好喎…」

「咁你覺得你表姐男朋友對佢好唔好?」感受到殺氣強度突然再增強了至少3個level， 所以Elven決定直接進入主題…

「嘩，點解咁問先? 」Annie略帶害羞的樣子突然變成了八掛樣子。

「無呀，因為間中都會聽到佢講佢地D拗撓野。」感受到殺氣消除，Elven鬆了一口氣答道。

Annie: 「嗯… 我都唔太敢講。不過我感覺就一般囉… 唔係話差，但又唔係話好好…」

Elven: 「咁佢有無講過你聽佢鍾意佢男朋友D咩或者類似唔鍾意人對佢太好?」

「問黎做咩? 你其實係咪鍾意左我表姐啫??」Annie的眼睛已經完全變成了個8字。

Elven: 「我都唔知呀… 不過想了解多D真實情況…」

「Jacky成日讚你，我信你唔係衰人黎嘅… 坦白講我對Rachel男朋友都無咩特別好感，不過我亦唔會主動幫你做D咩，最多間中提供下D實用資訊比你啦，之後就睇你自己喇…」Annie望了一望Jacky說道。

「多謝阿嫂~」看得出Annie很享受”阿嫂”這稱呼，Elven當然不會吝嗇。

Annie: 「其實我都唔係話知好多，不過我記得佢有提過Daniel (Rachel男友) 好觸動到佢神經，有時會令佢忟，有時會令佢擔心，有時又會令佢好開心。以前都有試過其他男仔對佢好好，但就感覺好乖好平淡咁，比唔到衣D感覺佢，其實我都唔太明佢講乜…」

Elven聽完後陷入了深思，他好像感悟了甚麼，但又不能具體把它捉實…

「不過我都好肯定你係佢心目中有一定位置，我未見過佢對另一個男性朋友咁上心可以對佢影響咁大，只不過暫時就我觀察，佢對你仍然只係單純朋友般的友情啦，佢真係好鍾意好著緊佢男朋友。」見Elven沉默Annie又補充道。

「嗯…明白，多謝阿嫂~」收到的資訊算是有用，Elven由衷感激Annie。

(簡單講，即係衣家唔通電啦，但到底要點做先觸動到佢神經同個心呢? 明顯地唔可以事事就晒佢順佢意，但唔順佢意得黎又要令到佢在意…) 回到hall後Elven繼續思考但始終都得不到一個確實答案，但有一點他可以肯定的，就是他必需作出改變，不過還有幾年時間，他應該可以慢慢摸索。

變咗個穿越故

明白多左穿越環節可能會有讀者覺得成個故事鳩晒 不過希望大家可以支持睇埋結局先比負評

44. 新策略
「喂~ 幾時履行你的諾言呀?」隔了數天Elven主動提醒Rachel。

Rachel: 「唔會走你數啦~ 下星期三?」

(下星期三? 咪就係同正史同一日?) 明知當天Rachel會因男朋友受傷提早離開，Elven當然不會蠢得再選擇同一日，不過這時他突然醒起要觸動到Rachel神經，不能事事遷就她，正史裏他就是太好人從不會生Rachel氣，會不會這是其中一個晶結所在? 也許他需要引証一些東西。

「好呀，睇XXXX好唔好?」Elven直接說出上一次他們商議好的戲名。

Rachel: 「好喎! 我本身都想睇衣套呀~」

Elven: 「知你口味嘛~咁約你四點半Campus等啦。」不過這次Elven故然約遲了個半鐘。

到了當日，一切也跟正史發生的一樣，只是這個電話並不是在電影中途而是在進戲院一刻響起。

Rachel: 「Sorry呀…我男朋友比賽整親可能要入院 ，我衣家要去睇下佢…」

Elven: 「佢無事嘛? 嚴唔嚴重? 駛唔駛同你出返去?」

Rachel: 「應該唔太嚴重掛… 唔駛陪我啦，買左飛唔好晒，你照入去睇啦~真係好對唔住…」

Elven: 「沒事，咁你走先啦，唔駛理我喇。」

「Sorry…」說完Rachel便急步離開了。

Elven沒有進入戲院，而是選擇搭車回了hall，戲他已看過不需要再看，但他需要凝做一個生氣的情緒。

當晚

Rachel: 「終於返到hall了，套戲好唔好睇呀?」

「我最後沒入戲院回hall了。」Elven簡單回了一句。

Rachel: 「下? 點解呀? 咁可惜?」

Elven看完message後便放下了電話，沒有再回Rachel。

又隔了兩天

Rachel: 「Hello~」

Elven看完還是決定已讀不回。

「你其實係咪嬲左我呀… Sorry呀…我請返你睇戲食飯補數呀…今次咩事都唔會再放你飛機!」隔了兩小時，Rachel見Elven 還是沒回覆於是再message Elven。

Elven還是已讀不回，他很想知道Rachel有多著緊自己。

又過了兩小時

Rachel: 「你係咪有事呀? 求下你點都應下我啦?」

見已經差不多，Elven知再玩便過火了。

Elven: 「我沒事呀，sorry，近排有點忙成日唔記得覆message。你男朋友有無事呀?」

「你嚇死我呀! 以為你真係嬲左我… 佢無事呀，係拗柴要抖返兩個禮拜囉…」看見Elven的回覆Rachel如釋重負立刻回道。

Elven: 「哦，無事就好喇，咁咪順便抖下休息下囉~ 咁你之前講嘅補償仲算唔算數?」

Rachel: 「呀… 算嘅…」

Elven: 「哈哈，講笑啫，想補償下個月22號那晚預留陪我一晚就得喇，最多我請返你食飯~」

Rachel: 「下?」

Elven: 「唔好諗歪，我想邀請你陪我去hall個Joint-Hall Ball呀咋…」

Rachel: 「哦… 個咁會唔會唔太好惹人誤會呀?」

「會有咩誤會?衣家咁多人知我地friend，又知你有個恩愛男朋友。 我唔理呀，你唔陪我我就真係嬲你!」這次Elven決定用較強硬的語氣不容Rachel拒絕。

Rachel: 「咁好啦，最緊要師傅大人你唔好嬲就得喇…」

Elven: 「算你啦~」

經了個數年社會的洗禮，Elven不再是從此那個黃毛小子。不能否認這次Elven對Rachel 使用了點機心，他知道Rachel是不會拒絕。一來她現在對自己有愧疚，二來感受到她這幾天碓實因害怕Elven生氣而感到焦急，直至知道Elven沒有生氣才鬆了一口氣。還有一點就是自己竟然因忙已忘記了覆Rachel message，這也反映了自己對Rachel並沒有多餘想法，若然真的對Rachel有意思又怎會忘記回覆? 這讓Rachel更放心答應Elven。當然這只是Elevn自己的猜想，他也需要去引証，而最後的強勢也是故意不再讓對方覺得自己凡事遷就對方，有時適量的強硬可能對事情更有幫助。

Elven苦思良久的結論就係如果要Rachel有機會鍾意自己，首先就係要適時讓自己不再鍾意Rachel。唯有不著緊，才有機會讓對方著緊。改變的成效還需要時間才知道結果，不過暫時至少Rachel繼續同意了Elven參與這個Joint-Hall ball。

45. Joint-Hall Ball 2
預定的日子很快到來，縱使已是第二次見，Rachel悉心打扮所顯示出的美麗和高貴還是讓Elven驚為天人，他不能否認他愛眼前這個女子已經愛得不能自拔，為了不再痛苦一生，他必需忍耐。

「你今日好靚呀!」Elven再一次由衷讚歎。

「真係? 唔會化得太衡?」Rachel略帶面紅和驚訝問道。

「唔會呀，岩岩好，perfect!」Elven秒速回應。

「多謝!」Rachel很開心答道。

(點解感覺同原本歷好似有D唔同左? 佢好似怕醜多左但開心左?)

些微的變化還是得到Elven的注意。不過接著歷史繼續照原本的軌跡移動，到了跳舞的時間，這次Elven還是沒有主動邀請Rachel跳舞，因為他害怕太主動會引起Rachel的反感，當然，最主要是他知道Jacky 和Annie會給他一個完美助攻，他不用冒這個險。

在Jacky和Annie的助攻下，Elven再一次輕輕抱著Rachel在舞池上享受著這讓他永世難忘的一刻。不過不同於五年前，Elven這次在跳舞上下過了一翻苦工，所以表現得從容不迫，揮灑自如。

Rachel: 「估唔到你跳舞咁叻喎~」

Elven: 「之前無聊學過下啫，不過其實我仲有好多野好叻係你唔知咋嘛~」

Rachel: 「巴閉喇，例如呢?」

Elven: 「留待你自己慢慢發現啦~」

Rachel: 「車!」

之後他們沒再多說一句，就這樣靜靜望著對方跳完這支舞。

「不如我地跳多首?」就在音樂完結Rachel正準備開口說回去前，Elven首先說了句。

「嗯」Rachel猶豫了很短時間後，便把手再次搭上Elven的膊頭上應道。因此，永世難忘的五分鐘，變成了永世難忘的十分鐘。

就趁那歌聲悠揚
玻璃倒影映了今生不再的幻象
天空正掛著今世最亮的月亮
蜚短流長未來將怎麼設想

恨這晚歌聲悠揚
當中多少秒鐘可跟最愛來分享
種種恩恩愛愛 可伸展多少世代仍在唱

隨著曲終人散，Elven 和Rachel亦跟隨歷史一起回到了hall。

「多謝你邀請我呀~ 我今日玩得好開心!」因喝了酒而臉略帶點紅的Rachel對Elven說道。

「我都好開心呀! 多謝你肯陪我~ 我估我以後唔會再一聽見ball就諗起D唔開心野嘅喇，你返到去早D休息啦。」Elven又習慣性把手輕輕放到Rachel頭上拍了拍說道。

由於這時間牽涉到Rachel的吻，Elven不敢改變甚麼，但出乎意料外，Rachel這次只是靜靜望著Elven大概半分鐘的時間，然後留下了一句「拜拜~」便轉身跑入了hall門口。

(點解會無左架… 唔通我的改變反而弄巧反拙?)

縱使結果不同了，但Elven還是只能跟原史一樣一臉驚呆地留在原地。那時他不明白那個吻的意思，現在也不明白沒了那個吻的意思。

46. 回家前夕2
本身Elven覺得自從自己對Rachel很間中會帶點冷淡，有時甚至故意激嬲她，Rachel對他的態度確實多了點不同。他能感覺到Rachel比以前著意多了自己對她的感受和看法，自己對她的情緒起伏較以前大了點點的影響，當然這只是比較起以前相對上，並不是說自己很能影響對方情緒。但經歷了這個消失的吻後，Elven又開始擔心自己的轉變不單不湊效反而做成了反效果。百思不得其解下，Elven決定在臨離開hall前，制做一個驚喜給Rachel。

不過這個驚喜的尺道要拿捏得很小心，太小無意思，太過火又會嚇怕對方或造成反感。而為了達至最佳效果，在離開hall前的幾天，Elven又故意對Rachel態度冷淡，彷佛自己在生氣一般，然後在hall的最後一天，正當他打算再一次主動約Rachel的時候，反而首先收到了Rachel的message。

Rachel : 「你明天走喇喎，今晚得吾得閒出黎見下傾下計? 之後唔知幾時有機會lu… 」

「好呀 ，你想幾點?」Elven內心歡喜若狂暗自”YES!”了一聲，但表面上還是冷靜應了一句。

Rachel : 「10點左右?」

Elven : 「好呀，你ok話我聽啦」

到晚上十時半左右。

Rachel : 「五分鐘後樓下等?」

Elven : 「好。」

故事照歷史進行，他們慢慢走到沙灣徑，然後到西環，再打了場籃球比賽。知道Rachel最後會絆到，Elven這次再出了一個小古惑。就在Rachel絆到壓在Elven身上後，Elven這次並沒有醒來。

「喂，你沒事嘛? 醒下呀喂!」Rachel看見Elven好像昏迷了後開始一邊拍打Elven臉部一邊說道。

極力壓抑自己那種心猿意馬的感覺，Elven還故意閉氣讓Rachel以為自己已經沒有呼吸。

「喂，唔好嚇我呀!」看見Elven完全沒有反應，Rachel也變得越來越焦急，當發現Elven直程沒了呼吸，她已預備要為Elven做人工呼吸。

就在Rachel的嘴唇就快碰上Elven嘴唇的時候，Elven突然打開了眼睛，這讓雙方也嚇了一嚇。

「你有無事呀? 」Rachel看見Elven醒來立刻關心問道。

「無事呀，本身諗住嚇下你玩下你咋~ 」Elven露出了一個古惑笑容，不過心裏卻暗罵了自己數十遍不應該那麼快打開眼睛。

「痴線架咩搵衣D野黎玩! 你知唔知差D嚇死我呀!」Rachel突然變臉略帶憤怒說道。

「對唔住係我唔岩，唔好嬲唔好嬲，不過都真係痛架，好彩你夠輕先無乜點傷，唔係可能肋骨都斷左幾條呀!」

「咁你死得未呀?」聽到這裏Rachel又不爭氣地笑了一笑，再生不出氣來。

(諗深一層好彩及早醒左，唔係真係錫左落黎再比佢知我玩佢可能就玩出禍了…) 清醒了一點後Elven心裏開始慶幸自己及時醒來。

「就架喇，不如我地行返去上次海邊長櫈果度休息下?」Elven襯機提議。

「好啦。」Rachel 沒好氣答應道。

Elven不經意般拿出電話快速按了個message後便和Rachel慢慢走到海旁。走到長櫈附近，Rachel和Elven看見一堆火光，再走近點看，發現原來是一堆蠟燭砌成的字和圖案:

“Champ! (手臂加油符號)”

「我走左後未必再可以好似衣家咁成日見到你喇，所以整左D無聊野諗住走前為你再打打氣，係咪好浪漫好感動呢?」Elven在Rachel旁邊輕聲說道。

「另外衣個獎牌係我今年Aquatics Meet接力果個銅牌黎架，代表住唔認命，對我好有意義架，衣家送埋比你希望佢可以陪住你同埋保佑到你啦!」見Rachel呆了不知怎樣反應，Elven又從袋裏拿出了一面獎牌放到Rachel手裏繼續說道。

這時，Elven發現一串熱淚正從Rachel的眼裏流下來，他又習慣性把手放到Rachel的頭上輕輕拍著，然後說:「傻瓜，唔駛感動到喊喎，其實我好想話比你聽我衣年真係好開心識到你衣個朋友，你唔會明白你係我衣年最後的大學生活到底帶左D咩比我… 雖然我地只係識左唔夠一年，但你係我心入面真係有一個好特別好特別的位置。為左表達我對你嘅感激… 所以我決定臨尾一一定要整喊你一次!」

本身還在哭的Rachel聽到這裏，忍不住”噗”一聲破涕為笑笑了出來，然後抹了一抹眼淚後一掌打在Elven的胸口上並說了句「衰人!」

Elven乘勢一隻手捉著Rachel打在自己胸口的手，另一隻手再輕輕抹掉還殘留在Rachel眼底的淚痕笑笑口說道:「笑返咪幾好，我真係好鍾意見到你笑架~」

手裏傳來Elven強而有力的心跳，Rachel害羞地低下了頭，然後雙方陷入了一片寂靜。過了一段時間，還是Elven首先打破了沉默:「好啦，你明朝仲要晨早起身練波，我地衣度影張合照然後行返去啦，識左咁耐我地好似都無影過合照~」

確實，之前Elven和Rachel雖然識了一段不短的時間，但卻從沒拍過合照，以致於之前五年Elven想睹相思人懷念一下也不可以，藉此機會，他決定要留下一張和Rachel的合照，那怕最後還是失敗了，也有這一張相可以讓他懷念一輩子。

「好~」

用手機自拍過後，Elven執拾好地上的蠟燭，便和Rachel 慢慢走回了宿舍。

第二朝Rachel照舊有打電話來吵醒Elven，帶著甜甜的笑意，Elven知道自己暫時算賭羸了。昨晚明顯略為over的所作所為，看來並沒有讓Rachel產生反感。雖然這不代表Rachel對自己有感覺，但至少代表之前的改變應該還不至於構成弄巧反拙。至於昨晚的驚喜對Rachel有沒有做成甚麼漣漪，Elven不知道，但他相信只要能一直留在她身邊，他就會有機會。

推推推

我都想 時光倒流
唔想再因為timing錯過人 太多次啦已經
好辛苦

後來 終於在眼淚中明白
有些人 一旦錯過就不再...

47. 不能改變的軌跡
回到家後，Elven繼續經歷他早已經歷過的新生活。本以為因為自己多了預知能力，工作上自然能變得更順利，但慢慢他發現了這世界所有因果冥冥中好像自有主宰，就算有些問題他明知會發生提早避免了，但還是會有其他新問題發生造成相同結果。例如有次他知道將會因為有交通意外讓自己遲到遭上司訓斥，因而故意轉搭另一交通工具避免塞車遲到，誰知另一條路突然又爆水管結果還是要塞車遲到。又例如有一次因預先知道對方投標價錢所以故意調低了自己價格，誰知同事竟把標書放錯投標箱結果還是投不成。所以慢慢他也放棄了任何改變自己命運的行為。他發現在這世界唯一他能改變的，只能是有關於他和Rachel的事情。

離開大學後，和Rachel固然不能可再像從前那樣經常傾計見面，但他們還是會保持溝通和不定時的見面。讓Elven開始煩惱的是如何可以幫Rachel Champ籃球隊呢? 論實力，她們絕不至於會out pool，正史上她們第一場是輸在心理層面上準備不足，第三場則是輸在Rachel受傷加對方突如其他的exchange學生。若能提前準備，理論上應該能改寫結局。不過正如之前所說，除了Rachel和他兩人之間的事，其他歷史是不能改變，所以縱使Elven盡力幫手提醒，甚至主動coach了她們幾課波，結局還是不能改變，頭兩場比賽L-Hall只能獲得一負一勝。這次首場的比賽，在Elven提醒Rachel下L-hall很快入局，但最後還是輸的原因是因為下半場很多主力一起攪肚子，應該是比賽前一起用餐結果集體食物中毒，這讓Elven很感到很無語...亦讓Elven很自然能預見之後兩場比賽的結局…

這天到了Rachel最後一場pool賽前他和Rachel相約吃飯的日子。和歷史一樣，Elven預備了兩份相同的禮物，不過這次他讓Rachel即場打開了禮物。

「嘩，好靚呀! 多謝你呀，我超鍾意!」看見印有team相的陶瓷杯，Rachel毫不掩飾自己的喜歡。

(好彩我竟然有機會親眼見得返佢見到份禮物個開心樣…) Elven看見Rachel的開心樣自己也覺得很滿足。

不過當Rachel拆開第二份卡紙自制的球場禮物時，Elven發現Rachel臉上出現了一個一閃即逝的痛苦表情，然後很快又回復正常。

「多謝你呀，希望後日唔會令你失望啦，我都好驚就咁out pool…」Rachel回復一臉笑容說道。

「你永遠都唔會令我失望架… 放鬆D啦，可以做嘅我地都做晒，比D信心自己!」雖然已經知道結局，Elven還是要盡力鼓勵Rachel。他已經預先告訴Rachel收到風對面會有個很高的交換生作秘密武器，亦作過針對性部署的訓練，另外他還要求全team比賽前的lunch不要一起吃，最好只是吃一些簡單清淡的食物。他也很好奇這次上天會用甚麼方法去修正歷史。

到了比賽當天，由於上半場交換生還沒到達，所以一切也照原定歷史發生，L-Hall以10分優勢進入下半場。到了下半場，巨人交換生進場，但因L-Hall早已有針對性部署，所以並沒有像原史般那麼容易讓對手控制籃底，雙方一直維持僵局，不過Rachel還是無可避免因傷需要離場治理。到了第四節，一個戲劇性改變是L-Hall的主力中峰因一次碰撞被球証直指暴力犯規而直接趕出場，L-hall投訴不果讓球員心生不滿而變得煩燥，因而制造了更多犯規，比賽變得失控。縱使Rachel重新下場後讓隊友終能冷靜下來，但失去了主力中峰加上大部份球員集中力被打斷，L-hall最後還是反勝為敗。

這晚Elven跟隨歷史方向，陪伴了Rachel整晚，直至Rachel又在他膊頭上睡著了。Elven拿出了一件外套輕輕蓋在Rachel上，然後只是靜靜地望著她。

(上一次能這樣近距離望著Rachel，應該就是五年前的同一個晚上吧…)

縱使很想再一次吻上她的臉龐，但同樣的錯誤Elven當然不會再犯。他就這樣一直望著這個這五年來自己不知夢見過多少次的臉容，想起這五年的思念和痛苦，而如今這個人實實在在的在自己旁邊，Elven發現自己的臉龐不知不覺間已流下了兩條淚痕。

為妳付出那種傷心妳永遠不了解
我又何苦勉強自己愛上妳的一切
妳又狠狠逼退 我的防備
靜靜關上門來默數我的淚

明知道讓妳離開他的世界不可能會
我還傻傻等到奇蹟出現的那一天
直到那一天 妳會發現
真正愛妳的人獨自守著傷悲

(你永遠唔會明白我到底有幾鍾意幾掛住你有幾想可以同你係一齊…)

48. 改變了的軌跡
沒有了偷吻事件的發生，讓Elven和Rachel的關係進入了一個未知的全新領域，也讓Elven知道了這本身對他是Rachel空白的五年的很多事。Rachel畢業後再讀了一年碩士然後加入了一間上市公司做management trainee，而她男朋友則自己開辦了一間以大自然體驗為主旨的活動中心。離開了hall後由於生活回歸正常，她們相處的時間多了，大家的生活圈子也再次接近了，所以一路上都再沒甚麼大爭執，感情穩定。Elven和Rachel則繼續這好朋友的關係，不時會互相message告訴大家自己發生的事，大概每一個月也會出來吃一次飯互相見面。相比起之前斷絕了來往，縱使Elven現在感覺遇還是不太好受，但對比之前已好了太多。以前沒經歷過失去，他以為抽身自己會比較好過，但經歷了那沒有靈魂的五年，他知道他寧願選擇現在這種幸福與痛苦間的雜燴。繼續加深大家的關係，等待四年後她們感情變淡分手的時刻，他知道這是他唯一的機會。

轉眼間一年多又過去，Elven憑著極強的儲錢能力，自己買了一個小單位搬了出來住。不知是有心還是無意，他選址的地方和Rachel屋企只有一站之遙，這無疑讓他們更容易相約見面。

「下星期搵晚食飯?」這日Elven text Rachel問道。

Rachel: 「下星期唔得呀，去左旅行~」

Elven: 「咁開心? 同男朋友?」

Rachel: 「係呀，去日本~」

Elven: 「真係幸福!」

這對Rachel而言是幸福，但對Elven而言卻是折磨。每次聽到Rahcel說和男朋友去旅行，Elven那段時間的心情也會很差，雖然知道是理所當然，但一想起Rachel和第二個男仔朝夕相對，晚上互相相擁而睡，Elven的心就不斷在滴血。

為了平伏情緒，這段時間通常他也會把自己的schedule排滿，不讓自己太多時間思考。有晚他約了大學hallmates打籃球，但因為情緒不穩，有點發了瘋般想發泄，結果在一次剷籃中落地拗柴，而且因碰巧夾在對手們的兩隻腳中間沒有緩衝，清脆的骨裂聲讓Elven知道這次真的仆街了- 被送到急症室照了X光，腳腕有碎骨需要打石膏三星期，然後還要配戴高達腳再加復健三個月。

「返黎喇~搵日過黎同你食飯順便比份cheap cheap手信你呀~」Rachel回港後不久便text了Elven。

「咁好? 好唔好玩呀? 不過我估我短期內都出唔到黎見你喇…」Elven半躺在床上回覆Rachel。

Rachel: 「?? 點解??」

Elven: 「我跛左衣家隻腳打緊石膏呀 (苦笑)」

Rachel: 「!!!咁嚴重? 點整親架?」

Elven: 「前幾日打波拗柴呀…」

Rachel: 「你自己一個住喎，咁咪好唔方便?」

Elven: 「有兩支果D扶手棍其實都行到幾步嘅，有時都會落樓下買野食同補給物資。」

Rachel: 「真係慘… 叫左你快D搵返個女朋友咁咪可以有人照顧你囉!」

Elven: 「無法啦，無人肯要~」
(而我要的女朋友都只有你…)

Rachel: 「我聽晚放工過黎探下你啦，你唔駛買野食喇。」

Elven: 「好~」

翼日

“叮噹”

Elven慢慢走到門前一開門便看見Rachel，兩隻手各自拿著一大袋東西。

Rachel: 「知你無啖好食，所以專登買左餸上黎煮比你食呀，仲有D杯麵零食等你唔駛成日落街~」

「多謝你呀… 都係徒弟仔最錫師傅~」Elven一臉感動說道。

Rachel: 「睇落你真係好嚴重喎…話時話，雖然知你住衣頭，但我都係第一次上黎，幾骨子喎衣度都。」

Elven: 「係呀，都幾好住，有用心設計過架嘛，以後得閒咪上黎坐下，順便煮下野比我食囉~」

Rachel: 「哈哈，諗下啦，再係咁我都驚你變獨居老人，你駛唔駛裝返個平安鐘呀?」

Elven: 「可能都真係要…」

Rachel: 「傻佬! 坐低休息陣啦，好快有得食~」

望著Rachel在廚房為自己準備晚飯，Elven有一種幸福到要死掉的感覺，突然覺得原來隻腳斷了也不是甚麼壞事…

不久，兩碗熱辣辣的蕃茄牛肉麵加一碟清菜出現在桌子上。

Elven: 「嘩，好似好好食咁喎!」

Rachel: 「都係求其整咋，兩個人好似都唔食得多，又唔知你廚房有D咩，快D試下啦~」

「真係好好味呀!」夾了一注麵入口，那種幸福的暖流直入Elven心扉。

Rachel: 「真係? 我係咪都算入得廳堂呢~」

Elven: 「無得頂! 突然間覺得你男朋友好幸福呀…」(其實係一直都覺得你男朋友好幸福…)

Rachel: 「如果佢都好似你咁諗就好了…」Rachel的笑容突然僵了一僵，然後說道。

Elven: 「做咩呀? 旅行發生左D事?」

Rachel: 「又唔係，只不過有時覺得大家好似都淡左，感覺有D唔同…」

Elven: 「咁衣D時間每段情侶都會經歷過嘅，捱過就無事架喇~」

Rachel: 「希望啦… 算啦，唔好講佢喇，我仲買左雪糕一陣有甜品食呀~」

Elven: 「咁正? 不如你以後晚晚都上黎啦，最多我比返鐘點錢你呀~」

Rachel: 「你就想! 當我工人呀?」

打打鬧鬧完，Rachel洗完碗後便拿了兩盒雪糕坐到正在看電視的Elven旁邊。

Rachel: 「其實你有無諗過養返隻寵物唔駛一個人咁悶?」

Elven: 「唔會喇，我自己又要返工，成日留佢係屋企實悶死佢。同埋我好驚有左感情後又要經歷生離死別…始終佢地都係得十幾年命仔…」

Rachel: 「咁都係嘅…」

Elven: 「不過你講開寵物，講樣你實估唔到嘅野你聽呀，其實我好細個果陣都有算有養過寵物，果陣係鄉郊地區見到有隻牛BB 係屋企附近受左傷又無左牛媽咪，於是帶左佢返屋企包紥照顧左佢一段時間，不過之後要搬出市區，所以就被逼放生左佢lu…」

Rachel: 「嘩，養牛都真係幾特別，你可以做農夫喎!」

Elven: 「係呀…仲襯返我金牛座添白痴~」

「咩喎…有無聽過打石膏嘅人比人探完要要求探自己嘅人係上面簽名唔係唔會好?」這時看見Elven腳上的石膏Rachel突然笑笑口對Elven說。

「哈，你想簽咪隨便簽，畫幅畫都仲得呀。」Elven說完把腳放到一張椅子上。

「哈哈，好野~」說完Rachel便拿了一支筆開始在Elven腳上的石膏寫作起來。

“早日康復唔好再整親
徒弟仔到此一遊”

旁邊Rachel還畫了一個很大以前MSN他們會常常用的一個招積表情符號。

「攪掂!」Rachel畫完蓋上了筆一臉童心未泯的樣子。

Elven: 「小姐你貴庚呀?仲成個細路仔咁…」

Rachel: 「咩啫，做人間中係要低B下架啦，唔係好易老架~ 好啦，我差唔多要走喇，遲D得閒再黎探你啦。」

Elven: 「一定要呀，辛苦晒~」

接著三星期Rachel每星期也會上來一天照顧Elven，這讓Elven差點決定索性不去拆石膏扮跛等Rachel繼續照顧自己。在折石膏的時候，Elven特意叫師傅保留了Rachel寫字的一部份，然後俏俏把它帶回了家中藏起來。

49. 我可能不會愛你
又過了差不多半年，Elven的腳總算完全康復，雖然望著右腳腳瓜比左腳瘦了差不多一個圈，但還能跑能跳對一個做開運動的人來說是十分重要。

「徒弟仔有無興趣陪師傅做復健呀?」Elven突然想起這一世還沒有和Rachel上山觀看沙田景色，於是主動message Rachel。

Rachel: 「師傅叫到點都要架啦~ 你想做D咩?」

Elven: 「今晚一齊去跑步? 帶你去個好地方~」

Rachel: 「好呀~」

當晚他們就這樣慢慢跑上了由火炭直上的半山俯瞰著整個沙田的夜境。

Rachel: 「嘩，好靚呀! 住左沙田咁耐都唔知有個咁靚睇景嘅位添!」

Elven: 「無點你啦，幾辛苦跑上黎都值呀，頭先跑到一半你仲話要放棄~」

Rachel: 「咩啫，我驚你岩岩康復捱唔住又整親咋~」

Elven: 「我抖左半年都跑得仲好過你，檢討下啦team captain!」實情當然是Elven已做了一定程度復健訓練狀態回復到六七成才敢找Rachel一齊跑步。

Rachel : 「叻喇叻喇，咁你係師傅嘛，徒弟梗係要係師傅後面以表尊重架啦~」

Elven : 「係喇，知你最乖喇…」

Rachel : 「駛乜講~」

吵鬧完一輪，他們就一起靜靜欣賞著夜景。

「近排你有無睇”我可能不會愛你”? 好好睇喎!」過了一會Rachel突然問道。

「有呀，大仁哥同又青姐嘛~」Elven當然有看，活脫脫他就是李大仁的翻版，只是他沒有李大仁般幸運最後奪得美人歸罷了。

Rachel : 「係呀，好好睇，沒有驚天動地，只有細水長流。」

Elven : 「我都覺得幾好睇，不過佢地推翻左一樣野喎…」

Rachel : 「咩?」

Elven : 「就係男同女之間唔會有純友情囉。」

陷入了短暫的沉默， 「咁你覺得呢?」Rachel 問道。

「你相信係男女間係可以?」Elven不敢回答，把波拋回給Rachel。

想了一會，Rachel答道:「或者咁講，我係一定要選擇去相信，唔係我點同你咁friend 呢? 可能之後到我地死果刻就可以証明男女間係可以呢~你睇我地friend左咁多年都無事呀!」

「但你唔好忘記程又青係一直都唔知大仁哥鍾意自己架喎，對我咁有信心我唔係大仁哥?」猶豫了一會，Elven還是大膽問道。

「哈哈哈，你就想做大仁哥，你邊有佢咁靚仔呀~」Rachel沒有正面回答。

「車，講到你就有程又青咁靚女咁~」Elven亦因害怕而沒有再在這話題上糾纏。

「所以我地都唔會係李大仁同程又青囉~ 抖夠未呀? 抖夠就跑返落去啦，今次我唔讓你喇~」說完Rachel便直接起動跑走了。

Elven:「今次我讓你5分鐘又點話呢~」

(唔係李大仁同程又青係暗示我地唔會好似佢地咁嘅結局? 定係…佢唔會係程又青?)

5分鐘後Elven開始起步，誰知沒多久便看見Rachel在路邊停了下來。

Elven: 「做咩呀你，無事嘛?」

「你有無紙巾呀…」見到Elven Rachel望著鞋底一臉尷尬。

聰明的Elven一望便知甚麼事，立刻從褲袋拿出紙巾並抬起了Rachel的腳幫她清理。

「我自己黎得啦…」扶著Elven以保持平衡，Rachel有點不好意思。

Elven: 「傻啦，衣D污漕野女仔唔好掂等男仔黎啦。牛屎都比你踩中，明天記住買六合彩喎!」

望著Elven一臉溫柔幫自己清理鞋底，Rachel想起以前她也曾在郊外踩中過獎，不過那時她的男朋友只是在旁邊瘋狂地傻笑了很久才給了她一張紙巾自行清理。

Elven: 「攪掂喇，乾淨返晒! 以後小心D喇知唔知呀?」

Rachel : 「唔該晒~」

(其實無論你咪李大仁都好，程又青都必定已經係最幸福…)望著Elven， Rachel心裏默默在想。

我想我應該應該不會愛你
為了要努力 努力的不愛你
所以我讓自己那麼喜歡你
這樣你就不忍心和我分離
我想我討厭 討厭驕傲的你
也討厭美好 美好的那個你
於是我要自己假裝討厭你
那麼你就捨不得離我而去

我必須說我真的不會喜歡你
我不喜歡你佔據我所有思緒
連你的竊笑也像是鼓勵
從早安後的早餐到晚餐後的晚安
別笑了 別笑了 我不會喜歡你

我放空了 我解脫了
你還是在我的眼裡 我喜歡了
我討厭了 影響不了我的呼吸
原來我 已經無法自拔
我秘密的 愛上你

50. All I wanna do
轉眼間又過了一年多，Elven亦開始越來越緊張，到底自己改變了的歷史會不會也對Rachel和她男朋友做成影響? 若預定的分手沒有發生，那他該怎麼辦?

有天，他發現Rachel whatsapp 的profile上寫了一句 “All I wanna do” 。

(這是甚麼意思?)

Elven第一反應就是一句歌詞 – All I wanna do is find a way back into love，不過他不確定。

「All I wanna do?」Elven send了一句message給Rachel。

Rachel以一條link回覆了Elven，正正是那首歌的MV。

(果然…)

Elven: 「發生咩事呀?」

Rachel: 「我同男朋友都覺得大家好似好難再行落去… 我唔想分手，但我都唔知可以做D咩…」

Elven: 「衣個問題都纏擾左你地一段時間，我都再比唔到咩意見你… 只可以靠你地自己去解決喇。」

Rachel: 「嗯… 我地琴晚都傾左好耐，不過未有定論，或者大家都需要D時間冷靜下。」

Elven: 「有咩需要隨時搵我啦，always support you!」

Rachel: 「Thanks = )」

(睇黎終於等到衣日，不過我應該點做呢? 歷史入面佢地分左手好短時間就一齊返，之後就好難再有機會… 但佢一分手就做野又好似好乘虛而入咁，Rachel都應該唔會一分手就想同第二個一齊… 仲有一點係我唔知佢心入面對我嘅感覺係點，一不小心可能又重蹈覆轍… 不過唔重蹈，之後佢地復合結婚咪又係一樣…)

隔了數天，由於見Rachel這幾天也沒找自己，Elven主動whatsapp Rachel。

Elven: 「喂，做咩衣幾日咁靜呀? 無野嘛?」

Rachel: 「我地前晚傾完分左手了…」

儘管早有預備，但當看見Rachel的訊息，雖然覺得自己好賤， Elven還是難掩自己內心的激動，等了這麼久，甚至神奇地不知怎樣穿越了回來，他真的等到了這一天。

「are you ok?」雙手還在顫抖，Elven艱難地打完了這個message。

Rachel: 「not really…」

Elven: 「want a talk?」

Rachel: 「not at this moment la… sorry」

Elven: 「No problem… Call me anytime when need」

Rachel: 「thx ar」

讓Rachel冷靜了兩天，Elven知道自己時間有限，於是再主動message Rachel。

Elven: 「後日假期，明晚陪我去睇日出呀，你都當散下心唔好成日亂諗野啦。」

Rachel: 「Sorry… 真係無心情呀」

「無得傾! 如果你仲當我係朋友就出黎陪我啦。」Elven知道只有威逼才能讓Rachel出來。

Rachel: 「咁好啦…」

希望去到最後男主角都係改變唔到現實。就算畀你帶住所以記憶回到過去，所有決定命運嘅分支都畀你重新做選擇。但依然要經歷返同樣嘅結局，更要換黎嘅多嘅痛苦同遺憾。。。。。。。

得唔到永遠係最美好，如果去到最後兩個人可以一齊到的話嘅話咁樣嘅狗屎命運實在太CCTVB了

51. 神牛助攻
這晚，Elven和Rachel在零晨時分乘的士到達了東壩，他們比日出時間早到了兩小時，打算坐下一邊聊天一邊等待著日出。

「我知你專登約我出黎等我散心，多謝你呀。」坐在東壩的路邊上，Rachel首先說道。

Elven: 「你諗多左喇，我純粹真係想睇日出搵你陪我咋喎~」

「車~」Rachel當然知這不是事實。

Elven: 「信我啦，所有野都會過去的，可能好快你會搵到個更加好架呢~」

Rachel: 「我到衣家其實都未接受到真係分左手衣個事實…」

Elven: 「咁話晒都一齊左咁多年，點會咁快接受到。不過時間會幫到你，你睇下我果陣傷得咁重衣家都無事啦~」

Rachel: 「係咪真係無晒事? 你仲會唔會諗起你個ex?」

Elven: 「咁間中都實會諗起，始終佢係我生命中真係佔有一個唔少的部份，同佢的經歷已經成為左自己的一部份。係遺憾唔可以一齊去到終點，不過我已經放低晒lu，就算對果個男仔，我都再無半分恨意。」

Rachel: 「真係? 你真係好犀利好大方喎。」

Elven: 「衣家諗通左，其實由佢去外國讀書一刻開始，衣個結局都早已註定左啦，就算無個男仔，遲早都會有其他問題發生，分手係無可避免。當然，唔再嬲個男仔唔代表可以同佢做返朋友，因為已經無可能再有信任，只係可以理解佢當時的決定啫。其實個男仔前排突然message我，同我講sorry。佢同Ada都分左手lu，為當日傷害左我而道歉，不過佢強週佢無後悔過當日的決定，亦唔覺得自己的行為係錯，只係抱歉傷害左我。」

Rachel: 「嗯…咁老老實實，聽到佢地分手有無心涼先? 有無諗過試下搵返Ada?」

Elven: 「哈，咁又真係無喎，果刻第一個感覺係，攪咁多野最後都係分手，感覺就好似所有野其實都係一個已定循環，然後又慨嘆變幻真係原是永恆，你永遠唔知將來會發生咩事。上天有時拎走左你D野，總會比返另一D野你，只不過無耐可能又再會拎走返啫…」

Rachel: 「你講野咁黎明架~ 不過聽到你話放低晒我都好替你開心，我都好期待你之後個女朋友會係咩人黎架~」

Elven: 「失過戀你就會發現，原來無失過戀嘅唔可以叫人生~」

Rachel: 「咁我係咪算可以講自己經歷過人生喇…」

Elven: 「恭喜你~ 喂，仲有時間，有無興趣落去下面望下呀?」

Rachel: 「好呀。」

他們邊走邊聊走到下面的水塘，然後又看了六角柱石群，見時間差不多才走回上原位。

沿斜路就快上到壩上時， Elven突然說道: 「你可唔可以匿埋眼一陣?」

Rachel: 「做咩?」

Elven: 「唔好問，聽話啦~」

不疑有詐，Rachel合上了眼睛。

「未叫你唔好打眼睛呀~」Elven一邊說一邊走前拿出了一個打火機，原來襯著他們剛剛走到下面時有人預先在這放了一堆蠟燭。

「你可以打開眼喇~」隔了一會Elven終於說道。

Rachel 一打開眼，發現滿地蠟燭砌成了三個字-

I LOVE U

「你唔好講野住，希望你可以聽晒我講先，其實早係四年前，果次又係同你玩蠟燭我已經想將衣三個字送比你，不過我知我唔合適，我好驚我一表白會連同你做朋友的機會都無埋，所以咁多年我只可以將衣份心意收埋係心入面，默默守係你身邊做李大仁。你知唔知我好感激係大學最後一年可以遇到你? 係你令我變返似一個人，補返好我本身已經千瘡百孔的心，同你傾計真係好開心好舒服，而且我地真係好夾大家諗嘅野好似，同Ada分手後，我從沒諗過我會可以鍾意另一個女仔，但你嘅出現，令我明白我錯了，我唔單止遇到，而且係一個同我更夾我更鍾意的女仔，我好肯定你就係我心目中想搵的另一半，不過好可惜係，由我識你果刻開始你已經有男朋友…

每次聽見你講你同佢一齊 ，我個心其實都好掙扎好辛苦，好多次我都有諗過抽身離開，但我真係唔捨得… 所以我決定一直等，或者有一日你地會分手然後你會考慮我呢? 估唔到一等等左咁多年，而我最後終於真係等到… 我知衣個時間未必係一個好timing，唔知你會唔會接受我，但我真係好驚失去左衣次機會，我以後都再無機會… 我好驚你好快會同左第二個一齊，又或者好快同返男朋友復合，所以我決定鼓起勇氣今日同你表白。你可以唔駛比任何答案我住架，無論結局係點，我都好想你比你知道我嘅真正心意。」見Rachel看見後欲言又止，Elven立即把想說的都說出來。

聽完Elven愛的宣言後Rachel沉默了一會，彷彿整理完自己想說的，她開始說「Elven 多謝你…不過衣刻我…」這時Rachel和Elven發現一隻野牛不知是不是受火光吸引還是刺激正以高速向他們走來，由於他們身處一個轉彎位附近，所以發現的時候牛已經身處十分接近他們的位置，Elven潛意式立即把Rachel拉近自己身前然後抱著她一個轉身閃開再用自己的背部向著牛的方向以作保護，幸好野牛一擊不中後見到近處蠟燭傳來的火光後便轉身走了。

逃過一劫後Elven慢慢把Rachel從懷裏放回出來，看到她一臉驚嚇的樣子，Elven忍不住把臉移前吻上了Rachel的小嘴，Rachel從驚呆中醒來想推開Elven，但唇上傳來的觸感加上感受到自己仍心有餘悸傳來的急速心跳聲，她發現自己有心動的感覺而且慢慢迷失於其中，她不再想推開Elven而且還不自覺地主動回應著Elven的吻。 感受著Rachel柔軟的小嘴，再品嚐到Rachel的香舌，Elven突然覺得這兩世加埋接近十年的等待，一切都是值得，只要Rachel願意，他一定會用盡自己的餘生去愛護眼前這個女子。

過了不知多久，唇分。

「我係咪可以當衣個kiss係你嘅答覆?」望著害羞得滿臉通紅的Rachel，Elven仍雙手抱著Rachel問道。

「嗯…」原本Rachel是打算拒絕Elven，不過剛剛的吻加上回想起這幾年和Elven經歷的一切，讓她的感性戰勝了理性- 她知道自己不可能拒絕眼前這個男人。這幾年，是他一直陪伴著自己，帶給自己無數的歡樂，支持和關懷。Rachel感受到這一刻所有他們的回億和經歷都因這一吻被轉化成甜甜的愛意，暖化著自己的心窩。

聽到Rachel的答覆，Elven忍不住再度吻了下去。這時天邊開始出現了這天的第一片曙光，慢慢映照著二人。

遠處山上，一隻體型魁梧的牛正望著遠處二人的擁吻，然後嘴角竟也已微不可察的角度慢慢上揚。

52. 結局

三年後，Elven和Rachel正身處馬爾代夫享受著他們陽光與海灘的蜜月旅行。

「有個問題我一直想問好耐，其實你係咪一早就知我鍾意你?」坐在水清沙幼，風光如畫的沙灘上，Elven從後抱著Rachel突然問道。

Rachel笑笑口，然後拿出手機給Elven看了一段片，是Rachel輸了比賽，他們到了海旁傾偈當晚Rachel睡著後的片段。片中看見Elven把外套蓋在Rachel上，默默望著Rachel然後開始流淚。

「初初睇我以為你係因為我輸左替我傷心所以喊。但睇多幾次後，我感受到你望住我果陣係帶有一種好深刻的感情，而我亦感受到果種哀傷係我帶比你… 果刻其實我就已經感受到你對我應該唔只友情咁簡單…當然之前某D時刻我都曾經有過懷疑，但始終唔肯定啦，特別係有時你好似又會對我好冷淡…」Rachel一邊回憶一邊說道。

(原來一樣比人偷影左…)

「你竟然暪左我耐! 咁點解你之後無避開我?」Elven問道。

Rachel: 「唔捨得嘛… 同埋你又無講過出口，咁梗係繼續扮唔知啦~ 果陣其實都好掙扎，一方面知道自己回應唔到你嘅感情，一方面又想繼續留你係自己身邊…」

Elven: 「咁好彩你肯繼續收我做兵啫!」

Rachel: 「唔好講到兵咁難聽啦… 我果陣真心當你係我一個好重要嘅好朋友!」

Elven: 「咁其實果幾年，你有無D moment都曾經對我心動過?」

Rachel: 「都有嘅~」

Elven: 「幾時?」

Rachel: 「你估下~」

Elven: 「我做過咁多野，好難估架喎…」

Rachel: 「曾經有個moment，我都有衝動想偷偷錫你塊面一下，不過果陣未知你對我係點，所以最後都係唔敢… 不過果晚訓醒後諗返都真係好彩無錫到咋。」

這刻Elven恍然大悟!

「點解呀? 如果果陣錫左我之後可能就唔駛等咁耐…」

Rachel: 「唔會啦，果刻真係突然有個衝動，但錫左都肯定唔會同你一齊~」

Elven: 「所以我係註定要受苦…」

Rachel: 「唔受苦我點會知你有咁愛我呢? 同埋太易得到嘅野就唔會珍惜架喇~」

Elven: 「咁你咁講都岩… 不過9年未免真係太痛苦…」

Rachel沒有回應，只是扭轉了臉，輕輕吻了Elven的臉龐一下。

「不如我地返房咯~」見Rachel沒有發現自己的口誤Elven鬆了口氣提議道。

Rachel: 「咁早返房?」

Elven: 「返房等我好好珍惜你嘛~」

感受到Elven的不懷好意，Rachel臉紅地說了句「咸濕佬!」便拔腿逃走了。

Elven自然不會放過Rachel，立刻追了上去。兩人就這樣一直打鬧追逐回到了房中…

過了很久，Elven在床上從後抱著Rachel用還帶著喘息的聲音說道:

「所以其實你都一早知道我地係唔會証明到男女間都可以有純友誼?」

Rachel把自己的頭倚靠在Elven的膊頭上合上眼然後以帶點氣憤的語氣說道: 「仲好講! 我一直都好努力做到架，係直至你果日突然無啦啦錫我咋嘛…」

Elven:「所以我最應該多謝，其實係果日東壩上面隻牛呀。」

Rachel: 「點解?」

Elven:「你有無聽過吊橋效應?」

Rachel: 「無呀，咩黎架?」

Elven笑了笑沒有回答，心裏面真心多謝了那隻牛數十篇，然後就這樣抱著Rachel進入了夢鄉。

53. 後記

「然後就這樣抱著Rachel進入了夢鄉。」

Jacky寫完了故事最後一句後把書蓋上，然後又在書的封面中間寫上了 “只想和你愛一次” 。

「好兄弟… 衣一世你地唔可以一齊，希望係另一個世界你可以同佢一齊幸福生活啦，衣個係我最後可以幫你做嘅野喇…」

說完Jacky便把整部書放到一個黑色大膠袋裏，袋上貼有一個Label。

「火化遺物

姓名: Elven Wong
死因: 自殺」

在另一時空

在Elven和Rachel看日出的一星期後，在一個教會聚會上，Rachel再次碰上前男友Daniel。當晚，Daniel主動whatsapp了Rachel。

Daniel: 「冷靜左一星期後，我發覺我其實仲係好鍾意你唔想同你分開… 我地可唔可以比多次機會大家努力試多次?」

Rachel: 「如果我話我可能要9年後先答到你，你會唔會等我?」

Daniel: 「點解咁問?。」

Rachel: 「你答左我先啦。」

Daniel: 「9年我諗我唔會。」

Rachel猶豫了一會，然後面帶微笑覆道: 「咁我諗我都唔會了。」

-完-

54. 真正的後記

寫這個故事，其實我知道內容情節不會是最吸引。沒有甜，沒有太多讓人緊張代入的情節，沒有驚心動魄的愛情經歷，有的只是Elven和Rachel一些生活日常的交匯和故事。但我還是很想把它寫出來，原因其實和Jacky一樣，只是單純希望這個世界能有著另一個平行時空，在那裏Elven可以和Rachel真真正正在一起，幸福快樂地生活。

多謝所有能看完這個故事的朋友。

其實由我落筆果陣結局就已經決定左, 可能同大家期待會有D唔同, 不過希望睇完後記後, 你地會明白我的初心.

支持

喺紙言睇晒先發現原來連登有
雖然唔多但係好好睇支持

high quality story, really ejoyed reading, thanks a lot! Will you be writing new ones?

咁其實Rachel 係一早知等咗佢9年？

多謝大家支持 初初好驚完全無人睇
好彩有你地

都要睇下有無靈感寫新故
其實都想問大家成個故仔最鍾意邊個部份
等我參考下真係有下個故仔都可以加多d吸引讀者元素

其實衣個故仔有唔少伏筆位
衣個係其中一個

唔怕講個構思係係另一時空
Rachel點解會講9年?係沙灘亦好似知elven係等左佢9年? 會唔會係某個時間Rachel都返左過去?
留個位比大家幻想下 或者將來可以寫篇外傳

同埋最後隻牛 其實會唔會係報恩之牛?都係比大家有個幻想空間

咁最好寫外傳啦

寫外傳啦

要諗下先, 驚唔小心毀滅左個故仔...

個腦自動補多個做字

文呢

完左喇個故仔. 如果將來有外傳或者新章節再係度update大家

加油

外傳. 被遺忘的故事(一)

嘟嘟…嘟嘟…

「Judy?」

「喂，Ada，你知道Elven…」聽見對方接聽，Judy緩緩說道。

「嗯…」聽見Elven的名字，Ada知道Judy想說甚麼，立刻回應阻止Judy繼續說下去。

Judy:「你得閒可以過一過黎我屋企嗎? 有d野我想比返你…」

Ada:「… 同佢有關?」

Judy:「係…」

Ada:「好… 我衣家過黎」

雖然大家都已經畢業投身了社會一段時間，不過Ada 和Judy還是十分友好的朋友，不時會相約見面。

“叮噹”

「咁快黎到呀?」

Judy打開門，看見了雙眼仍帶點紅腫明顯是剛哭過的Ada說道。

Ada:「今日放假屋企本身無野做咪直接過黎囉…」

Judy:「你係梳化坐低等我一陣啦。」說完Judy便走入士多房，然後很快拿出了一個大紙箱。

「本身我以為唔會有交衣箱野比你嘅一日，甚至都已經忘記左佢地嘅存在，不過衣家… 我估物歸原主會比較適合，而且我覺得應該要比你知道佢曾經為你做過d咩…」

Ada接過紙箱，凝望了它好一陣子，然後終於下定決心把它打開。映入眼廉，是一大堆信件和六個正方紙盒。

「個傻仔果陣每日都寄一封信同摺一朵花比你，足足600日，佢先肯正式接受你永遠唔會再返去佢身邊… D花我費事散修修幫佢用紙盒入好左…」說到這裏Judy忍不住，聲音亦開始略帶點沙啞。

「佢真係好傻…」撫摸著一封又一封的信件，Ada彷彿說給Judy聽，又像是說給自己聽。

把整個紙箱帶了回家，Ada望著紙箱發了一會呆後終於鼓起勇氣開始打開了最底層的一封信。

“沒有Ada的日子 第1日 雨

親愛的Ada,

如果你睇到衣封信，唔知係咪代表你已經返左黎我身邊呢? 一定係嘅! 唔係你應該永遠唔會知有衣封信嘅存在… 我諗過喇，因為之前我同你太少溝通成日冷落左你，所以我決定左以後每一日我都會寫封信比你話比你知我果日發生過D咩事。而且我咁耐以黎都無咩送過花比你，所以以後每一日我都會摺一朵比你，等佢盛載著我果日對你嘅思念… 好希望將來有一日我地可以復合，然後我可以攬住你同你一齊睇返我寫比你嘅每一封信，到時一定好浪漫… 唔知最後會有幾多封呢? 希望越少越好啦，因為越少代表住我地越快就係返埋一齊!

你衣家應該已經搭緊飛機返英國了，估唔到我突然變到連送你機的資格都無… 諗返上一次，我終於明白點解果次我地感覺好似特別唔捨得咁，或者係一早大家心入面已經有不安的預感吧…

到衣家，其實我都仲完全未接受到你已經離開左我衣個事實… 如果係夢，我可唔可以快D醒? 衣個幾月，我不時都會回想返由我地相識到相戀的一點一滴，彷彿係一個好長的故事… 你記唔記得我地第一次嘅交談係點發生?”

看到這裏，Ada的眼淚已經再制止不住又流了下來，她亦開始回想起屬於自己和Elven的故事。

在中一那年的水運會

「我衣家宣佈，第56屆XX中學水運會丙組全場總冠軍係 – 中一B班的黃天佑! 」

隨著體育主任宣佈成績，周圍的同學亦開始起哄。

「嘩 ，原來Elven游水咁勁架，中一已經打低晒中二三D師兄拎全場總冠軍!」

「你睇佢又高大又靚仔運動又叻!」

「佢仲要讀書又叻仲有玩音樂… 點解上天咁唔公平架…」

對於比較活在自己的圈子的我，那是我第一次聽見Elven這個名字，那時我只知道你是一個集外形、讀書、運動、音樂天賦於一身的男人，是自己中學的一個新星。

到到中二，我順利進入了精英班，很自然和你成為了同班同學。坦白說，開學第一天，雖然我知班上有這一號人物存在，但那時我並沒有特別留意你，只是照常活在自己的圈子裏。不過那天當我回到家打開ICQ，卻發現有一個叫 ”天涯浪客”的不知明人仕加了我contact。

「你好，我係Elven Wong呀，應該係你同班同學，你係?」

(係佢?)

「咁攪笑嘅你? 唔知我係邊個又add我?」我回應道。

Elven: 「係呀，我想add晒全班的同學所以周圍問人拎contact，但又唔知係邊個打邊個喎，所以咪每個都要咁問囉…」

我:「icic… 我係鄧詠欣 Ada呀，nice to meet you~」

Elven:「oh! 我記得你係坐我右邊隔黎後一個位果個女仔!」

我:「haha，好似係掛，sorry我都無特別留意附近邊個打邊個呀。」

Elven:「唔緊要，係我太唐突啫~ 係呢，之前未見過你，你上年讀邊班架?」

我地就係咁認識左對方，自此每一天你一見我online都會hi下我和我傾計。

外傳. 被遺忘的故事 (二)

“果陣其實我唔係想識晒全班嘅人，而只係單純想認識你，不過又唔可以太明顯周圍問人你ICQ喎，只好扮晒野周圍問人拎晒全班同學的ICQ然後逐個逐個問啦，好彩問到第8個我就搵到你，之後淨返果D我都無再add lu。係囉，真係唔知點解，開學果日第一次望見你，我就好有感覺好想認識你，原來一見鍾情真係存在架。然後隨著同你每晚傾計，大家認識越黎越深，衣種感覺就越黎越強烈。你又知唔知我係幾時知道你對我應該都有D野?”

那天，大概是我們開始ICQ後一個月左右的星期六，我們照平時一樣在ICQ聊天，不過在傾了一會後，你說要出外和親戚吃晚飯。

Elven:「噢，我要出去喇，今晚要同阿媽果邊D親戚食飯呀。」

我:「食得開心D，byebye~」

Elven:「我其實唔想去想同你繼續傾計多D… 我會掛住你架~」

看到你message那一刻，我的心有一點甜絲絲的感覺，我能把這理解成你喜歡我的意思嗎? 那個學校的風頭躉竟然會喜歡上我這不顯眼的女生? 我不敢想像…

我:「咁等你今晚返黎繼續傾啦~」

Elven:「好呀! 你要等我呀，byebye~」

那晚一吃完晚飯我就打開了電腦等你online。誰知一路等等到零晨一點過晒平時自己應該要訓覺的時間都未見到你。

那時我在想

(我估佢都係隨口up唔記得架喇，自已唔好咁傻咁認真啦…)
(但佢會唔會真係咁岩有野做夜左呢? 如果返到黎見唔到我會唔會失望嬲我? 一係都係等多陣啦…)

幸好等到差不多兩點半的時候，你的名字終於出現。

Elven:「你咁夜仲未訓嘅?」

我:「訓喇，不過見訓唔著咪開電腦睇下你返黎未囉…」
(其實果陣我已經超眼訓，不過見到你的message，我又好似突然被叉左電咁精神返)

Elven:「Sorry 呀… 食完飯我舅父無啦啦話要去唱K，結果全部人都去左唱，我無得返黎先，想叫你訓先唔駛等我但又無辦法通知你。一返到屋企我涼都未沖就開電腦睇下你仲係唔係度喇!」

(原來你唔係隨口UP唔記得~)

我:「唱K咁開心呀? 你快D去沖涼先啦，等你沖完我再同你傾多陣啦~」

Elven:「好~ 好快返，等我!」

那晚，我破了那時自己最夜訓的時間，而且我知道自已對你，已經唔係單純同學的感覺咁簡單。

“你之前有講過唔會夜過12點訓，所以當我見到你咁夜仲未訓等我，我真係好開心，我相信你對我應該都有一定程度的好感。然後又過多一個月，我終於忍唔住同你表白。不過衣家諗返，果陣都真係幾無誠意，抵你拒絕我!”

Elven:「Ada，你覺得我份人點呀?」

我:「無啦啦做咩咁問?」

Elven:「無呀，純粹無聊好奇問下咋。」

我:「嗯… 除左成日寸寸貢咁，其他都無乜野呀~」

Elven:「咁如果我問你可唔可以做我女朋友，你會唔會應承?」

我:「唔會呀，我同自己講過未夠18歲我係唔會拍拖架，sorry…」

果刻，其實我好開心知你真係鍾意我，感覺好似發緊夢咁，但同一時間，我都覺得你個表白好hea，就咁應承你我覺得自己好cheap，而且我真係應承過自己同阿媽未夠18歲唔會拍拖。

Elven:「咁… 你有無少少鍾意我?」

我猶豫左一陣應該點答你，害羞和矜持讓我覺得應該答無，但另一方面我又好驚答左你無你會唔再鍾意我好快鍾意第二個，始終果陣我真係覺得以你的條件你無理由會鍾意我衣個咁唔顯眼嘅女仔，自卑和害怕失去戰勝了我的矜持。

我:「有呀… 而且應該唔只少少添…」

“不過聽到你承認唔只少少鍾意我，果陣我已經覺得好開心好滿足… 之後我地就保持住衣種互相喜歡的朋友關係一直去到農歷新年，你要返大陸探親，亦係我地經歷第一次一星期以上沒有聯絡的日子… 不過我應該感激有衣段日子，唔係我可能真係唔知等到幾時先可以正式做你男朋友呢…”

果個年代返大陸鄉下其實係一件好悶嘅事，無得上網，電視又唔岩睇，每日都只係同D親戚吹水，食野，同狗玩以及看風景… 不過我不論公公婆婆爺爺嫲嫲全部都係鄉下，所以每逢大時大節，我都無可逃避需要來到這地方住上一段日子。當然，能看見公公婆婆爺爺嫲嫲我是十分開心，但這一次，一到空閒時間，我的心都會想著一個人，亦會開始胡思亂想，這讓那段時間變得加倍煎熬…

終於捱完10日可以回香港，一回到家我立刻打開電腦，看見你 send了不少offline message比我，主要都係講返你每日做左D咩同埋好掛住我想我快D返之類的說話。我其實都超級掛住你，可惜你當時並不在線上，這讓我感到十分失落… 這段時間我經常在想，萬一你等唔到我18歲鍾意左第二個咁點算…衣家我先14歲，仲有4年，以你咁受歡迎嘅程度，我完全說服唔到自己你唔會比人搶走… 我唔可以咁樣失去你，於是我只好放棄對自己的承諾。

「你係邊呀… 我都好掛住你呀，男朋友仔。」

這一天，我們終於正式係一齊。

聖誔快樂~ 送上一篇短篇外傳希望可以陪大定橫跨聖誕到除夕!

外傳. 被遺忘的故事 (三)

“只但係所謂正式一齊左，其實都真係得個稱呼改變左，我地一齊，都照樣只係ICQ，間中講下電話，同埋有時放學我陪你搭地鐵去學琴，你陪我行去練水，又邊有人估到，我地真正第一次拖手，竟然都要等到再一年之後? 衣家諗返起，我地當時都真係好純情呢~ 當然主要係因為你屋企真係管得你好嚴平時唔比你出街啦。你又記唔記得我地一次拖手係點發生?”

佷快我地踏入了中三，不同於中二只有一班精英班，中三是有兩班的。而不幸地，我們被分配在不同的班別。雖然你的班房只是在旁邊，但那時我還是因為不能再每天每堂都可以係班房偷望你而悶悶不樂生氣了數天。最重要係，看見太多狂蜂浪蝶常常在你身邊打轉，當我不能再時時刻刻望著你，我真的很沒安全感…

轉眼間到了聖誔節，因為這年農歷新年我們會去旅行，所以父母決定提早在聖誕要回鄉下探親。但這是我們一起的第一個聖誔節，我很想和你一起渡過，於是我向父母撒了一個謊說因要做音樂報告一早已買了中樂團表演的票，所以必需提早回來。對於甚少讓父母操心的我，父母也沒甚麼不放心，所以同意了我自己早他們兩天回港。雖然我回來的時候已經過了聖誔節，但我還是很期待著我們的第一次約會。是的，因為父母不在港，我地終於可以不用再只係偷放學少少嘅時間一齊，而係真真正正兩個人去約會。

回到香港已經是黃昏時間，你一直在我家附近等我，希望能在最快的時間看見我。然後我們就一起晚餐，再進入戲院看戲。當戲播放了一段時間，你突然把手移近然後拖著我的手，下意識我想縮手，但你沉穩的手掌沒有給我任何機會，而當慢慢感受到你手心傳來的溫度，我亦放棄了擺脫就這樣靜靜地讓你拖著。坦白說，因心臟不斷傳來蹦蹦跳的跳動聲，戲的內容我已經完全記不起，但我很記得那晚我們的手自從拖著就一直沒有再鬆開過，而且我們為了能一直拖著，不知遊了多少轉地鐵河直至深夜你真的要回家了他們才依依不捨地分開了…

到到第二天，我們很快又見面，然後就一直糖痴豆咁拖著閒逛著，直至晚飯後，你突然提出了一個大膽的提議。

「難得你屋企無人，會唔會可以上你屋企參觀下?」

你的說話那時真的嚇了我一跳，不過受父母根深蒂固的規管我潛意式很快拒絕了。

「唔好啦，唔係咁好…屋企人唔鍾意架。」

「嗯…不過平時你屋企又有細佬又有工人，唔知幾時先有機會參觀下你屋企係咩樣呢… 」

看見你一臉失望的樣子，我又突然心軟，而且覺得應該都要比你可以了解我多D。

「咁如果淨係上一陣嘅話，都應該可以嘅… 不過應承我最多半個鐘就一定要走架。」

有左時間的限制，我的心好像沒那麼害怕，對家人的內疚感亦減少了點。

「好呀，參觀完就走~」

懷著忐忑的心情，我拖著你進入了自己的屋企。你滿臉好奇的周圍參觀，不說還以為你是有興趣買樓。然後當走到我的房門前，你停了下來用詢問的眼光望向我，我點了點頭然後便和你一起進入了自己的房間。除了屋企人，你是第一個走進我房間的男性。

「嘩，好大呀! 你一個人間房仲大過我同我阿哥Share間房~ 」

「點解你張床上面有個帳篷咁嘅野? 衣個係咪就係傳說中的公主床? 」

「連衣櫃都咁大，你有好多衫架?」

你好似個大細路咁係咁問問題，而且原來連蚊紗都未見過，望著你真係讓我有點哭笑不得。原來大家眼中的萬人迷，都有咁嘅一面~不過突然之間，我又覺得同你嘅距離好像拉近了很多，心裏對你多了一點點的親切感。

「好啦，參觀完我地走啦。」見整間屋你都已經看完，做錯事的感覺還是讓我想快點離開。

你聽到後望著我，然後你的手突然用力一拉把我拉到你的身前。

「仲有五分鐘先夠半個鐘呀，衣五分鐘我可唔可以下攬下你?」

「琴日已經比你拖左喇，唔得!」我唔想進展太快，因為我知道太易得到就唔會珍惜，所以故意拎轉了面拒絕你。

「但我真係好想可以攬下你喎…」這次說完你沒有等我拒絕，直接打開了雙手把我抱進你的懷內。嗅著你的氣味，感受著你剛陽的氣息，我知我擺脫不了，事實上我亦不想擺脫，於是我只能也伸開我雙手回抱著你。那時你給我的感覺真的好溫暖…

不知過了多久，你又想得寸進尺，竟然突然想偷襲吻我，唇上傳來的觸感那一刻我腦裏一片空白，只能憑身體自然反應立刻向後避開，但我知已經遲了， 我的初吻就這樣被你偷走了…

「黃天佑你唔好咁過份喎! 不斷得寸進尺!」

「對唔住呀，一時間情難自禁忍唔住，唔好嬲啦~」看見你那時得逞後奸到出汁的笑容，果刻我真係想立刻搵把槍射瓜你…但之後很快你又說

「不過唔錫都錫左咯，我地不如繼續? 你都唔想我地第日諗返我地嘅初吻就係咁蜻蜓點水左一下，回味唔到架嘛~」

你那時的厚顏無恥真的差點把我激到吐血…. 不過細想之下，又好像有點道理，我真的不想我初吻的回憶就只是這樣一回事…

你見我沒有拒絕，然後又把頭慢慢靠近我，這次我沒有躲避，就這樣讓我們兩個嘴唇再一次碰上… 雖然那時我只能生硬地讓你吻著並不懂得怎樣回應，但那一種甜，是我這一生也不會忘記…

那一刻我心裏只是不停在想

(黃天佑，我愛你…)

Jacky 點知咁多野？

睇錯左只想和你做愛一次

一來Jacky係hall見証住Elven同Rachel的故事, 二來Elven曾經留低過一本書 (36話)。 而衣本書之後故事可能都會有個role添

好奇一問，會唔會係另一個時空，即係Elven 及 Rachel 個世界，去寫Ada嘅後續故事呢

又或者響"現實時空"寫rachel知道主角尋死件事嘅反應?

兩樣都好想睇

我其實構思緊 一個Elven, Rachel, Ada齊集的時空， 如果真係寫，就一定會寫Rachel的後續先。 不過仲只係初步構思，驚太格硬反而破壞晒個故仔

外傳. 被遺忘的故事 (四)

“短短兩日間，我地一次過跨過晒拖、攬、錫三個stage，進度可以話係一日千里。而初嘗那種滋味，亦讓我們經常沉醉於其中，特別是當我們有次無意間發現了你家附近一條很隱敝的冷巷後，我們不時放學後都會去那裏肆無忌憚地擁吻著，而亦從那時開始，我開始間中會暪著屋企缺席練水，然後和你到那裏”偷情” ，衣家諗返起，其實果陣自己都真係幾離譜… 當然，作為好學生，我地都一直好努力咁緊守那條界線，我已經令破左你18歲前唔拍拖的誓言，我唔可以咁自私破埋另一個…

轉眼間到了中四 ，由於分了文科和理科，當你因為我選擇了理科那一刻，我們很自然又被分配到同一個班別上。但這一年尾，因為我的不專一，讓你一次又一次受到傷害，亦間接造成了我之後需要承受自己種的惡果…”

比起文科，其實我的數理科並出眾。若講合適，我一定是文科的料子。不過當時社會趨勢，理科一定是比文科有較好前境，加上我想和你一齊學習，你亦應承會一直幫我補習，所以最後我都選擇左理科，亦終於再次和你在同一個班房上堂。

初時我們仍然好甜蜜，學校亦越來越多人知道我們的事，就連陳sir在一次我們去海洋公園的時候碰見了我們後亦沒說甚麼，對我們投了信任的一票。不過也許對得耐總會厭，一齊得耐感情就會變淡，在中四學期尾，我感覺到你對我的態度慢慢地有了改變，你開始不願意花時間和我講電話，ICQ的message越來越短，很多時亦寧願把時間用在和朋友玩樂而不是我身上，不過我還是一直告訴自己可能情侶一齊耐左就會咁，蜜月期總會過去，所以自己要快點適應，不能把你逼得太緊讓你生厭。就算有人同我講見到你近排同另一個女仔走得很近，我還是相信你唔會背叛我。

然後，為了令你重拾對我的重視，我下了一個很大膽的決定 - 我主動要求你放學後來我家幫我補習。雖然我的細佬和工人都在家，不過那時細佬才剛剛升上小學，工人又要照顧他和預備晚飯，所以回到房把門關上，我們仍能享受屬於我們兩人的私人時間。當然，補習是真，你亦很有耐性教我，但每次補完習後我都會主動攬你錫你，然後慢慢地，我地自然都變得越來越過火，甚至滾到床上去，不過我仍堅守著我的底線，從沒讓你脫掉過我最後的兩個防線…

每諗返越衣件事其實我都好後悔… 果陣細佬年紀仲女細可能唔知咩事，但到佢大D諗返家姐有段時間成日同個男仔係房關上門，真係唔知佢會點諗我… 雖然佢大個後都無主動提過衣件事…

初時你都很理解，很尊重我，對我亦好像著緊回不少。不過雖然你從來沒逼過我做甚麼，但隨著一次又一次掃興的阻止，我還是能看見你臉上失望的表情亦變得越來越強烈，然後你對我亦回到像初初變淡了時一樣。

到了中四的暑假裏，你終於對我說出了那一番說話。

「我發覺我好似鍾意左第二個…」

聽到那一刻，我的心好像被擊穿了一個窿。

「係邊個? Maggie?」

「係…」

「好多人同我講見到你地越黎越friend，叫我留意下，但我都選擇相信你，相信你唔會傷害我，但點知原來全部都係真…」我的淚水再也控制不住。

你:「對唔住呀… 係我唔好…」

我:「唔係你唔好，係我唔夠好啫…」

你:「唔係架，你好好，對我亦都好好，係我自己花心… 我唔係想分手，只係我覺得兩個人一齊要坦白，我唔想呃住你…比D時間我我會努力忘記佢架…」

「我信你…」當時對你盲目的鍾愛，分手從不是我的選項，我只能亦願意相信你。

不過你對我信任的回應卻是

「Sorry，我真係控制唔到自己，我地不如都係分手啦… 我覺得咁對你好唔公平…」

一個月後你還是提出了了分手。

我沒有挽留，因為我最討厭那些死纏難打的人，又或者是從來我都覺得自己配不上你，所以我沒資格去留住你。那天，我只是選擇哭著轉身離開，心裏一直期待著你會突然叫住我改變主意，但你沒有…

回到家我只想躲在床上一直哭一直哭，哭到再也沒有力氣才沉沉睡去。夢裏我夢見你抱著我同我講你只係講笑想玩下我，沒想過我會這樣傷心，說了句對不起，你唔會唔要我後便俯前吻著我，我熱烈地回應著你的吻，用盡全身的力把你抱緊，很害怕你下一秒便會突然再次消失，然後我醒來了，臉上仍佈滿了淚痕，我突然明白，夢真的要醒了。就好似一位灰姑娘遇上了傳說中的白馬王子，他們相戀相愛，但時間一到，白馬王子還是會離開回到屬於自己的世界一樣，他們只能各自留下充滿美麗回憶的夢。我註定只是一個過客，那個位置從不應該屬於我。

外傳. 被遺忘的故事 (五)

隨著中五開學，我們亦再次碰面。一方面，我期待每天仍能望見到你看你過得好不好，但另一方面每次見到你都會提醒著自己我已經再不是你的女朋友，特別是當看見你好像完全沒事和身邊的同學嘻嘻哈哈，我的心真的很痛… 到底我對你，是不是從來都只是微不足道的存在?

那幾個月的煎熬，是我人生最痛苦的時間，每晚午夜夢迴，我都會夢見你，醒來仍感受到臉上留有淡淡的淚痕。然後每一日，我都要裝作沒事的照常上學生活。值得慶幸的是，或許你還顧忌我感受，所以你一直和Maggie都只是處於曖昧的階段並沒有正式在一齊，不然我不知自己還能不能捱過那段時間。不過每日看見你，然後四周圍彷彿都能讓我想起和你的點點滴滴，那種痛苦讓本身我早已放棄的一個念頭再次浮現，我想離開，到外國讀書忘掉這一切。

過了幾個月，有一天你突然message我說黎緊校際音樂節你比賽需要一個伴奏，問我可不可以幫手。我不知為甚麼你還要找我，但對於你的請求我根本不可能拒絕，而且我心裏還是會期待著通過這次比賽，或者我們就能重新開始…

再次的接觸讓我本身已經慢慢開始適應了的心境再度產生了變化，雖然我很努力裝作沒事純以朋友的身份和你交談，但其實我很期待每次能和你再接觸，交談，合奏，然後再發生甚麼，當然每次最後都是失望… 直至臨近比賽的一天，因學校的音樂室臨時被其他人借用了，沒辦法下我只能讓你再次來到我的家練習。

一直相安無事，但練習結束後，你卻突然主動攬著我，親吻我，那熟悉的感覺以及我一直的期待，讓我亳無懸念選擇劇烈地回應著你，然後我們很自然又吻到在床上。隨著一件又一件衣服的脫落，我們各自又只剩下最後的保護。當你伸手想把它脫掉時，我突然醒悟按著了你的手，然後問了一句

「你到底當我係咩?」

你呆了一會，沒有回答我，然後拾起了我的衣服給我，自己亦慢慢穿上了散落在床上和地上的衣服。

「對唔住…」

望著你離開的背影，我的眼淚又開始不爭氣地流了下來，我很後悔說了那句說話…

不過幸好我們並沒多受這件事的影響，第二天你仍能順利拿下冠軍，能夠幫到你我很開心，好像你璀璨的光芒下，我都能佔有少少的功勞，我開始明白就算我不是你身邊的那一個，我還是能有其他位置去關心你。

我們一直保持著朋友的關係直至會考結束後放榜那一天，你問我成績的時候我終於鼓起勇氣告訴了你

「我之後會去英國讀書，唔會係原校升讀呀，你好快唔駛再見到我了…」

「…點解咁突然嘅…」你呆了好一會才問道。

「其實我一直都想去外國升學，不過以前因為你，我無再諗，但衣家無左衣個擔憂lu，而且衣度有太多唔開心的回憶喇，我唔想再留係香港…」

「對唔住…」你艱難地說出了三個字，可惜不是我想聽的三個字。

「傻啦，我應該多謝你幫我下定決心至真。」

“當聽到了你決定要離開香港，我的大腦好像完全停止了運作，我完全沒有想過我帶給你的傷害和影響是那麼大… 那時就算分了手，我都能一直感受到你對我的好，讓我很天真有種一廂情願的感覺以為你會一直係我身邊，然後當有一天我覺得自己ready可以專一對你，我地會復合然後一直一齊，我當時真係好不知所謂… 不過當意識到你可能要永遠離開我，我突然明白你對我的重要性有幾大，我唔想就咁失去你，我更加唔想以咁嘅方式和你完結… 掙扎了數天，我鼓起勇氣繼續自私加厚顏無恥咁向你提出了復合的要求…”

「我諗左好耐，我唔想同你以咁嘅方式完結… 係你走之前可唔可以比個機會我地係返一齊，留個美好的回憶比大家?」 消失了數天後你突然ICQ send一個這樣的message給我。

「你比d 時間我考慮下…」理性與感性的鬥爭，我需要一些時間思考…

一方面，我好開心你搵返我，因為果陣我知我仲好鍾意你，好想可以繼續同你一齊…

另一方面，我好驚我又會傷心多次，特別係我明知衣段關係係有限期… 一齊返然後到我走果陣我又要經歷多次分手? 那種感覺我真係唔想再經歷…

我不斷掙扎，思考，掙扎…

到了第二天，當我仍在天人交戰的時候，Sam突然打電話給我

「Ada，我咁岩經過你屋企附近，得唔得閒出黎食個tea呀?」

「好呀…」也許想逃離這個問題一會兒，我爽快答應了Sam。

其實那時我留意到和你分手後，Sam多了找我聊天甚至約我出街，不過那時以為可能只是出於朋友關心，他又沒特別說甚麼，所以之後很快也就忘記了。直到大學那件事後，我自然明白原來這時Sam已經喜歡我。不過其實你一直唔知，我最後決定應承你，和Sam的一句說話也有點關係。

在tea途中

Sam: 「決定左幾時過去未呀?」

我: 「過多個半月八月尾就會過去喇。」

Sam: 「係果邊無人無物，驚唔驚過到去適應唔到?」

我: 「講唔驚都係呃你啦，不過都係一個好好的成長經歷黎嘅。」

Sam: 「我其實都想去外國生活體驗下，不過暫時無你咁勇敢呀…」

我: 「唔駛驚喎，或者之後你黎英國呀，等我適應左後咪有人可以陪你唔駛驚囉~」

Sam: 「好喎，不過到時可能你都識左新男朋友唔得閒理我喇…」

聽到這句，我的笑容突然僵了一僵，然後以帶點苦澀的笑容說道

「都可能係架…」

「其實你有無諗過試下同第二個一齊?」猶豫了一會Sam又再問道

我有無諗過同第二個一齊? 係囉，我仲會唔會想同第二個一齊? 那一刻，我突然意識到，我想一齊的，原來一直只有你… 我點可以放棄任何一個同你一齊的機會和可能? 就算最後失敗，我都唔想我地果陣以一個咁差的ending做結局…

我: 「無呀，暫時我都唔會諗衣D野住喇…」

當然，那時我亦沒有特別解讀Sam當時那略為失望的表情。

回到家，看見你在線上，我立刻send了一個message給你。

「我諗清楚喇，我應承你，有d野做左後悔，總比唔做後悔好。」

如是乎，我又成為了你的女朋友。

衣家諗返，到底衣個世界係用咩原理去運行架呢? 因為Sam一句說話，讓我下定決心同你復合。因為我的一句說話，讓Sam兩年後到了英國。那時，誰又會想到故事最後竟然會演變成這樣?

其實所有野都係男主角搞出嚟

外傳. 被遺忘的故事 (六)
(除夕福利微甜篇)

“聽到你肯答應我，我果刻真係有開心到彈起的感覺。之後，我地經歷左好開心的個半月，行街，睇戲，去海灘等等，亦因為太開心太唔捨得，最後我地都決定就算幾困難都好，我地都唔會放棄，要努力繼續一齊行落去，而同時，我最後都係令你破左你第二個嘅誓言… 我無法表達果陣我有幾感激你對我嘅信任，果刻我同自己講過，我衣一世都唔可以再負你鄧詠欣…”

可能是知道時間無多，復合後的我們比之前任何一刻都甜蜜。不過越開心甜蜜，越令我擔心之後自己怎接受要失去你… 時間一天一天過去，進入了最後倒數時，為了爭取和你有更多時間相處，我再次向父母撒了一個謊，說一大班同學邀請我去宿營，而父母亦可能因為知我離別在即，所以同意了，當然這個宿營實質上只有你和我兩個人。

那天，下午我們去了海灘，晚上我們像兩夫妻般共同準備晚餐，然後就互相倚傍著看電影，睡覺時我們談了很久很久的天，因為我們都不捨得把時間浪費在睡覺上…

Elven:「後日你就要走… 點解時間過得咁快架…」

我: 「開心嘅時間永遠都過得好快… 好多謝你衣個半月帶比我嘅快樂令我無後悔我之前嘅決定…」

你:「我先要多謝你肯原諒我比衣個機會我… 點算呀… 我真係好唔捨得你，好後悔當日傷害左你攪到你要離開香港…」

我: 「但如果唔係我走，可能我地連衣個半月都無呢…我都好唔捨得你…」

枕在你廣闊的肩膀上抱著你，我又開始流下淚來…

你看見我哭，很溫柔地慢慢靠近用嘴巴幫我抹掉我的眼淚，然後沿著我的淚痕慢慢往下移動，很快我感受到嘴裏有陣淡淡的鹹味，我們四唇交接，互相很珍惜地細細吸啜著對方的嘴唇，想要慢慢品嚐著對方唇上每一寸的地方，而隨著時間流逝，溫柔的吸啜慢慢變成了狂暴的吞噬，我們彷彿都想把對方吞進自己的嘴裏。突然間，我感覺你溫暖的手心伸進了我的衣服內不停撫摸著我的背部，然後又慢慢向前移伸並不斷隔著胸圍擠壓著我的胸部，而我亦不自覺地把自己的手伸進你衣服內同樣不斷撫摸著你光滑的背脊再到你厚實的胸肌… 過了不久，你把自己的衣服脫掉又立刻把我的也脫掉，很快你的手又移動到我背部想除掉我的胸圍… 不過明顯你對胸圍的了解不足以支持你這個行為，再努力了一會仍不得要領後，你突然暫停了吻我，然後以一個尷尬而不失霸氣的笑容看著我，看見你這腼腆的表情，我心裏充滿了甜蜜的感覺，然後主動把它脫了下來，我的雙胸，第一次完全無遮掩下呈現在你面前，我永遠忘記不了你當時呆呆地望著它們的樣子…

不過因為怕醜，我很快用手抱著你並把你拉了下來不讓你繼續看，然後我們的嘴唇又再碰上。因為沒了胸圍，當你的手觸碰並擠弄著我的胸脯和乳頭時，我整個人變得異想敏感，然後不知甚麼時候，你已經把自己和我的褲子脫掉…大腿皮膚間直接磨擦傳來的感覺讓我加速了迷失，但當我感到你伸手想把我的內褲也脫掉時，你卻突然停止了所有動作… 我緩緩把眼睛打開，看見你正一臉深情地凝望著我，那一刻我既開心又感動，那次不需要我主動的制止你已懂得尊重我並停在那條界線上… 望著你，突然有個念頭在我腦海浮現

(就算我地之後唔可以一齊，我的第一個男人都只可以係你，我唔要比第二個…)

我以微笑回應你的凝望，然後捉著你的手一起把我最後一層的防護脫掉…

「你確定?」你略帶緊張地再問了我一次。

「嗯…」我主動抬起頭吻你。

「但我無帶套…」你再一次清醒。

「或者係天意… 我琴日岩岩M完衣家係安全期…」

你聽完後沒再說甚麼，然後很快撲吻到我的嘴、臉、頸上，而我們最後一絲的清醒亦伴隨著這句說話煙消雲散…

直至過了一會我的一聲尖叫把我們拉回了現實

「啊!」感受到下半身突然傳來一下的劇痛，我控制不了大叫了一聲…

「好痛?」

「嗯…慢慢黎…」

「對唔住呀，辛苦你喇… 多謝你嘅信任…」你很溫柔一邊撫摸著我的頭髮一邊說道。

「傻瓜，我覺得自己好幸福…」

「可以擁有你，我先係最幸福…」

真心的甜言蜜語，是最佳的麻醉藥水，足以中和世界上所有的痛楚…

過了一段時間，感受到下半身傳來一股快速的暖流，我覺得自己被一種滿滿的幸福感包圍著，我緊緊的抱著你，很想可以永遠被這溫暖的感覺包圍著。 感受到我的力度，你用一個更厚實的擁抱回應著我。

「Ada，我決定左喇…」過了一會，你突然說道。

「咩?」

「就算你去邊都好，我都要繼續同你一齊，我唔會就咁放棄你…」

「你肯定?」縱使這也是我的心願，我還是希望你能三思再確定一次。

「我肯定!」

「咁你要應承我，無論幾艱難都好，我地都唔可以放棄大家…」

「好，一言為定! 勾手指尾~」

這比世上任何催情藥更催情，很快我們又再忘情地結合…

外傳. 被遺忘的故事 (七)
(除夕福利加速篇)

“到到你走果日，好多同學都有黎送你機，不過就得我有幸可以以幫你拎行李為由同你一齊由屋企出發。因為一出門就再無機會，我地係你房攬左好耐，然後你隻傻豬又係度喊，好彩無比你父母發覺。之後去到機場，我就只可以默默咁望著你離開… 果刻，我好唔捨得亦好不安，我好驚你係果邊適應唔到，好驚你比人恰，好驚你以後都會離我而去…”

轉眼間到了離開香港那天，為了可以見你耐d，我同左屋企人講有個男同學話想義務黎幫我拎行李，因為我知唔係咁，我地係機場都只可以扮係普通同學，咩都做唔到… 果日你上左黎我就帶左你入房

「送比你架~ 以後衣隻公仔就代替我係果邊陪住你，你掛住我果陣就攬住佢啦~」一入房你立刻從袋裏那出了一隻公仔送給我。

「好得意呀! 多謝~ 不過一掛住你就攬佢我驚佢好快就比我攬爛…」

這時我望到父母不在房間附近，便立刻撲向你和公仔把你們一起攬實，然後又開始不爭氣地哭起來…。

「傻瓜… 我會盡量寫多D信同打下電話比你架~ 而且好快聖誔節你都會返黎啦~」你一邊抱著我，一邊拍著我的背脊安慰我。

「記住你講過嘅野呀!」我一邊喊一邊說。

「你都要呀!」

然後我們就這樣靜靜地抱著大家，直至聽見了你父母行近的腳步聲我們才急急鬆手扮執拾東西。

在去機場的路上，父親預先call了一架貨Van，我要求和你一起坐在前排，之後整段車程我們就一直背著他們在拖著，有點像偷情的感覺，但只有拖著你我的不安才能得到舒緩…

其實之後諗返，我估我父母可能一早已經估到你嘅真正身份，只是當時沒有揭破吧。

到到真係要登機，雖然我面向所有同學和屋企人，但我的視線，其實從來都只有你….

上到飛機，我又開始喊…我很害怕，害怕一個人去完全陌生的環境生活，害怕同你維繫唔到要分手，害怕好多好多嘅野…

“不過或者真係無左就會特別珍惜，我地都比以前更珍惜對方，雖然會好掛住，有時係好難捱，但正因機會難得，讓我們更珍惜每次透過書信，ICQ，email，電話和對方溝通的機會，每次都確切能感受到對方對自己的著緊。隨著大家慢慢適應了這相處模式，那種不安的感覺亦開始漸漸消散。之後到到聖誔，事隔四個後我地終於可以再見…”

落機出左境，我很快見到接我嘅人，然後跟佢返左我寄住的apartment。我的屋主係兩夫婦，佢地仲有個好得意的女兒，見到佢我不期然諗，如果第日同你嘅BB有佢咁得意咁就好喇… 兩夫婦好好人，知我人生路不熟同佢傾左好多計又周圍去，好快我就講左我地嘅故事佢聽，佢讚我地好sweet仲叫我地要加油添~ 至於學校好彩都有幾個同學係香港人，所以我都未至於完全孤單一個…

係衣度同香港好唔同，果陣internet仲未咁普及，我要間中先有機會係學校上網覆到你email，當時長途電話費又好貴，所以我都只可以好間中先打到比你傾一陣，再加上時差，我地好難有即時嘅溝通… 好掛住你果陣，我真係只可以攬住隻公仔喊同埋盡量將想同你講嘅野用email或者寫信講比你聽… 果陣你嘅信同email真係我賴以為生的精神食糧，每次收到我都會好開心，足以讓我果日全日帶著微笑… 捱下捱下，我開始慢慢適應，而到到聖誔我終於可以返黎見你…

為了能早點看見你，我跟父母說不用來接我機，當我一踏入境大堂，很快便找到你的位置，然後我放下了行李用我人生最快的速度撲向你處，肯好你運度底子好夠力才沒有被我撲下。熊抱著你，然後我尋著你的嘴唇直接吻了上去…

「o靚妹，睇黎你係果邊好食好住喎，重左咁多，我就黎抱唔起你喇…」過了一會被我吻到略帶喘氣的你說道。

「仲好講，最衰都係你! 係果邊我一掛住你就搵野食呀! 第日我變左肥婆你都要負責任呀~」我一掌拍落你心口然後說道。

「係係係，係我衰，辛苦你喇~放心，就算你變成肥姐咁我都要~」你把嘴貼近我耳邊說道。

「算你啦~」

重新站回地上，我走回我的行李處，然後拿出了一條頸巾幫你纜上。

「冬天喇，衣條頸巾我係果邊專登織比你架，希望可以代我比到溫暖你…」

「無你嘅冬天，我永遠都唔會暖架… 所以無論幾忙你每年的聖誔都要返黎陪我呀~」你又抱著我說道。

「傻瓜…」

「你快D應承我先啦~」

「好我應承你~」

“本身其實我係完全唔纜頸巾，但因為你我改變左衣個習慣… 不過今年，睇黎我只可以回復返自己的習慣，然後將佢收埋係衣櫃… 而你曾經應承過我每個聖誔都會返黎陪我，今個聖誔亦都會係第一個例外…

每次你返黎果一兩個星期，我地都過得好甜蜜好幸福，因為我地都知道要用衣兩星期儲滿能量，先可以捱過之後見唔到嘅日子，我地要加倍努力將失去嘅時光追回來… 我知你其實係果邊有時會好忙，但為左我你都會盡力提早完成所有功課和活動，然後除左中七考AL 果年的復活假外，你真係每年聖誕，復活節同暑假都會返黎陪我，我地亦都創造左好多美好嘅回憶… 班會宿營，日落之夜，山頂之夜，波衫事件等等… 唔知你仲記唔記得?你送波衫比我果次，雖然送錯左攪到我成日笑你，但其實我收到係好感動架… 我知你為佢要節衣縮食左好耐先買得起，而且果份心思，我真係確切感受到。就算我可能永遠唔會著，但我都一定會保留一世…”

係你中六果年的生日，我苦惱左好耐送咩生日禮物比你好。突然靈機一觸醒起你鍾意車路士，特別係佢其中一個球員，好似唔知叫咩莊臣，於是我就諗到不如買件有佢名的波衫比你。一上佢嘅官網睇，印晒名同D徽章原來要千幾蚊… 不過為左你，節衣宿食幾個月都要啦~ 為左避免出錯，我偷偷問左同自己另一個同自己比較熟的中同Rex。

「Rex，你記唔記得Elven係鍾意車仔邊個球員? 好似叫咩Johnson架」

「其實我唔睇波架，不過上網好易搵啫~ Johnson? 搵到喇，應該係2號Glen Johnson呀~」

「唔該晒你呀!」

於是我係官網好快搵到Glen Johnson衣個名，然後落左order，再經Rex打算在你生日正日當天給你。

你生日當天，我收到你電話

「多謝你份禮物呀! 不過下次唔好買咁貴嘅野喇，傻架咩…」

「最緊要你鍾意啫，我最多當順便減肥囉~ 咁鍾唔鍾意呀?」

「鍾意… 不過… 點解你會印Johnson衣個名嘅?」

「唔係你好鍾意果個球員咩? 我問左Rex架喎…」

「Rex? 佢完全唔睇波唔識D人架喎… 你點解會揀佢黎問?」

「我唔知呀… 諗住有衣個名實無錯…」

「你記住喇，我鍾意果個係22號的古莊臣(Gudjohnsen) ， 唔係2號的格連莊臣呀~」

「攪錯呀Rex! 老點我! Sorry呀… 唔知有無得換呢…」

「唔緊要啦，只要係你送嘅我都鍾意~」

事後我再問人，知道左原來格連莊臣係踢後衞，而且的確係比較少人鍾意，令我之後3個月都無再睬過阿Rex…

確實主角曾經都真係一個仆街...不過之後會交待多少少

外傳. 被遺忘的故事 (八)

“好多hallmates其實都有問我，點解發生左d咁嘅事，我都好似完全無怪過你，仲咁努力想追返你… 因為得我先知道你為我地衣段關係付出過幾多，而我又曾經傷過你幾深，我根本無資格去怪你… 你係一個好sweet好sweet的女朋友，同你一齊衣咁多年，我好感受到被一個人愛的感覺係點，特別係當年我曾經傷得你咁深，但你都仍然一直對我好好，係你親身教識我點樣真正去愛一個人… 但亦正因為咁，我真係從未諗過你會離開我，因為你的愛，將我本來應該有的危機意識完全磨滅掉… ”

因為中七下半年會有mock exam和AL，那個復活節我沒法亦不適合回來，所以在中七那年的聖誔假，我回來變得十分忙碌，一方面想盡量比時間見你，一方面又要比多D時間屋企人，還要抽兩日和他們回鄉下探親。幸好幾過多方商議，最後我順利遊說屋企人比我遲一天才自己回鄉下，那樣我便能有多一晚可以陪你。

那晚我們乘纜車到了山頂吃晚飯。

「為左今晚衣餐，我捱左兩星期麵包呀~」

「辛苦你喇，多謝~」

「一切都係值嘅~ 之後幾個月我地大家都要加油喇… 衣份禮物送比你架~ 黎緊加油呀!」

我拆開了包裝紙發覺是一個人手織的Cushion，上面是我喜歡的MIFFY公仔。

「嘩好靚呀!多謝 Honey~ 」

「我花左好多心機逐條逐條毛織架! 你之後累就扒下佢上面休息下啦~」

「我會唔捨得幾整污糟…」

「小心D咪得囉~ 唔好比佢無用武之地呀…」

「好~我都有份禮物比你為你打氣架!」

我的禮物是一本簿，裏面貼滿很多我們的合照和回憶，而每張相旁邊都有我簡單的描述和感想。

「衣張係我地第一次睇戲的票尾，就係果日你突然偷襲拖住我~」

「衣張係我地去海洋公園玩完過山車你塊面白晒果陣我偷影~」

「衣張係我地上年一齊睇日落果陣~ 我地第一次一齊睇日落 (心心)」

我們一起很細心逐頁逐頁地觀賞。

「多謝你… 佢係我收過最好最珍貴的禮物…」看完後你一臉感動地對我說。

我:「我整果陣都好開心架，好似重新經歷過我地一齊後每一件事咁…」

你:「放心啦，之後我會繼續update衣本相簿，令佢越黎越厚，收藏我地更多更多的回憶~」

我:「咁我就將佢交比你喇~ 你一定要考好個AL呀，記住我媽以前講過我第日個男朋友一定要讀港大架~」

你:「無問題~ 等我考到之日，你夠18歲之時，就係我同你媽提親嘅時候喇~」

我:「低能~」

你:「你之後都要比心機呀，雖然果邊AL 易好多，但你想讀Art都要做好多野去豐富自己個portfolio呀。」

我:「係呀，所以我地一齊努力啦~」

晚飯後我們出外看夜景，那天的天氣很好，倚傍著你和你俯瞰著香港璀璨的夜景，就算沒有酒精加持，我也能感受到淡淡的醉意…

「黃天佑，我真係好鍾意你…」

「鄧詠恩，我都好鍾意你…」

「究竟要幾好彩我先可以遇到你呢?」

「唔係你好彩，係因為我上世一定做左好多好多好事…」

兩唇交接，我更加的醉了…

依依不捨零晨時份你送我回到家的門前，我仍感受到那甜甜的醉意，而醉往往讓人變得更大膽。

「不如你入黎stay多陣?」

「你工人係度唔驚?」

「佢應該訓左喇，細聲D就ok，你等我入去探下路先…」

門打開，內裏漆黑一片，我小心翼翼走了進去，看見工人已經睡了，便走回出來拖著你把你帶回房中，然後立即把門關上。

我不敢把燈打開，但靠著窗外滲入微和的月光，我仍依稀能看見你俊朗的輸廓，寂靜的環境讓我們能感受到彼此急促的心跳聲。這一切一切都更加催動著我們本已氾濫的感情，很快我們已經忘情地在擁吻並開始迅速地脫掉對方的衣服… 禁忌、激情、環境成就了我們無比難忘的一晚…

祝各位新年快樂 身體健康!
just hope we could have a better year in 2021

今個假期番唔到香港
唯有睇下你啲文暖下自己啦

同埋支持樓主 覺得樓主寫得超好
繼續繼續加油 我等緊你出文㗎

多謝你鍾意！等我可以有多d動力寫落去
希望你可以快d返到香港啦

外傳. 被遺忘的故事 (九)

“考A-LEVEL可以說是我人生最勤力溫書的時間 ，但得出的結果卻反而是最差的一次… 雖然我一早知道這世界很多東西從來付出和收穫不是成正比，不過當時的我還是頗為失望… 幸好失手的我仍足夠以第三志願入讀港大，而你亦成功入到你的第一志願。在那個暑假，我終於正式以男朋友的身份拜訪你的父母。 而不久，襯著我母親的生日我亦正式把你介紹給了我屋企人，那時，我真心覺得我們可以走到去最後。”

升大學前最後一個暑假，你照常來接我機，不過今次因為我已預先和父母通氣會有人接我回家，所以你不用再送到我樓下便離開。因為復活假沒有回港，這次是我們有史以來分隔得最耐的一次。超過半年沒有見面，我們累積的思念已經足夠淹沒整個機場，抱著你的一刻，整個機場彷彿不再存在，我的眼中就只剩下你。 不過因為預科生活已經完結，這一次的假期我們大家都沒有任何包袱，大家可以盡情享受這接近兩個月的相聚。

「我個look無咩問題嘛?」一起回到我屋企的門口，你明顯有點緊張。

「無問題呀，靚仔過謝霆鋒~」

一開門便看見一家人全齊集在廳等候著我們，而且全部露出非常親切的笑容。

其實我沒有向父母特別說過這是我男朋友，只是簡單說了會有個男中學同學送我回來，不過拼合了我離開香港那次和現在這次，他們應該都心裏有數吧。

「Elven辛苦晒喇，放低D行李隨便坐啦~」我媽媽很溫柔地對你說。

「返黎順利唔塞車嘛?」我爸爸又緊接問道。

「唔塞呀，過左放工晚飯時間，好快就返到喇。」你帶著集合了緊張與笑容於一身的表情答道。 當然事實係其實我地大家都想耐D先返到，咁就可以有多D時間單獨相處，而且大家整程車都keep住講野所以根本沒有留意用了多久才回到這裏。

「多謝你專登送阿恩返黎呀，我煲左湯𢳂碗比你地飲呀~」我媽又很心急一邊入廚房一邊說道。

「唔該晒Auntie~」

「知你地累，雞腳湯呀，補下雙腳啦。」

於是我們四個全坐到餐桌上，我父母就坐著看著我們喝湯。

「好好味呀Auntie! 」你喝了一啖就急不及待擦我媽的鞋。

「好味就飲多碗，平時得閒就上黎飲多D啦~」

「好呀! 衣家即刻飲多碗先!」我才喝了三份一你已經把全碗喝完，氹得我媽不知幾開心。

「係喎，你都放左榜，成績點呀? 入大學有無問題?」我媽重新𢳂了一碗湯給你後問。

「雖然唔算考得好好，不過總算都叫入到港大工程系…」

「入到港大咁叻仔呀? 我地果個年代要入港大真係好叻先得架。」

「好彩衣家多左好多大學，所以無咁難入喇~」

「你咁叻仔等日可唔可以幫細路補下習呀?」

「無問題呀， 隨時搵我~」

你地一句接一句不停咁傾偈，直至過了十一點很晚他們才願意放你走，我好像是搭枱般完全被冷落了，不過我卻半點不開心也沒有，反而有一種很溫馨的感覺。

「你父母覺得我點呀?」回到家你打給我立刻問道。

「佢地無講d咩喎，不過唔駛驚啦，盲嘅都睇得出你氹得佢地好開心呀~」

「真係就好了…」

「只要你對我好佢地就開心架喇~」

「咁唔怪得佢地頭先咁開心啦~」

「車~咁快認叻啦你!」

三星期後，在你母親生日那晚，到到我第一次見你的父母

「阿爸阿媽，衣個係我女朋友Ada呀~」到到餐廳你把我介紹給你父母。

「Uncle Auntie你地好~ Auntie生日快樂! 衣盒滴雞精送比你架，祝你身體健康，青春常駐~」

「多謝! 我認得你呀，好似天佑中五畢業果陣見過，靚女所以好有印象~」

「Auntie你靚好多，望落去仲好似三十幾歲咁~」

「真係識講野呀下~ 又靚又叻!」

你媽媽很nice，整晚都有說不盡的說話讓餐飯不會有悶場。而認識了你媽媽後不久，我竟然很快便有和她獨處的機會。過了幾天本身約了和你一起陪你媽媽覆診，誰知你突然有事要急回大學一趟補交文件，於是我只好硬著頭皮單獨陪你媽媽去覆診。初時我也有點緊張和害怕，但你媽媽真的很健談，而且透過這機會，她好像真的把我當成媳婦般告訴了很多你小時候發生的事給我聽，聽著聽著，我好像陪你渡過了你整個童年一樣，對你的了解又再加深了一層。當然，最重要是我知道了原來你小學已經好似楊過咁禍害過不知幾多少女，傷過幾多少女心~ 那時我又諗，到底我有幾好彩先成為到楊過的小龍女呢?

一個朝早睇晒，睇到鼻酸
呢篇係咪樓豬真人改編

多謝支持

都係一個故事咋
當然部份情節靈感係黎自朋友或自己經歷嘅

外傳. 被遺忘的故事 (十)

“過了開心的兩個月，我們各自踏上了全新的環境，那時為了避免引誘，我還故意選了一間男hall，只可惜這也改變不了我們逐漸變得疏離的命運… 到現在，其實我都仍然不太清楚到底你最後幾個月究竟發生了甚麼事… 有時我都懷疑，就算時間可以重來讓我重新來多次 ，我是否真的能改變這結果? ”

上到大學的壓力比我想像中大很多，最重要是當見識到世界有幾大的時候，你才會意識到自己有幾廢。我記得你入左大學一段時間後，都曾經同我講過類似的說話，原來以前大家都只係井底之娃。為了不被其他同學拋離，我只能不停努力，而維持努力的背後，其實我很需要你的支持。初時我們都能夠好像以前那樣保持經常溝通，但慢慢地大家都好像因為生活的改變而忽略了雙方的需要，當這忽略成為了習慣，那它就會變成了日常，然後自然讓我們關係變得疏離。你知嗎? 當我習慣了沒有你，然後變成不再需要你，那麼我們這段關係已經是可以說是步入了死亡。還有一點我初時其實沒太為意，之後亦一直沒告訴過你，是隨著我接觸越來越多的叻人，以前對你那種偶像式的欣賞和崇拜亦不知不覺被淡化，我不再有覺得自己襯不起你這些想法了… 當然這有部份亦可能是因為隨著我們一起的時間越來越長，我已完全適應了自己身份的關係。

而就在我已經慢慢習慣了不再需要你的時候，另一個人的出現代替你給了我需要的。

在最後的復活節，甜蜜的感覺把我們的距離拉回不少，而且當知道你暑假會來英國時，我真的很期待和興奮，整天都不自覺地在手舞足蹈。只是過了不久，我們好像很快又再回復原狀… 不過無盡的projects和assignments，令我也沒有甚麼時間去思考這問題，只是每逢稍為能歇息的時間，慢慢我由想起你想見你，變成了沒有想起你而只是純粹想休息。而有天就在我忙得焦頭爛額的時候，突然收到Sam的SMS。

「Ada，我下星期黎開London探朋友，之後會stay幾日呀，得唔得閒見下?」

「你到時再搵我啦，我近排好忙， 可能真係無時間理你… =(」

「唔緊要，到時再約啦。」

一星期後

Sam:「我係London喇，could have dinner tonight?」

「ok ar,不過係我大學campus食ok?仲趕緊份功課呀…」

Sam:「當然無問題啦~」

當我到餐廳時Sam看似已經等了很久。

「Sorry呀，做做下無留意時間遲左…」

Sam:「唔緊要我都係岩岩到咋嘛， 我多謝你百忙中抽空黎同我食飯先岩~」

「講衣D… 過門都係客嘛 ，哈哈~」

Sam:「你睇你個黑眼圈，真係捱殘晒喎…」

「無計啦… 有時都真係好辛苦，一陣仲要返去繼續砌個model…」

Sam:「你咁忙咁Elven點算?」

「哈，佢可能不比我輕鬆啦，我地衣家有時一星期先聯絡到一兩次…」

Sam:「咁有d難攪喎… 好彩你地感情夠深唔驚~」

「你又點呀? 前排散左幾時搵返個新架? 需要介紹出聲喎，我有D同學都ok架~」

Sam:「隨緣啦…衣D野急唔黎嘅~」

晚餐在輕鬆愉快的氣氛下進行。

「好啦，我要返去繼續努力喇，你住邊呀?」

Sam:「返返去個friend度訓囉。你個model有無野我可以幫手呀? 反正我無野做，又費事太早返去阻住佢同佢女朋友啦~」

「又真係幫到手喎! 咁快D行啦~」已是老朋友我沒有和Sam客氣。

結果他一直幫我幫到差不多天光…

「嘩… 原來做到第二朝喇，sorry，搵左你笨添， 我請你食早餐啦…」

Sam:「唔緊要，我覺得好好玩喎~ 不過好似仲差好多，你攪唔攪得掂呀…」

「唔掂都要掂啦，得返三日做咋…」

Sam:「一係衣幾日我幫你一齊攪掂埋佢啦，橫掂我都開始熟手衣D手作仔喇~」

「你真係無野做咁得閒?」

Sam:「無呀，本身之前完左個test同assignment都係諗住黎衣邊抖下咋嘛。」

「咁就唔該晒你喇… 做完請你食餐好嘅!」

確實我是有點擔心自己趕不及完成份功課，所以順勢找了Sam繼續幫手。那幾天我們基本上日對夜對一齊做份功課，他真的幫了我很大忙，而且一路有人陪住傾下計感覺亦沒那麼辛苦。頭一晚他就睡在我房地下，但之後因為睡得太少太累，我有點不好意思所以第二晚便讓他直接和我一同睡在床上，當然我們都真的只是純粹睡覺，甚麼事也沒發生。三天後，我們總算把這份功課完成。

「終於攪掂喇! 唔該晒你呀，無你我真係唔知要多幾多時間…」

Sam:「傻啦， 我都係第一次砌衣D model，幾好玩呀~」

「當你成日都要做就唔會覺得好玩架喇…好累喇， 返去補補眠我地今晚出去食餐好嘅!」

外傳. 被遺忘的故事 (十一)

在餐廳，由於剛趕完功課，所以心情比較輕鬆。

「多謝你幫左我咁多呀，thank you!」我舉起酒杯敬了Sam一杯。

Sam:「唔駛客氣啦，我都痴食痴住左幾日架，所以衣鋪係 - 打和~」

「咁你又好似有D道理~ 係喎，都唔記得問你點解衣個星期咁得閒嘅?又唔係sem break。」

Sam:「無呀，岩岩攪掂左個test同assignment，見衣個星期D堂唔太重要咪走晒佢抖下囉~」

「嘩，真係羨慕… 我抖一日後又要忙第二份喇，救命!」

Sam:「鬼叫你讀D咁藝術嘅科咩~」

「車，唔講衣D喇~」

Sam:「係喎，衣幾日好似真係無見你同Elven溝通過，無事嘛?」

「我地都慣左係咁lu，有時我忙，有時佢忙，所以有時都唔覺自己有男朋友。」酒精作用下，我開始把平常不會主動說的話說了出來。

Sam:「咁long D加上大家都咁忙係有D難攪嘅… 好彩你返得去都算密，唔係感情真係實會變淡…」

「但我無可能keep住永遠一年都返去三次咁多架… 而且之後呢? 就算畢左業其實我都唔想返香港，呼吸慣左自由的空氣，返去就好似返返鐵籠咁… 」

Sam:「咁你有無同Elven傾過? 衣個問題都真係要溝通解決喎…」

「未呀，未有合適機會... 或者等佢黎英國果陣啦…」

Sam:「嗯… 加油呀! 只要大家仲鍾意大家，實有問題解決嘅~」

「但係我好似已經慢慢習慣左佢嘅不存在… 好似衣幾日咁忙咁，以前我訓前會掛住佢想聽下佢把聲，但衣家已經好少會咁了…」

Sam:「或者環境逼住你進化要independent D啦… 咁可能令你舒服D。」

「但係咁一齊仲有咩意思呢?」

Sam:「所以你地真係要傾下，要有個共同目標同盼望大家先有繼續努力的動力，唔係好似你衣家咁本身對前景已經咁迷茫，就更加唔知要為咩而去堅持喇…」

「或者你都講得岩，有D野真係要解決左先有得繼續落去…」

Sam:「搵個機會同佢好好傾下啦。」

第二天，Sam便離開找他的朋友了。而我，亦襯著偷得浮生半日閒，鼓起勇氣打了個電話給你，可惜響了一分鐘也沒人接聽。

「打個比我?」一小時候你SMS我。

「係呀，好似好耐無搵你傾過計掛住你呀…」

「Sorry呀，岩岩同同學傾完project，衣家又要趕返hall幫手攪個joint hall function… 我遲D打比你?」

「好呀，咁你先忙啦。」

不過你打回給我，已經是兩天後的事，而我亦開始了和另一份功課的搏鬥，所以只能簡單講了幾句便收了線，之後我又把和你商量這件事放在一邊。

Sam在回去後，卻開始每天也會message我。他會告訴我他那天發生的事，又會問我功課進度，當我訴苦的時候他會支持我，講笑話氹我笑，不知不覺我們慢慢習慣了每天都有和對方message來往，互相支持打氣。

如是者過了數星期，這天我如常在做另一個model，又收到Sam的message。

Sam:「Studio忙緊?」

「係呀…慘 > <」

Sam:「忙成點呀你? 仲差幾多?」

「Disaster… 可能又要捱兩晚通頂喇…」

Sam:「又捱? 你頂唔頂得順呀?」

「頂唔順都要頂架啦…」

Sam:「咁如果有幫手會唔會好D?」

「???」

Sam:「你開一開門啦~」

我帶著疑惑開了門，然後看見Sam一手拿著電話，一手拿著兩袋外賣。

Sam: 「Surprise~」

「點解你會黎嘅?」我真的帶著surprise問道。

Sam:「知你實忙緊，又會唔記得食飯，咪索性買比你食順便支持下你囉~」

「多謝… 你又唔駛上堂?」

Sam:「要呀，明天走一日堂啫~」

「又黎探開朋友?」

Sam:「係呀，你囉~」

「傻架你…」我不知怎樣回應。

Sam:「快D食左野先啦，之後再幫你手~」

那時已經是晚上九時多，於是我便放下手上工作和他先吃晚餐。那時我還沒有多想，不過心裏確實有點溫暖和感動。

「同Elven傾左未呀?」吃到半路，Sam突然問道。

「未呀，嘗試過不過大家未夾到時間，之後又忙就放埋左一邊喇。」

Sam:「嗯… 真係咁忙咩?」

「有D野成為左習慣就係咁架喇…又或者可能我自己都搵緊藉口去逃避啦。」

Sam:「拖下拖下就好可能無架喇喎…」

「或者分手可能都係一個出路呢，長痛不如短痛…」

Sam:「咁嚴重? 不過衣D問題都係要你自己慢慢諗清楚啦… 雖然你唔驚無人要~ 但最緊要唔好比自己後悔。」

「我都係亂up下啫… 食完未呀? 食完開工喇喎!」

Sam:「食完喇，let’s go!」

那晚我們做到零晨三點多後由於太累所以還是決定要回家休息一會。也不知是不是天意，回家途中在一個比較陰暗寂靜的後街上，本身唯一的街燈在我們行行下的時候突然熄滅了，突如其來的黑暗讓我嚇了一嚇，潛意式捉住了旁邊的Sam。

「唔駛驚，你捉實我我地慢慢行過去，好快有返燈架喇。」他一隻手搭著我捉著他的手，另一隻手搭去我另一邊膊頭，半擁抱式和我慢慢走過那段路。因為害怕，所以我沒想甚麼就和他這樣走著。 慢慢走到另一條街的時候，我們終於重見光明，不過當我想縮手的時候，Sam卻把我捉實，然後突然把我抱進他懷內，那刻我想掙扎但卻被他抱得死死的，完全反抗不了。

「Ada，對唔住，我真係唔想再忍喇…其實由中學開始我已經鍾意你…」

那時這句話震憾了我，因為我確實從沒向這方面想過，亦讓我停止了掙扎。

「不過你一直同Elven一齊，而Elven又係我老友，我一直只可以將衣份感情收係心底… 但近排我見你捱得咁辛苦，而佢又好似對你不聞不問咁，令我開始覺得你值得一個更好的人去愛你，而我覺得果個人可以係我…衣幾個星期我每日都好掛住你…」

我沒想過那刻我竟然有心動的感覺，或者在我最需要人support的時候，他的出現不知不覺間讓他慢慢走進我的心入面留有了點點的位置，結果我就這樣靜靜地讓他抱著… 直至過了一段時間，我意識到不能再這樣，才終於把他推開了。

「對唔住…多謝你鍾意左我咁耐，但我同你無可能架… 就算我同Elven最後分手，我都無可能同你一齊咁傷害佢…」

「我明白… 我都係一時忍唔住，我地可唔可以當無事發生過繼續做返好朋友?」那時Sam的表情是帶著點失望和後悔。

「淨係做好朋友當然無問題啦…」我不想亦沒有勇氣失去這位好朋友。

經過這表白後，我沒有再讓他和我一起睡在床上，所以這晚他只是睡回地上，然後第二天便離開了。只是有些感情發生了，就很難可以就咁當粉筆字抹走佢…

外傳. 被遺忘的故事 (終)

知道了Sam對我的感情，其實我很忐忑，然後在和你一次簡短閒談中，我忍不住問了你一個問題。

「如果有第二個男仔想追我你會點?」

而你的答案讓我感到意外。

「我咁好， 你點會捨得唔要我~ 我信你唔會鍾意第二個架」

「咁如果我同你講我對佢都有好感呢?」我再問你。

「傻妹， 有我相信你都會為左我懸崖勒馬將佢扼殺於無形嘅。」

若果我是以講笑的性質問你，我想你的答案會令我感到高興。可惜當這答案出現在我本身已經感到迷茫的時候，它只是讓我的心更不好過，這不是我想聽到的答案…

一方面我感激你對我完全的信任，只是我辜負了它… 但另一方面我卻有個疑問，到底你仲有幾緊張我? 你就真的完全沒想過亦不害怕有失去我的一天? 是不是我對你只是可有可無的存在?
亦因為這樣你連基本對我的關心也漸漸欠奉? 那時我突然明白有時給了對方過份的安全感，原來並不一定是件好事。

當然在分手後見到你傷心難過的樣子時，我意識到自己這想法是有點偏頗和武斷。但當時的我越想確實越覺得大家根本走不下去，繼續勉強維持這關係亦沒有意思，於是和你分手的念頭亦變得越來越強烈。

而在這段時間，Sam彷彿真的當那天的事沒發生過般照常每天會message我，起初我有嘗試避忌，不過有時在辛苦寂寞的日子，他的message總能讓我感到溫暖，漸漸我也沒有了抵抗力開始多回和他說話。

「上次都講清楚左咯，唔會有咩誤會嘅…」我這樣說服了自己。

現在回想，那時確實沒有好好控制自己，結果最後對你造成了這麼大的傷害…若果時間黎夠重來，我應該能把這件事處理得更好，把對你的傷害減至最低…

“不過再後悔已經沒用，始終時間不能倒流，怪只能怪自己愛得太遲… 之後我地經歷左最開心的旅行，其實果次都係我地第一次一齊去旅行，果十日我真係好開心，有時我又會諗，如果無左衣個旅行反差無咁大，我會唔會反而無咁傷心難過? 我覺得都幾有可能… 不過就算真係會，我都會選擇寧願有衣十日難忘的回憶… 又，我又諗如當果日我無睇到Sam比你的message，我會唔會永遠都唔知衣件事? 不過答案係點我諗都唔重要了…”

其實你臨黎英國前幾日，我再三猶豫後係想同你講我決定左分手，一方面我覺得既然決定左，應該要比你知道你先再決定仲黎唔黎英國，如果你決定唔黎，我絕對理解，但若果你仍選擇黎，我會盡最大努力同你開開心心過埋果十日然後留個最美好的回憶比大家。另一方面，我亦害怕見到你後自己會心軟，所以還是見面之前說比較好… 不過當時你同我講第二日要考兩科，我只好打消這念頭，以免影響你考試成績。既然命運這樣安排，那就讓你在完全不知情下開開心心和我過那十日，然後在離開前才告訴你吧。只是我沒想過你會提前問起又堅持要我說出來，更沒想過會以那方式讓你知道了Sam的事…

不過同你係英國果十日，開心的程度確實遠遠超出了我預期，比你寵愛的感覺真係好幸福… 所有被淡忘的感覺再一次湧現，如果我無離開香港或者你都係英國，我深信我地真係可以永遠係埋一齊… 可惜我知道衣個係我地永遠解決不了的鴻溝… 緃使一次又一次我差點說出收回分手的決定，但最後我還是沒有說出口…

回到香港，我們不再每天24小時見住大家，這亦讓我能慢慢冷靜下來重新審視這件事。你對我的愛，我再沒有懷疑，我亦深切感受到你有多想留住我繼續同我一齊，但每當我諗起之後我還是會一個人在英國，然後我還是會回到以前的經歷，我就明白就算過了這一次，總有一天我們還昰會分開… 理智告訴我不能心軟。然後慢慢你的努力變成了我的壓力，你的寵愛變成了我的內疚，我知道我已經不可能給回你對等的感情，這亦代表我們不可能再走下去… 只是我捨不得亦說不出對你狠心的說話，所以我只能讓你主動說出來。 接著，我漸漸疏遠你，又會和Sam出去，希望你能主動放棄我，而最後我成功了…不過雖然這是我一早的目的，但在聽到你主動提出分手那一刻，我還是能感受到自己的心臟承被重擊了一下，我知道自己失去了一些很重要很重要的東西… 那晚一方面我有種如釋重負的感覺，但另一方我亦真的完全壓抑不了自己的淚水，喊了一整個晚上…

第二天一早你就message我跟我說sorry，其實那時我已經知自己唔會同返你一齊，但一方面我好驚直接拒絕你會讓你更傷心，所以我決定讓你留有少少的希望，而另一方面是我的自私，我心底裏還是希望可以感受耐一點你對我的好，延長大家之間的connection… 所以我決定直至我走那天才告訴你這決定，那我便能感受你的愛久一點，而當時間到了我們便只有被逼接受這選擇，沒法再有其他可能。

不過讓我始料不及的是，在和你分手後我和Sam的感情也火速升溫… 也許是因為沒了最大的心理包袱，也許是因為我潛意識希望能快點忘記你放低你，也許是我天生渴求被愛… 和你分手後一個月左右，在我離開香港回英國前數天，一次晚飯後他送我回家，他又突然抱著我，只是這次我再沒有推開他…

對唔住，係我呃左你，因為我唔想令你更傷心難過，我亦好嬲自己講過唔會同佢一齊但做唔到，明明口裏說仍愛你但卻對你做了這樣過份的傷害…

“親身經歷過失戀，我先明果陣我有傷害得你幾深，所以對你我真係無半點嬲或者恨意，相反，因為衣個經歷我先知你對我有幾重要… 希望好快你都會好似我果陣搵返你咁搵返我啦，我相信經過今次的經歷到時我地會成為更好的一對! 所以你要快D返黎呀~

愛你的Elven”

可惜，最後我都沒有回頭…

從回憶回到現實，Ada很有耐性把Elven 600封信逐一看完，然後她又走到電腦前把Elven的Xanga重新下載並閱讀了一篇，彷彿自己就像回到Elven身邊，重新陪他渡過了這600日一樣…. 她能感受到Elven當時的痛苦和絕望，甚至覺得自己差點親手毀了Elven這個人… 幸好最後有一個女仔Rachel的出現，拯救了他。

(岩岩login你xanga的時候，估唔到就算過左咁耐我仍不需要任何思考便能打出你的password… 或者有些東西其實是一直存在，只係視乎你想不想搵佢出黎…)

(到底你同Rachel最後係點? 點解你咁傻要自殺呀…)

留有了很多疑問，Ada抹掉了臉上的淚痕，走到書桌前拿出了紙和筆，然後開始了書寫。

“親愛的Elven,

開始落筆寫這封信時，我突然係度諗，到底我地有幾多年無聯絡呢? 數數下都好似有8年以上? 原來我對你都真係幾衰… 不過無諗過當再同你有返connection嘅時候，你竟然一次過比左咁多surprise我… 我更加無諗過以後就算想同你再connect，都已經唔會再有機會… 點解你要咁傻呀? 你以前唔係話人死左就乜希望都無，所以你一定唔會自殺架咩?你今次所受嘅打擊真係令你絕望到咁? 定係因為我令你改變左你的價值觀同人生態度? 我唔希望係前者，但亦唔希望係後者…

Judy將你的信比晒我喇，如果唔係發生左衣件事，或者我衣世都唔會知你真係傻到咁… 好多謝你為我所做嘅一切，亦都好抱歉我對你所做嘅一切… 我覺得自己好幸運，可以有一個咁愛自己的人曾經係自己生命出現，睇完第一封信，回顧返同你所有嘅點點滴滴，真係勾起返我好多的回憶… 戀愛會結束，經歷會留低，我好想同你講，直到今日我都從無後悔過比黃天佑成為我生命中第一個男人，亦都好感激係我最重要嘅成長時期有你一直係我身邊陪我成長，沒有你就沒有今日的我， 所以你衣個身份同位置係永遠無人可以取代… 而我亦都好想話比你知係同你分手後，我其實無你想像中過得咁輕鬆，就算同你只係係英國一齊短短的10日，但每次經過同你行過的地方，甚至只係自己間屋入面，我都會諗起你… 有時和朋友一些的對話或者一些生活的細節，我都會諗起你… 初初同Sam 一齊拖手、接吻、甚至… 我都會諗起你， 因為身體告訴我那種熟悉的感覺不同了… 正如Stephy的歌

”愛過太深 原來身體會疑問” …

直至過了差不多一年，我才完全習慣了和我一起的那個人不再是你… 這個秘密，我一直沒告訴過任何人，現在告訴你，可以讓你釋懷一點嗎?

看著那600封信，彷彿親身陪你經歷了那600天一樣，感受著你當時所受的傷痛和絕望，我的心也跟著一起痛起來，因為我知道我親手傷害了一個很愛我很愛我的人，而當他獨自承受傷痛的時候，我卻在另一個人懷內被愛著… 雖然我仍然覺得當日分手的決定是無可避免，但若果這世界真的有平行時空，我好希望可以有另一個時空，在那裏我並沒有去英國，然後就這樣和你一直在一起，好希望係果度嘅鄧詠恩可以全心全意咁一直愛你，彌補著這個時空她對你的所有虧欠…

多謝你在我生命中出現和為我所做的一切，再見喇我的初戀…

同樣愛你的Ada”

寫完後，Ada拿出了一個打火機想把這封信燒掉給Elven。可時就在火炎就快碰到信紙的時候，她突然熄掉了打火機然後伏在桌上哭了很久很久….

(或者，我應該返香港一趟去見你最後一面，然後係你墳前親自讀衣封信比你聽…)

好好睇
G持

Any chance to give an update on rachel?

多謝支持

會有呀 不過構思中 衣個角色有d難拿捏 所以短期內都未必有新文了 同埋諗緊有無機會寫到個第二部

外傳. Rachel的自白(一)

「表妹，明天得唔得閒呀? 係日本買左你最鍾意嘅芝士蛋糕比你呀~」剛下機的Rachel在回家途中whatsapp了Annie。

Annie:「Yeah~ 多謝! 渡完蜜月喇? 好唔好玩呀? 你就開心啦，又歐洲又日本，玩足三星期先返黎~」

Rachel:「Ok la~ 岩岩落機就搵你喇 ，你睇你幾有面呀~」

Annie:「咁你明天方唔方便過黎我同Jacky度? 咁岩我地都有D野想比你… 」

Rachel:「都可以呀 ，你地一齊住後我都未去過你地新居~ 咩黎架?」

Annie:「嗯… 明天你就知架喇… 你會一個上黎定同埋Daniel?」

Rachel:「得我一個咋，佢明天就要返工喇…」

Annie:「哦好，咁明天見啦~」

第二天

“叮噹”

「Hi 朱太~ 隨便入黎坐啦」Annie看見Rachel一臉高興。

Rachel:「打擾晒喇~ 個蛋糕你快D放入雪櫃先啦。」

Annie:「多謝表姐~」

Rachel:「你衣度都幾靚喎，廳又夠大，幾好幾好~」

Annie:「好彩咋，果陣咁岩有衣個靚盤放租，我同Jacky一睇就即刻扑搥了~」

Rachel:「証明你地同衣度有緣囉~ 係喎，Jacky呢?」

「佢有D野係房忙緊… 佢近排心情有D差」Annie的臉色突然變得有點暗淡。

「哦… 無野嘛?」Rachel察覺到Annie神色有異。

Annie:「你等我一陣，我同佢講聲睇下佢攪成點先…」

Rachel:「好呀…」

過了一會，Annie和Jacky一齊從房裏走了出來，Jacky手中拿著一本類似書冊的物體。

察覺到Jacky臉上的凝重，Rachel心裏有一種不好的預感。

沉默了一會，Jacky深呼吸了一大啖然後說道:「Rachel，Elven死左喇…」

「下?」

「…Elven死左喇…」Jacky痛苦地重覆了一次。

「…你講笑咋? 」不敢相信自己的耳朵，Rachel的腦袋根本不能想像自己聽到的事情。

Jacky:「… 我唔係講笑， 係你結婚第二日佢自殺死左…」

Rachel:「自殺? 你意思係因為我結婚所以佢自殺?佢點自殺架?」

Jacky:「無人知佢點解自殺… 但從時間上黎睇，係有衣個可能… 果日有人見到佢係尖咀海傍跳海...」

Rachel:「點會咁架… 我同佢都無聯絡好耐啦…」

Jacky:「佢有幾鍾意你，我地衣班close friend個個都心知肚明… 衣幾年其實佢成日都總係帶住種鬱鬱寡歡的感覺，一直都好後悔最後自己同你攪成咁…」

Rachel:「係我衰...一直對佢其實我都存在住一份愧疚感，但我真係無諗過會變成咁...」

Jacky:「係咪真係因為你無人知，而且都無人會估到，所以唔好自責… 我地唔講你聽住都係廢事破壞你去渡蜜月的心情，不過之前執拾遺物果陣伯母係佢床下底搵到衣本野，佢叫我交返比你...」說完Jacky把手上的書冊遞給Rachel。 (詳見36章尾)

「衣本係?」Rachel伸手一邊接過一邊問道。

Jacky:「你打開睇下就知...」

Rachel把書冊打開，很快便知是甚麼一回事，裏面很精美地用文字和圖畫記錄著Elven和自己相識的故事。

「可唔可以比我一個人靜靜咁睇完佢?」Rahcel把書冊關上後說。

「好，咁我地返房先，你睇完ok就叫我地啦…」說完Jacky和Annie便走回房間留下Rachel自己一個。

看見Jacky和Annie回到自己房間，Rachel深呼吸了一口氣然後鼓起勇氣再一次打開了書冊。隨著一頁又一頁的內容呈現眼前，一幕幕的往事亦在心底裏被勾起，第一次的見面，campus獻花，海旁談天，joint-hall ball，1 on 1籃球賽，inter-hall後的晚上等等... Rachel突然發覺原來那短短兩年不夠的時間，她和Elven以朋友來說確實有不成比例的經歷，而讓Rachel吃驚的是Elven連很多細微位或是對白都記得清清楚楚，若不是被這書冊勾起，很多情節和對話Rachel自問自己不可能會記得，霎時間她能感受到這男孩到底有多喜歡和在意自己，但自己待他卻像用完即棄的膠袋，這讓Rachel感到更加內疚...

(你真係好傻...其實我有乜咁好值得你付出咁嘅感情?)

看畢冷靜過後Rachel便和Jacky Annie告辭，她需要自己沉澱一下。

「有件事希望你唔好介意，base on衣個故事，我幫Elven寫埋後續部份，希望可以係另一個世界幫佢完成心願... 大概講佢時光倒流返左過去，然後成功追到你，同你幸福快樂咁生活。 之後我張本書連埋D遺物燒左比佢... 未經你同意就咁做， sorry...」臨離開前Jacky對Rachel說。

「唔緊要啦，人都唔係度咯...如果人有下世或者真係有平行時空，我都好希望佢可以開開心心咁過...」

離開後，Rachel並不想回家，只是在街上漫無目的地溜漣，然後她來到了尖沙咀的海傍，Elven自殺的地方。

其實憑Rachel對Elven的認識，她並不覺得Elven是會因這些事而選擇輕生的人，不過事實如此，又不容她不相信。

(到底係咪我害左你呢... 如果果陣對你好D，你會唔會有唔同嘅選擇?)

(抑或從一開始我就唔應該同你傾計同你熟?)

(點解過左咁多年，你都仲放唔低咁傻呀?)

「小姐你發左呆好耐喇喎，無乜事嘛?」就在Rachel望著個海發了很久呆，一個阿婆突然出現在旁邊問道。

「我...無事呀，諗緊野啫...」Rachel禮貌性回答道。

「無事就好，唔好諗唔開又做傻事呀...」

「又?」

「係呀，幾個星期前有個後生仔又係好似你咁企左係度發呆好耐，之後我仲同佢傾左好耐計，點知我走無耐就見佢突然跳左落海，我咪即刻報警，但蛙人好似搵左好耐都搵唔到條屍，淨係係海底搵返佢個銀包，睇怕都凶多吉少喇...」阿婆一邊回憶一邊說道。

「個後生仔係咪二三十歲，高高大大幾靚仔架?」Rachel緊張追問道。

「係呀，幾靚仔架，不過個樣就好似好憂鬱咁囉…」

「係咪咁嘅樣?」Rachel用手機在facebook找了Elven的一張相問道。

「係呀，你識佢架?」阿婆略帶驚訝。

Rachel:「佢係我朋友… 咁佢死之前同你講左D咩?」

「佢同我分享左佢D故仔囉，之後就講佢衣一生最愛的女仔岩岩同第二個結左婚， 都唔知佢係咪為左衣件事跳海呢...」

「我都想知...」Rachel對阿婆說，又彷似和自己說。

「你唔會就係佢講果個咩米醋呀?」阿婆疑惑問道。

「係... 我就係佢口中果個米醋...」得到証實，Rahcel不知是因為內疚還是心痛，眼淚終於緩緩流下。

「果然好靚女呀，唔怪得可以令佢咁念念不忘啦... 唉，不過阿婆都唔知安慰你定責備你好喇... 感情衣家野，好就可以讓人好幸福，衰嘅就真係可以毀左人一生...」

「我真係無諗過會變成咁...」Rachel開始掩面痛哭。

「不過其實都唔怪得你嘅，怪只可以怪老天爺鍾意作弄人啦，佢嘅命中注定偏偏又唔係佢嘅命中注定... 不過阿婆都係八掛下，你覺得佢唔好咩? 有個對你咁好咁愛你嘅人，點解唔考慮下要咁對佢呀?」

「我都知佢好好，只可惜我嘅心無位置比佢呢...」Rachel繼續掩面痛苦答道。

「你個老公對你好好?你好愛佢?」阿婆鑿而不捨追問。

「我唔知點講...」

「好似有d難言之忍喎...見到後生仔同你都算有緣呀，不如你都同阿婆講下你個故事?」

也許是因為被Elven的死訊亂了心神，也許是因為阿婆也聽過Elven的故事倍有親切感，也許是因為Rachel現在真的很需要一個傾訴對象，結果Rachel竟然真的和阿婆開始分享了她鮮為人知的故事。

時光倒流一句話
作詞：黃偉文 作曲：林家謙
編曲：林家謙
監製：許創基 / 林家謙

如果我有逆轉的超能力
時間撥到早一百年的春天
全城在勤勞活著彼此友愛忙裡不見亂
我跟你或會發展知己情緣

除非我有預知的超能力
能趁疫症不猖獗時的秋天
如常地邀約你去洛磯山多瑙河休假充電
要親暱憑情動不等豁免

其實我不必異能大到可扭曲真相改春秋
我只想忘掉你不解這溫柔斷言未接受
能重做時光只需倒流一句話就足夠
尷尬到自己之前吞了「我喜歡你」不開口
十世還做朋友

情願你有讀心的超能力
能發現我的心計提早阻止
台詞若講錯了已被沾污的友誼
恐怕不易
再清洗回頭又死守那良朋位置

其實我不必異能大到可扭曲真相改春秋
我只想忘掉你不解這溫柔斷言未接受
能重做時光只需倒流一句話就足夠
尷尬到自己之前吞了「我喜歡你」
演好另一種「男朋友」

其實我只想未曾笨到搞不清楚你先開口
我只想忘掉你聽到的表情像很荒謬
難題是時光未許倒流明日只可向下流
尷尬到自己的人假設還未夠狠反了臉出走
厚面皮些演好友

有無巴打絲打聽完衣首歌即刻諗起Elven

外傳. Rachel的自白 (二)

我和Daniel初中時便已在教會認識，因為年紀相同，團契又在同一組，加上我地都住在沙田區，很多時活動完結後也會一起乘車回家，所以我們很快便熟絡起來。

Daniel一開始給我的感覺是玩世不恭型，對很多事好像也不太上心，不過慢慢我卻發現其實他只是對所有事也像遊刃有餘，雲淡風輕，問題發生時總能處變不驚地簡單解決問題，就好似世界上沒甚麼事值得他認真看待。記得在一次教會宿營，因為我們屬比較年長的一群，自然需要負責主要活動。而在一個戲劇表演中，當還有不到一個小時便要開始表演時，卻突然發現有組員大頭蝦把部份道具弄掉了。在大家都在發茅不知怎辦好時，Daniel主動走了出來拆解問題，一方面他找人聯絡宿舍職員看看有沒有機會把握時間找回失物，另一方面他開始重編部份劇情盡量把遺失了的道具影響減至最低，又利用灰諧手法把部份不見了的道具反變成一些攪笑位，結果最後大家都能順利演出，而且羸得不少掌聲。就是那一次後，我開始對Daniel改觀並發現他其實是一個很聰明亦很可靠的人。慢慢再深入交談，我又發覺了他幽默風趣的一面，而且對很多事都有自己獨特而有深度的見解，因此對他越發欣賞。不過要到真係開始鍾意，應該是我會考完之後嘅事了。

會考過後不久，Daniel的父親在一次意外中去世，那時Daniel表面上好像沒甚麼事一樣，只是盡力安排好父親的身後事，努力讓身邊的人不用擔心。不過有一晚因活動進行得較晚，完結後大家很快便離開，我本身想等他一起回家，但等了很久也不見他踪影，結果找下找下卻聽見他原來正躲在教會一間房裏痛哭，那是我第一次聽見他哭，了解到他軟弱的一面，他每一下的哭聲，都衝擊著我的心房，讓我感到十分難受… 不過為了避免他難堪我並沒有進入房裏，只是等他哭完出來後我才扮撞到和他一起回家。自那時開始，我發覺我對他多了一種特別的感情。

不過我和他發展成戀人的過程，其實並不順利。縱使知道自己喜歡上他，我卻不敢表達出來，但另一方面，我又很在意他對自己的看法和感覺。那時因為我們常常在一起，在中學雞年紀自然亦有很多無聊人謠傳我們是一對。雖然聽到這些謠言暗地裏我只有高興，但我亦害怕這些謠言會讓Daniel介意然後疏遠我。幸好Daniel在聽到這些謠言也只是一笑置之，並沒有影響我們之間的相處。只是在一次偶然機會下，我卻聽到他和另一個教友John的對話。

那時他們在一個活動室內預備崇拜的事宜，由於沒有關門，我碰巧經過時卻突然聽到自己的名字，放是便躲在門口旁邊偷聽他們的對話。

「咦Daniel，今日唔見你同Rachel一齊黎嘅?」

Daniel:「我之前有野攪唔係屋企出發咪無同佢一齊黎囉。」

John:「哦~襯人少少老老實實，你地成日出雙入對，行埋左幾耐啫?」

Daniel:「咪痴線啦，我地係好朋友咋，咁岩大家住得近所以成日一齊啫。」

John:「相處咁耐真係dd感覺都無?我唔信囉~」

Daniel:「無喎 ，我無可能會鍾意佢架，所以你地都唔好再成日講衣d無聊野，我男仔都仲好無咩所謂，人地一個女仔咁比人誤會實唔開心架。」

John:「知喇知喇，你講得咁firm，咁我都叫其他人收斂下啦...」

那時無意聽到Daniel的剖白後我很不開心，然後就削削離開了。之後因為難過，對方亦已表明不會喜歡自己，自尊心作用下我刻意和Daniel拉開了距離，不再像從前般常常和他一起。Daniel感受到我的變化並沒做甚麼，然後大家好像都慢慢接受了疏遠大家。

轉眼間過了一年多，由於拔尖我已經提早上了大學，Daniel則還要為AL打拼。不過這段時間，我卻突然多了位追求者，他是我們另一位教友Peter。我和他也認識了很久，以前的他並不是十分顯眼，比較沉默寡言，不過在那一年卻主動多了聊我說話，間中亦會約我出去吃飯。初時因為和他認識日子也不短，所以沒特別在意，只是隨著次數越黎越頻密，我亦開始注意到不妥當的地方，開始對他較為冷淡和拒絕他的邀請。

之後也許意識到我對他態度的改變，他亦慢慢知難而退。只是在一個晚上活動完畢後，當我在活動室執拾完物品準備離開的時候，他突然出現在我眼前。其實以前Daniel都會和我執拾然後一起離開，但近這一年大家疏遠了後就很多時大家都變成各自離開。

「Rachel，我有野想同你講...」他帶點氣喘說道，應該是從外面跑進來。

「你飲完酒黎?」嗅到他一身酒氣我問道。

「係...我需要飲酒壯膽先講得出...」

「不如有咩下次先講啦，我趕住走喇...」察覺到他眼神有點不對，我有點害怕。

「唔得！一定要今晚講！」他語氣突然帶點激動。

「咁你講啦...」無辦法下我只能見步行步。

「Rachel，我其實鍾意左你好耐...你可唔可以做我女朋友?」隔了一會，他緩緩說道。

「Sorry...我對你無感覺...不如我地都係繼續做朋友啦?」不用任何思考，我直接給了他答案。

「點解呀?感情可以培養架，你比次機會我啦，我會對你好好架...」Peter用帶點哀求的語氣說道。

「我已經有鍾意嘅人喇...」我希望我的坦白能讓他死心知難而退。

「...係Daniel?」Peter失望地問道。

「唔關你事...總知我同你無可能啦...」

聽到後他突然很激動走前捉著我膊頭。

「你唔好咁傻啦，佢唔鍾意你架！John已經同晒我地講Daniel表明唔會鍾意你架!」

「你放手啦，你捉得我好痛呀！」我嘗試掙扎但失敗。

「我唔放！我要你認清你同Daniel係無可能架！」

「邊個話我同Rachel無可能架?」這時一把熟悉的聲音從Peter身後傳來，接著便看見Peter被人用力拉後，然後我看見了Daniel的樣子。

他走過來把我護在身後，然後對著Peter說道

「我衣家同你講我鍾意Rachel，咁你可以死心啦?」

「但你之前明明講過你唔會…」

「我衣家改變主意得唔得呀?襯件事未攪大我勸你快d去洗過面冷靜下，唔係再繼續落去大家連朋友都做唔成!」Daniel大聲斥喝Peter。

「你好野！」說完Peter有點老羞成怒便氣沖沖轉身離開。

「你無野嘛?」看見他離開Daniel轉身溫柔地問我。

「我無野...點解你會係度嘅?」

「行到半路醒起漏左野咪返黎拎，點知岩岩遇到衣幕...睇黎以後都係等埋你一齊走好d喎...」

「嗯！」我開心答道。

一起回家途中，我鼓氣勇氣問他

「咁你岩岩講嘅野係真定假?」

「咩?」

「岩岩你話鍾意我囉...」

「岩岩要佢死心所以亂咁up架咋，你唔好放係心度...」Daniel難得帶點面紅說道，這是我第一次看見他展示害羞一面。

「哦...」我帶點失望。

「咁如果Peter再出現點算?」隔了一會我不死心又再問。

「咁...衣段時間我地盡量唔比你一個人獨處啦」他說”地”字時明顯加重了語氣。

「其實…點解你突然好似咁討厭我?」感覺受到委屈我終於問了一直想問的問題。

「下? 點解咁講?係你討厭我喎...衣一年明顯係你突然主動疏遠我...」Daniel一臉驚訝望向我問道。

「因為你同人講你一定唔會鍾意我，我仲點好意思成日痴住你...」我委屈地說。

「點解你會知...你果日聽到晒?」

「果日我咁岩經過出面…」

「所以你係因為咁之後開始避開我?」

「咁你都講到咁，我可以點喎...」

「原來係咁！我仲一直以為你突然討厭左我...」Daniel臉上出現如釋重負的表情。

「我點會...」(我明明係鍾意你…)

「咁就好喇！」Daniel臉上重現陽光笑容。

「咁你可唔可以話我聽點解你一定唔會鍾意我?」但我仲未可以笑得出。

「呀...你真係想知?」Daniel一臉尷尬。

「想！」我鼓起勇氣。

「其實我果日係因為面子講大話...」Daniel擦著鼻子尷尬說道。

「!!!所以...」

「既然知你唔係討厭我我都唔介意怕被拒絕同你講，其實頭先我同Peter講嘅野都係真嘅... Rachel，我好早之前已經鍾意你...」

幸福的感覺來得太快，霎時間我突然不知怎樣回應。

「我...其實都鍾意左你好耐…」隔了一會我終於細細聲說出一直想說的話。

Daniel笑了一笑

「突然間，我有d感激Peter...」

說完他便突然抱著我，然後吻了下來...

外傳. Rachel的自白 (三)

對於大家也是大家的初戀，和Daniel一起後頭一年，我們都很幸福甜蜜。不過隨著他也入了大學，我又越來越投入於大學和hall的活動，我們兩人的關係亦開始產生了點變化。也許是大家生活圈子都有了很大不同而又理解不到對方的生活，我們的話題開始變得越來越少，有時甚至會相對無言，然後我會不開心，之後他會發脾氣... 我們的感情彷彿亮起了警號，不過幸好每次雙方隔了一會都會嘗試氹返大家，這份感情才能繼續維繫。

在我的yr2，一次機緣巧合下，我認識了Elven。說起Elven，其實我有點不知應該從何說起。對於這名字，很早以前我已經不陌生，因為他是我教會閨密Susan差不多整個中學的暗戀對象，所以早在很多年前，我已聽過關於不少他的事情。但要到真正認識他，還是等到yr2一次我和Susan在大學附近吃完晚飯後在hall樓下和他的碰面。也許是早已先入為主，Elven給我的第一印象並不差，靚仔、醒目、感覺又平易近人，不過和Susan以前描述的陽光男孩不同，那時Elven的面容是帶著種哀愁，給人一種心死的感覺。當然那時我已聽Susan說過原因，和ex分手的打擊對他可以說是災難級。

隔了數星期後有天，Elven突然加了我的MSN，後來我才知道原來當時他是為了幫宿友追我表妹才有這舉動。不過姑勿論他當日的動機是甚麼，我們卻意外地很快成為了好朋友。和他這樣快熟絡的原因有很多，一來是對他早已不陌生，二來是大家有很多共同的話題 - Susan、hall life、籃球、表妹等等，三來是大家真的很夾嘴型，諗嘅野好多時都好相似，同佢講野好有果種知心好友的感覺。某程度上，或者Elven當時其實是取代了Daniel去聆聽我關於大學和hall生活上的點滴。和Daniel說，感覺有點像對牛彈琴沒甚麼共鳴，但和Elven說卻總是停不了然後很自然繼續產生一個又一個的話題。

隨著每晚聊天和他變得越來越熟絡，慢慢我發覺Elven表面上雖然常常是鬱鬱寡歡，但了解越深仍不難察覺他骨子裏其實仍是一個很正面亦很幽默風趣的人。每次我放負或者遇到問題時，他總是能從正面方向給我鼓勵和意見，有時我心情唔好，他又很能用幽默平伏我的心情，久而久之，我習慣了每逢遇到D唔開心或者負面嘅事，都會搵佢訴苦，因為每次都佢傾完，我嘅心情都會好返好多。

另外，我覺得他自己本身其實亦是一個很強大的人。不論在游泳、籃球和足球比賽裏，他都是十分耀眼的存在。有實力固然不在話下，最難得的是你能看見他對每一件事都總是全心投入，全力以赴。我還記得那時望著他因腳傷而飲恨籃球冠軍時那種失落，讓我心裏亦莫明跟著他痛起來。但正因如此，我對他說的話或者給的意見，總是有種近乎盲目的信任，因此我們還說笑以”師徒”稱呼大家。

不過那時雖然和Elven很熟，但一直其實我都覺得只是留於表面，因為他對我從來都只是展露自己positive和強的一面，卻從來沒有放過負能量或是展示過一些不好的性格，這讓我覺得對他總是有種距離感，好像我並不是真的完全認識了解這個人。直至有一次，他為了獎勵我籃球比賽有好表現，終於跟我說了自己和ex的故事，那時我才第一次真正感受到他正面硬朗的外表下，原來隱藏了甚麼樣的傷害，我能感受到他的心那時其實仍沒好還處於滲血的階段。然後到到他籃球比賽輸了，在我的哀求下，他第二次向我展露了自己軟弱的一面，那種距離感才真正消失了，我覺得自己終於能了解到真實的他。

或者有人會問，其實男女之間咁friend，點會完全無諗過其他方面嘅野? 對於Elven對我的好，其實我不是完全沒有想過會不會包含了其他感情。不過一來在Susan口中我一早知他是一個十分之nice的人，二來他跟ex的事亦讓我覺得這並沒有可能，三來是有幾次我亦曾和他呻過自己與Daniel的問題，而他總能給我正面的意見讓我和Daniel和好。這讓我完全否決了這可能性然後更亳無避忌地和他越來越熟絡。直到有一天他一個message告訴了我我錯了，感情確實係好複雜的一件事，時間亦能改變很多的事情，而有時到你發覺的時候已經太遲…

就在Elven 足球隊成功奪冠的那晚，他在喝醉後send了一個SMS給我，告訴我他發覺自己喜歡上我。朝早起身看見這message的一刻，我很愕然然後有點不知所措。不同於Peter我可以直接拒絕然後雖然可惜但仍能當沒有了這朋友解決，但Elven這個朋友我是真心不想失去，那時他對我以言真的是一個很重要的朋友。不過思前想後，我發覺我根本沒有其他選擇。接受Elven? 不可能。不接受Elven但繼續維持現有關係? 咁同害佢繼續比假希望佢有咩分別? 佢己經被傷害過一次 ，我唔想成為佢加害者之一傷多佢第二次… 而且我本身就接受唔到d女仔成日周圍收兵。所以糾結了兩天，我只能接受現實，告訴他以後大家還是保持距離較好。當時Elven並沒有回覆我的message，不過一星期後正當我已預備好永遠失去這個好朋友的時候，他卻跟我say sorry並解釋自己只是一時酒後糊塗，並沒有追求我的意思，自己亦根本未放得低佢個ex，想當粉筆字抹左個message大家當沒事發生過繼續做好朋友。我也不知當時是我真的很天真，還是因為心底裏我根本不想失去他，我竟然選擇相信並應承了他。若果當日我能少點天真，多點小心，現在發生了的悲劇是不是就可以避免?

不過應承還應承，發生了這件事，我並不可能完全當甚麼也沒發生過。雖然我們照樣常常傾計，但之後我都無再主動約過佢出去或者主動談及和Daniel的事。雖然之後我還是答應了他一起去看戲，甚至和他一起去ball這些邀請，但那時我認為只要自己沒有越界，凡事說清楚沒有比錯誤signal對方，那大家都會明白不會再有甚麼誤會發生。

「阿婆可唔可以問過問題?」聽到這裏阿婆忍不住發問問題。

「嗯?」

「你講到Elven咁好，同Daniel果陣又有D問題，真係完全無諗過唔要Daniel接受Elven?」

「果陣真係完全無諗過喎… 因為當時離開Daniel一定唔係我option之一，自然唔會諗接受Elven。」想了一會Rachel答道。

「咁果陣你明知Elven鍾意你，你又仲應承同佢睇戲去ball?」

「果陣我以為講清楚，唔會誤會就無事嘛…. 同埋我擔心成日拒絕會令佢唔開心，亦好似唔信佢咁影響到大家嘅友誼…」

「無誤會係一件事，但你無諗過咁可能會令佢對你嘅感情變得更深?」

「果陣無諗咁仔細呀… 又或者真係我衰，覺得自己無過界，無比錯誤訊息人將來就算發生咩事自己都無責任掛…」

「咁你問心，咁耐以黎，你係咪真係從來無對佢動過心或者做過一D野令佢誤會?」

這時Rachel突然想起和Elven去完ball後自己情不自禁的一吻。那時因為整晚的環境氣氛帶動，神推鬼㧬下蜻蜓點水吻了Elven的臉龐一下，事後Rachel其實十分後悔，不過很快便以這是西方正常社交禮儀說服了自己這舉動並沒甚麼不妥，而之後她和Elven亦沒有再提起過這件事。

「可能曾經有一兩個moment都唔係無感覺嘅，不過只係一閃即逝囉…」Rachel帶點尷尬答道。

「哦? 咁你繼續先。」阿婆露出了一個微不可察的笑容。

外傳. Rachel的自白 (四)

在Elven畢業離開宿舍前的最後一晚，我們出去傾了一晚通宵計。諗落原來我同Elven曾經試過三晚這樣出去傾通宵，一晚是他籃球比賽後，一晚是這晚，一晚是在一年後發生。和Elven傾計，是很舒服的一件事，而對於他畢業後要離開，我其實亦好唔捨得。感覺他走後，我就再沒有一個可隨時傾訴的對象，始終他已經離開了大學世界要過新的生活，我總不能再常常捉著他繼續說自己大學的事。而physically遙遠的距離亦讓我們比以往見少了很多，雖然我們還會經常message大家，但不得不否認那時大家有輕微升溫趨勢的感情亦因此而冷卻了下來。

由於yr3是我最後一年的inter-hall比賽，加上做了隊長令我花了很多時間在team和hall的事情上，這讓我和Daniel的感情危機進一步擴大。我們見面少了，吵架多了，那時我甚至覺得他根本不會是我將來的那一位，不過基於不想就這樣放棄大家還是努力苦苦堅持下去。而另一方面，我察覺到Elven亦慢慢在轉變，他給我的感覺不再像從前那樣開朗和正面，有時甚至覺得他有種負面的氣場。起初我以為可能是因為工作的關係，但從他在比賽前送給我的一份禮物中，我意識到這個轉變可能是因為我。在我最後一場比賽前，他送了兩份禮物給我。一份是印有我team相的陶瓷杯，而另一份則是他DIY的一個卡紙模型。第一份其實是我很喜歡的禮物，因為我覺得很有心思，亦很能鼓舞我。但第二份卻讓我感覺到壓力，因為明顯地這份禮物不是一個朋友會為你而製作的。不過那時我也沒再多想這問題，始終一直我都有表明自己立場，我亦相信他明白。遺憾地，之後比賽我落敗了，而Elven亦專登陪了我一整晚去安慰我。

經過他的開解，我心情本來是舒服了很多，不過第二天，我卻發現他原來做了一件讓我很生氣的事，有hallmate碰巧經過並影到他襯我睡著時偷偷錫左我塊面一下… 我生氣並不是因為被吻，而是因為我覺得他背叛了我們的友誼，背叛了我對他的信任。一直以來我們仍能做好朋友是建基於大家都知道並遵守朋友間的界線，但他這行為明顯超越了這條線，亦告訴了我他原來一直也放不低我。當我扚起心肝和他攤牌時，他亦直認不諱自己一直還很喜歡我，而在他說出叫我考慮他而和Daniel分手這說話時，我知我們的友誼真的要完結，再沒有其他選擇了… 我接受不了他有這種想法和心態。之後一段時間他也有嘗試再找我，但我覺得和他已經沒有可能再有信任，而且對他來說這應該反而是一種解脫可以讓他繼續move on，所以我狠下心腸冷對待他。自此，這個特別的朋友就從我的生命中被移除了。其實心底裏我好明白果兩年，佢真係幫左我好多好多，有時我都諗如果佢無鍾意我大家可以繼續做好朋友，咁有幾好呢? 可惜世事並沒有如果… 我只係希望佢可以盡快放低我搵到自己真正嘅幸福。

隨著忙碌的大學生活完結，我和Daniel間最大的問題亦不再存在，大家的關係回復如昔。不過經過時間洗禮，七年之癢類的問題還是會慢慢浮現並困擾著我們。幾年後，雖然大家都習慣了對方的存在，但大家的感覺卻像越來越淡，然後去到某個位，他提出了分手。那時心底裏我是不希望分手，但卻又不能否認大家的感情已經去到一個分水嶺的位置，要麼就接受這感覺然後走到結婚這一步，要麼就只能分開各自重新出發，而最後我同意了分手。

不過有時有D野真係到無左你先會知自己真正諗法。分手後的時間我一直都好唔開心，連工作亦沒甚麼心機常常出錯。幸好原來Daniel也有類似感覺，結果在一個月後因為某個教會活動讓我們再次碰頭，而活動後他提出了復合，我亦坦然接受。也許大家愛情的感覺是變淡了，但這並不代表你可以接受對方從自己生命中消失。有趣的是當心態上接受了這決定後，之前的問題好像又變得沒那麼重要了。Things will find a way they work。

又過了一年，我在Susan的婚宴上再次看見了Elven。那熟悉而又陌生的面孔感覺上除了多了點風霜的痕跡外其他並沒甚麼改變。看見他和身邊的朋友有講有笑，前排亦聽Susan說過他交了女朋友，我想他早已放低了我正開心過生活，這對大家應該都是最好的結局。我有諗過主動過去打聲招呼，不過最後還是決定一動不如一靜，真係有機會面對面撞到才算吧，結果這機會最後並沒出現。回家看見Elven facebook post了張和Susan的合照，基於我和這兩人的關係，我like了這張相片，這應該是我五年來第一次like Elven的post。 其實當日我是有諗過block Elven facebook，不過最後我想留有一個渠道比大家知道大家近況，不至於完全了大家的connection，所以便讓它繼續存在。過了幾日，我收到Elven久違了的whatsapp。過左咁多年，我相信甚麼也應該過去了，所以我和他開始談回天，甚至再見面。雖然大家不可能回到當日的關係，但若果能做回普通的朋友，那也算是個不錯的結局，只少可惜和遺憾感應該沒那麼強烈。不過到到真正見面，直角卻告訴我Elven並不是完全放低左我，從他的眼神，我還是能感受到他對我一種特別的感情。正當我還在猶豫應不應該和他繼續溝通時，我家裏卻出了一些事情。

事源是我一個阿叔問大耳窿借錢然後走左佬，不幸地我爸爸在不知情下成為了擔保人，自此我屋企便不斷被受滋擾。恐嚇訊息、電話、信件、街招等等，層出不窮，而最可怕的是對方擁有了我們全家的電話和相片。雖然說覺得對方應該只是靠嚇，不會真的做一些傷害性的行為，不過大家還是會覺得不安。這段時間Daniel很緊張和關心我，每天都會盡量接送我出入，又陪我們到警署報警。有他的陪伴，我的心安穩了很多，亦再次提醒了我Daniel是一個多可靠的人。最後不知是甚麼原因，滋擾行為維持了三個多月後就突然全部消失了。或許是大耳窿知道再找我們麻煩我們也不會幫阿叔還錢，及時止蝕控制成本吧。然後有一天，當我和Daniel晚飯後正在街上閒逛時，他突然說道

「不如我地結婚咯?」

「好呀。」沒有猶豫，我很自然答道。

由於我們想一齊從簡，於是佷快幾個月後我們便正式註冊成為了夫妻。

外傳. Rachel的自白 (終)

「咁聽落都幾好呀， 點解你頭先好似有D難言之隱咁?」聽完Rachel的自白，阿婆問道。

「因為在我結婚前一日，突然收到一個匿名SMS，內容係講Daniel係一個衰人，話我同佢結婚將來一定會後悔。

我看到後問她是誰但她沒有再回應。當時這message令我有點不安，但細想下自己和Daniel認識了這麼久，我自問很了解他是一個甚麼人，亦覺得結婚就應該要相信他，所以便只是把這當成是惡意攻擊的message，第二天照和Daniel開開心心結了婚。

不過在和Daniel渡蜜月期間，有日我無意間發覺了同一個電話號碼send了一句”BB 我好掛住你” 比Daniel…」

「你有無搵佢對質?」阿婆聽到這裏不知為甚麼感覺有點憤怒，還不知覺捉實了自己的拳頭。

「無… 我唔敢，當時淨係覺得好亂，然後努力扮作無事…而諷刺嘅係我記得果個電話號碼係同一個因為個號碼最後四個字咁岩同Elven生日日期係一樣… 然後返到黎突然就聽到Elven的死訊…」說到這裏Rachel又開始流起眼淚來。

「唉…或者冥冥中係有天意係入面…個後生仔連我聽佢講左一陣我都聽得出佢有幾咁愛你…」

「我知， 睇埋佢衣本畫冊我更加清楚… 咁多年，佢對我真係從未試過有半分差過， 永遠都好溫柔，可惜我真係回應唔到佢對我嘅感情…」Rachel陷入了回憶說道。

「就算你發現老公原來真係一直有第二個都係咁諗?」

「我無諗過… 而且Elven都已經…」Rachel聽到後呆了一呆。

「咁如果Elven未死呢? 比你重新揀一次，你會揀一個你愛嘅人，還是愛你嘅人?」

「我愛嘅人定係愛我嘅人? 我唔知呀…不過點都唔重要啦，或者等下一世有機會我再話你聽…」Rachel想了一想後苦笑道。

「如果我話有辦法比你再見Elven呢? 你想唔想見佢?」見Rachel動搖阿婆再追問。

「我唔明你咩意思…」Rachel突然抬頭愕然望向阿婆。

「想嘅就跟我黎啦…」說完阿婆突然從衣袋裏拿出了一個球狀物體放在地上，再拿出了一個疑似遙控器的物體按了一個掣，一扇門突然從球體伸展出來，然後阿婆便走了進去。Rachel看見後嚇得目定口呆，感覺像是看見電影裏幾十年後的科技情節，但再三猶豫後還是敵不過好奇心跟阿婆進了入門內。阿婆看見Rachel進來後後再按了一個掣，接著出面海邊突然閃了一閃，門便不見了一切回復如常。原來自從Rachel見到阿婆一刻起，兩個人身邊便像圍上了一層隱形薄紗，其他人都看不見他們，直至她們進了門內消失後一切才回復原狀。

Rachel進入門後跟阿婆走進了一條通道，然後很快便到了一間像高端實驗室的房間。正當Rachel想問阿婆這裏是甚麼地方時，前面一個影像吸引了她的注意。他看見Elven 正躺在一個玻璃容器入面，像沉睡了的樣子。

「Elven!」失而復得的感覺讓Rachel立即衝了過去想近距離看看Elven。

「你點叫佢都無用佢唔會醒架喇，佢嘅靈魂已經唔係衣個時空。」

「點解會咁? 你對佢做過D咩黎?」Rachel激動地問道。

「你應該感受到我係無惡意，我係要傷害你地就唔會花咁多時間聽你地講故仔啦。幾個星期前係頭先果度見到佢萬念俱灰，好似一心想尋死咁嘅樣，我咪提供左一個方法比佢去修補遺憾啫。」

「咩方法?」

「衣個世界係好複雜，唔係單單好似你地所認知咁。同一時間，其實係有好多唔同時空同時演繹緊係唔同的時間，唔同決定所造成的唔同世界。而我有方法將我地嘅靈魂轉移去另一個時空。」

「你意思係Elven個靈魂衣家係另一個時空?」

「聰明。」

「咁佢仲有無機會會返黎?」

「如果返去的目的或者疑惑得到解決，記憶嘅封印就會短暫解開，然後佢可以選擇返唔返黎。」

「咁佢的目的係咩?」

「你知道嘅。」

「…我?」

「係，所以無你的參與，佢其實係唔會返黎，因為就算佢係另一世界真係可以同你一齊，返到黎都會失去返一切… 除非佢係同衣家嘅你一齊返黎。」

Rachel陷入了沉默。

「其實衣家全世界都已經接受佢死左，雖然唔知佢係果邊係點，但至少可以重新過新生活都未必係一件壞事呀。除非你都有其他目的或者疑惑想解決，唔係你無必要冒險為佢咁做。」見Rachel很久也沒有出聲，阿婆又再說道。

「到底個系統運行法質係點? Elven點決定佢係去左邊一個時空?」Rachel再思考了一會後問。

「要攪清楚衣個技術唔係返返過去改變未來，而係去左另一個唔同的時空，而衣個時空的前設或背景同今生衣個世界可能會唔同。當你諗住想改變的事物，系統自然會將你個靈魂送去最接近你所想的果個時空。不過因為保護時空法側，靈魂過到去大部份的記憶都會被封印，可能只係剩低一D最深入的感覺和本能去左右自己的決定和行為，因為若果不斷帶著現世記憶穿梳於唔同時空係一件好危險嘅事，有D帶有不良動機的人好可能會利用衣種技術做D傷害別人或者世界的行為，所以穿越後你唔會記得自己係穿越者，只是重新在那時空生活，當然因為前設不同，封印的記憶亦可能會影響你做了一些不同的決定因而引申不同的結果。而就算最後條件滿足你選擇返返黎衣個世界，你都只會當發左場夢咁，唔會記得穿越衣個事實。」

「我可唔可以問Elven去左一個咩時空?」

「佢有講過自己有兩個最大嘅遺憾，一個係錯誤表白令到你地最後連朋友都做唔成，一個係點解佢唔可以早D係你有男朋友前認識你。佢好有信心咁話如果可以早D認識你，佢一定可以搶羸你老公喎。」

「哈，咁有自信? 睇下點...」聽到這裏Rachel不期然露出了點點笑容。

「咦，笑得出即係你心入面應該有決定喇喎...」

「嗯，發生左咁多野，如果可以從新洗牌，我都好想知道結局會唔會改變... 以前其實我都有諗過如果有下一世，我都希望可以有機會回應Elven報答佢，而當聽到Elven的死訊後衣種感覺就更加強烈… 衣家知佢原來未死又真係有衣個機會，我說服唔到自己唔去嘗試… 同埋關於Daniel，有D野我都想去find out...」再思考了一段時間，Rachel終於作出了決定。

(又或者其實我只係想逃避，唔想再面對衣家嘅Daniel…)

「既然你決定左，咁就諗住你想要嘅目的，然後食左衣粒藥佢，至於衣度D手尾阿婆會幫你善後架喇。」

「多謝你…可唔可以問你點解要幫我地? 」

「嗯…」阿婆彷彿亦進入了自己的回憶。「因為阿婆好想每個人都可以有多次機會，亦都好想知道個答案… 」

「咁希望有一日我可以返到黎講你聽個答案啦。」

「哈哈，可惜你唔會有咁嘅機會，正如頭先所講，你返到黎後只會當自己發左場夢，而我係你心目中亦只會變返做一個普通嘅阿婆，所以你唔會講到咩比我聽架。」

「噢，咁太可惜了...」Rachel有點失望和不好意思。

「傻女，其實如果見到你地可以一齊返黎，咁就已經係答案啦，唔係咩?」

Rachel聽後想了想，然後對阿婆笑了一笑，再說了句多謝後便把藥吞下了，很快暈倒在地上。

阿婆把Rachel放進了第二個玻璃容器並接上Elven的容器後，望著Rachel和Elven望了很久，然後右手突然往臉上一撕，露出了另一個面容。若果Elven和Rachel看見一定會大吃一驚，因為這時阿婆的臉容，竟然和Rachel有超過八成相似， 只是臉上佈滿了歲月的痕跡...

「希望你地唔會白廢我專登返黎嘅心意啦...」說完後阿婆便依依不捨離開了房間。

只是阿婆沒想過回到外面無耐，竟又遇見了另一個人，讓她陷入了兩難的境地…

之前故入面係咪有講過Elven會返去Rachel細個未同Daniel拍拖嘅時候？
Btw真係好好睇

多謝支持
唔係呀 只係第一部尾有講過係另一時空Rachel拒絕左Daniel復合的要求

總會有？

暫時仲會有
不過主要都係睇仲有無讀者想睇
可能戲情唔太吸引都感受到好似越黎越少人睇
只係唔太捨得就咁完左個故仔所以想再努力下

咁我應該係記錯第二個故

幾好睇吖樓豬

Btw, 又係時空劇情

外傳. 故事的終結與起點

2050年 香港

因為女兒思雅剛結婚搬離了屋企，已經60歲的Rachel正在執拾家裏的雜物。打開其中一個膠箱時，她看見了一本久違了的畫冊。

(Elven…)

心血來潮，Rachel翻開了這本畫冊一頁一頁讀著，嘴角不時露出淡淡的笑意，直至看完後卻又露出濃濃的哀傷。

(不知不覺你都離開左30年，如果有輪迴，下一世你應該都夠年紀成家立室?)

這時兒子天佑剛回到家看見母親正拿著畫冊愁眉不展的樣子，心底裏明白到是甚麼會事。

30年前，Rachel和Daniel結婚後不久便發現了Daniel疑似有出軌的痕跡，正當她糾結要不要和Daniel攤牌的時候，卻發現自己懷孕了，而且還是龍鳳胎。再三思量後因為希望BB能有個健康的家庭成長，同一時間亦希望BB會令丈夫生性回頭是岸，所以她選擇了沉默。初時，她以為自己成功，因為Daniel對她和BB也很好，直至BB 一歲多時，一個女人找上門把一切都催毀了，因為這個女人告訴她自己亦懷孕了，而且她和Daniel原來早在很多年前已經發生了關係，只是Rachel一直不知道。

深受打擊的Rachel只能選擇和Daniel離婚，並獨力撫養兩個孩子。幸好兩個孩子很乖，讀書成績亦很好，而在他們升上中學時Rachel終於把和父親的事告訴了他們，這讓兩個孩子對母親更是疼惜。不久，兩兄妹有一次襯母親不在的時候在家裏搗亂，把所有雜物散到整屋都是，但那時一本畫冊卻突然吸引了他們的注意，兩兄妹於是停止了搗蛋並一起閱讀著這本畫冊。

「原來媽咪讀大學果陣有個咁嘅故事… 唔知衣個Elven乜水，衣家去左邊呢?」看完後天佑首先說道。

「好浪漫呀… 淨係睇衣本書都知個Elven幾有心思啦! 阿媽果陣咁蠢架，有個咁好的男仔唔要走去揀果個衰人老豆!」思雅看完側變成了心心眼，陶醉於美好的幻想世界之中。

「朱天佑，朱思雅， 攪乜呀你地! 係咪想死?」 這時Rachel回到家打開門看見兩個孩子的”戰績”，完全壓抑不住自己的怒火咆哮道。

知道自己闖下大禍的兩兄妹立刻一左一右走到母親旁撓著她雙手開始使用大絕。

「阿媽唔好嬲啦，我地諗住順便執下屋嘛，我同阿哥一陣會執返好晒D野架喇~」思雅首先撒嬌道。

「係呀，我地會執返好架，包保之後整齊過之前!」天佑再幫手補鑊。

兩兄妹說完扶阿媽在梳化坐低後便開始執拾。隔了一會見母親火已下後思雅終於忍不住問道

「媽咪，到底邊個係Elven呀?」

聽到Elven這名字，Rachel的身體震了一震，本身想問她們為何知道這個名字，不過看見通地雜物便估到原因了。

「Elven係媽咪以前一個好好的朋友…」

「咁佢衣家去左邊?好似唔見你地有聯絡嘅?」天佑追問道。

「因為佢已經唔係衣個世界喇…」隔了一會Rachel答道。

善解人意的兩兄妹感覺到媽媽的心痛便沒有再問問題，只是走到母親旁邊靜靜抱著她。

當然，為了滿足自己的求知慾，他們很快便用撒手鐗從表姨Annie口中知道了整個故事。

「原來我個名係媽咪為左紀念佢而改…」知道了故事後天佑對思雅說道。

「阿哥，我聽完後好唔開心呀… 阿媽咁多年黎一定好內疚…之後仲要知道老豆咁過份…」思雅眼濕濕地對天佑說。

「我都好唔舒服… 我開始明阿媽同阿爸分開後咁多年都無再同第二個一齊喇…」

「點解?」

「發生左咁嘅事，大概覺得自己唔配再有幸福吧…」

「阿媽真係好可憐呀… 阿哥我地有無野可以幫到媽咪?」

「或者真係有…」天佑這時突然想到之前在網上看見過前排科學家在研究平行時空和空間轉移上取得了很大突破。

自此，兩兄妹發奮讀書並很快在科學領域上進得傑出成就加入了國家的秘密研發局。

回到現在

「阿媽，諗起Elven?」天佑坐到Rachel身邊問道。

「嗯… 咁岩執野見到本書咪拎出黎睇下囉。」Rachel抹一抹臉上的淚痕答道。

「如果有一日可以比你時光倒流，你會唔會有唔同選擇?」靜了一回，天佑再問。

「衣D問題點知呀… 不過如果真係可以返返過去，至少我肯定會千方百計阻止佢自殺… 為左我，真係唔值得架…」

「阿媽，我未經歷過愛，體會唔到當日Elven的心情。不過我同阿妹都知你衣幾十年黎其實好唔開心… 我地好希望可以幫你修補你人生嘅遺憾，好希望你可以活得開心D。」

「傻仔，都咁多年啦。阿媽見到你同思雅咁乖咁生性就已經好安慰，只要你地開心幸福我就開心架喇…」

「我地好幸福呀，因為有個咁好嘅阿媽~ 衣家到我同阿妹有能力去回饋你喇，今晚同我地去一個地方啦。」

「咩地方?」

「今晚你咪知囉~」

到了晚上，天佑駕飛船帶Rachel到了一個效外地方。降落後經過一重又一重的關卡，他們來到了一個像實驗室的大房間，思雅早在這裏等著並向他們揮手。

「你兩個攪咩咁神秘呀? 衣度就係你地工作個實驗室?」30年後的科技絕不是現在可比，所以看見很多看似先進的儀器也沒有讓Rachel大吃一驚。

「你都可以咁講，衣度係其中一個實驗室。不過黎緊我地講嘅野你要認真聽同埋唔好咁驚訝。」天佑答道。

「咁嚴肅? 咁講啦。」

「其實自從知道左阿媽你D故仔，我同阿妹就一直諗緊有咩方法可以幫你，而咁岩地球上科技嘅突破比左條路我地。阿媽，唔好嚇親，前排我地國家終於成功研發左時光機可以比人返返過去喇。而且一時間，阿妹果team都成功研發左另一樣野，一種可以幫人將靈魂轉移去另一時空的技術。首先你要明白衣個宇宙其實係有好多唔同的世界…」天佑和思雅很認真和Rachel講解這技術和要注意的事項。

「所以你意思係我可以用時光機返返過去，再用阿妹個技術去另一個世界重新黎一次?」用了很長時間理解背後理念後，Rachel得出結論。

「無錯，當然要點用佢地你可以認真諗下，然後再話比我地聽啦。」

Rachel聽完陷入了深思，良久，她終於作出了決定。

「越諗阿仔阿女你地真係好叻，多謝你地咁孝順為我做嘅野，阿媽好以你地為榮! 我決定左喇… 」然後便把自己的計劃告訴了他們。

「阿媽你肯定? 你唔自己去經歷另一個世界?」

「阿媽老喇，而且仲有你地，我邊捨得就咁走左去… 返返去救返Elven，比另一個自己多一次選擇權，然後如果可以知道埋佢地嘅結局就最好啦…之後我就返返黎陪你地，我仲要等住抱孫架嘛~」

「媽…」天佑和思雅走到Rachel前面緊緊抱著她，因為他們本身也很唔捨得Rachel。三人就這樣抱著一團靜靜享受著這時光。

「好啦，我出發喇，早去早回!」過了一會Rachel終於收捨心情決定出發。

「衣個空間膠囊有3套藥和儀器，以備有咩變數和不時之需，你好好袋住呀。前面果部就係時光機入口，你入去就得，其他野我地會set好架喇。」抹掉眼淚思雅把需要的用具交給了Rachel。

「媽咪好快返架喇，等我呀~」深呼吸了一口，Rachel走進時光機並和兩個仔女揮手作別。

「萬事小心呀媽咪!」說完天佑便按下了一個紅色的掣，而Rachel亦應聲在時光機內消失了。

經過一輸暈眩的閃光後再次打開眼，Rachel 發覺自己回到了30年前的尖沙嘴海傍，而在遠處，她看見了一個熟悉的背影正望著海邊發呆。

(Elven，Rachel，我黎救你地喇!)

-外傳. 故事的終結與起點 完-

多謝

所以今次加少少新元素唔係純返返過去希望可以特別D

因為劇情需要, 我將D 章節重新編排過. 被遺忘的故事會係第二部劇情, 岩岩完左. 有興趣可以去紙言或者PENANA 睇下新目錄的編排.

另外預告明天會有第三部新的故事劇情上線

第三部

1. 你好 我係Elven

“夕陽無限好 天色已黃昏 本想去憑愛 去換最燦爛一生~”

隨著鬧鍾聲響，Rachel緩緩打開眼睛，望著陽光已經灑入房間，她知道要起床了。今天是星期日，她需要返教會主日崇拜。經過一輪梳洗換裝後，Rachel已在走往巴士站的道路上，她不時四周觀望，尋找著那熟悉的身影，然後在巴士站裏，她看見了他。

「Hi，咁岩嘅?」帶著點尷尬又帶著點高興，Rachel向那男孩打了聲招呼。曾經，他們習慣相約一起返教會和返屋企，但自從幾個月前Rachel意外聽到男孩告訴別人說不會喜歡自己，她便沒有再約過他，只是大家間中還是會在巴士站裏碰面。一方面她想逃避他，但一方面她卻又希望見到他。

「我地有緣囉~」男孩露出他招牌式的燦爛笑容說道。自從察觀到Rachel的異常，他習慣了搭早一班車到教會附近先吃早餐，不過今天因睡過頭所以只能極速買個麵包代替，然後便遇見了Rachel。他很想知道Rachel為何突然疏遠自己，但男人的自尊又讓他不好意思問出口，結果就默默接受了這變化。

Rachel聽到男孩的回答，個心猛烈跳了一下，然後很快回復平靜，只是象徵式對男孩笑了一笑以作回應，結果氣氛陷入了古怪的dead air，幸好巴士很快便來到打破了這困局。巴士上並不多人，Rachel坐到了其中一排空位靠入的位置，男孩猶豫了一下後並沒有坐到Rachel旁邊，而是選擇坐到Rachel的後排，他並沒有發現Rachel看見後臉上出現了一個一閃即逝的失望表情。

巴士開動，兩人都故作望向手機避免尷尬。過了一會，男孩突然醒起甚麼問了Rachel一句

「咦，今日係咪轉左你做司琴?」

「係呀，本身係Susan做架，但佢前日突然同我講話今日會帶個新朋友返教會想全程陪住佢所以搵左我頂佢喎…」

「嘩，咩朋友咁大面子呀… 肯定係男仔啦~」

「我又無問佢呀，一陣就知係唔係啦~」

「車~ 仲話係人地死黨，咩都唔知架。」

「果陣訓緊覺求其答應左佢就收左線喇… 」

「哦… 係喎，開始諗大學讀邊科未呀?」

「未呀，仲諗緊…」

「你就好啦，唔駛考A-level可以直接入大學…」

「果陣叫左你比心機讀書架啦，你唔理我淨係顧住玩咋嘛…」

霎時間，他們又好像回到以前沒有隔膜的時候，一句緊接一句閒聊著。

開心時光過得特別快，轉眼間巴士就到站，他們走到教會門口便看見了Susan正和一個男孩閒聊著。

「嘩，真係男仔喎! 你睇Susan今日仲好明顯裝扮過著得咁靚!」男孩子說道。

Rachel看見這情境，心入面已大概估到這男孩是誰。

(死女包，終於得償所願叫到佢返我地教會?)

「嘿嘿，我地快D行過去打聲招呼先啦~」

「咦，你地好返喇? 一齊返黎嘅?」

Rachel和男孩走到去Susan面前本身想質詢Susan，誰知反被Susan搶先一步將軍殺過措手不及。

「我地不嬲都無事，係你地亂up咋嘛。衣位俊男咁生面口嘅，你唔介紹下?」還是男孩首先冷靜下來帶回正題。

「佢係Elven，我中學同學，今日第一次返我地教會呀。」Susan心情極好地介紹著。

心裏猜想得到証實，Rachel立即對Susan展示出一個只有她們兩個才懂的笑容，因為Elven一直是Susan的暗戀對像，所以她對這名字並不陌生。

「你好，我係Rachel呀，Susan的好朋友。」

「你好，我係Daniel，都係Susan的好朋友。」

「Rachel，Daniel你好呀，nice to meet you~」

「我代表我地教會歡迎你~」Daniel 作了一個歡迎的手勢。

「好啦，唔好咁老土啦，就快開始我地入去啦~」Susan不想給Elven壓力便接著說道。

入到去，Rachel就走到台前和其他教友預備一會崇拜的事宜，Daniel就周圍和其他教友打招呼。Susan側帶著Elven坐下然後和四周的教友談天。

隨著琴聲響起，崇拜亦正式開始。不過整個崇拜Elven卻總是不自覺望向鋼琴的方向，不知為甚麼，由他望見Rachel第一眼開始，就有種很熟悉又親切的感覺想親近她，所以眼睛總是不期然會望向她。事實上其實他亦不明白自己為何會突然答應Susan返這教會，以前Susan不時也會邀請他但他總是拒絕，但在前幾天當Susan又再問他的時候，他腦海突然有個聲音告訴他要答應，結果糊里糊塗這天便來了這裏。

同一時間，Rachel在不用彈琴的時候不時也同樣會望向Elven的方向，因為不知為甚麼她對Elven好像有種溫暖的親切感，好有老朋友的感覺。

(或者係因為我成日都聽Susan講起佢所以感覺好熟悉?) Rachel這樣和自己解釋。

崇拜完結後，大家又開始和不同的教友寒暄。這時由於Susan正在和另一教友談天，Elven在旁邊不期然又在尋找Rachel的身影，誰知當他看見Rachel時Rachel亦碰巧望著他，他笑了一笑便走近了Rachel。

「其實我地之前係咪見過? 唔知點解我總係覺得你好熟口面。」

Rachel聽到後心裏想了句 ”我都係”，不過嘴裏卻說

「見就應該無見過，不過之前我都聽Susan提起過你個名幾次。」
(其實點只幾次，幾百次都可能有…)

「提起我? 無啦啦做咩提起我?講我壞話呀?」

「無呀，講話佢學校有個文武全才的萬人迷好受歡迎啫~ 同埋話邀請過你幾次返教會你都請佢食檸檬囉~」

「你聽佢亂up啦，佢最叻就係將所有野誇張化…」

「有無誇張就要之後慢慢觀察下先知喇~ 點都好，好高興認識你，再次介紹我係Rachel，陳天恩~」說完Rachel伸出了手。

「我都好高興認識你，我係Elven，黃天佑~」Elven亦伸出手說道。

隨著兩手雙握，新的故事又會否隨即展開?

好勁 樓主 好睇 支持

2. 認識

當晚Susan打了電話給Rachel。

Rachel: 「點呀Susan姐，今日好開心啦~」

Susan:「唔好笑我啦，雖然我都真係好開心~」

Rachel:「你睇你春心蕩樣個發姣樣… 你今次用左咩魔法可以邀請到你個男神返我地教會呀?」

Susan:「我都唔知呀… 其實大家上左大學後都好少見，幾日前咁岩中同聚會見到咪又問下佢，本身都預左佢會推，點知佢今次突然應承喎。」

Rachel:「莫非佢終於比你的誠意感動到?」

Susan:「唔會啦… 咁你覺得佢點呀? 係咪同我描述嘅一樣?」

Rachel:「都真係幾靚仔幾nice呀，唔怪得俘虜左你個少女心咁多年，連之前阿Paul最後都決定唔要啦~ 不過都要提提你，人地有女朋友架，唔好咁沉船呀…」

Susan:「咁我都知… 可以見佢多D我都好滿足架喇，將來係點就隨緣啦，反正都單戀左咁耐~不過佢地long D都keep到咁耐真係勁，証明佢都係一個長情嘅人~」

Rachel:「我真係無你乎， 應該佢做咩你都覺得係優點架喇… 咁你有無問佢以後仲會唔會返我地教會呀?」

Susan:「有呀，佢話以後得閒嘅話都可以返下喎~」

Rachel:「咁你以後加油喇~」

Susan:「當然! 咁你又點呀? 今日同Daniel一齊返嘅? 你唔避佢喇?」

Rachel:「咁岩巴士站撞到咋， 我仲邊敢再約佢呀…」

Susan:「都唔明佢諗乜架，你咁好點會唔鍾意你架… 你又係，人地講一句你就縮晒沙咁，比D熱情追佢返黎嘛!」

Rachel:「唉… 我都唔知…學你話齋，隨緣啦…」

Susan:「幸福係要自己爭取架! 你睇我幾努力~」

Rachel:「我就係做唔到你咁型嘛…」

Susan:「唔講衣D住喇，大學D野諗成點呀?」

Rachel:「仲諗緊呀… 不過應該都係港大Social Science或者BBA機會大架喇。」

Susan:「Elven讀HKU架喎，你如果有野想問都可以問下佢呀。」

Rachel:「好喎，不過等真係有野想問先麻煩佢啦~」

Susan:「share個contact比你有需要你自己add 佢MSN或者打比佢啦~」

Rachel:「唔該晒~」

過了兩星期，Rachel加了Elven的MSN

「Hi Elven，我係Rachel呀。」

Elven:「Hello Rahcel，近排比較忙所以無返教會呀，得閒D我會返下架喇…」

Rachel:「哈哈，我搵你唔係逼你返教會呀…」

Elven:「係? 因為Susan係咁問我，潛意式以為你都係… 哈哈」

Rachel:「放心啦，我唔逼人返教會架~ 搵你係想問下你HKU D野架，我黎緊要揀科喇」

Elven:「咁快手? 你想讀港大?」

Rachel:「係呀，岩岩好彩夠分拔尖… 諗緊讀Social Science港大好似係最好。」

Elven:「原來你係高材生! 好犀利呀~ Social Science我唔太熟，等我問一問人先。你成績咁好點解唔讀醫科呀?」

Rachel:「我讀文科入唔到醫科呀， 同埋都真係無咩興趣…」

Elven:「icic~ 岩岩問左hallmate，佢話Soc Sci應該HKU同CU最好，但就睇你想主修咩野。 例如journalism、geography、 econ 就CU好D，但psychology、social work、 politics等就HKU好D，名氣同排名上HKU都應該好DD。」

Rachel:「好快手! Thanks ar~港大D hall係咪玩得好犀利架? 你覺得間大學點?」

Elven:「港大好多hall同埋D hall嘅文化同其他大學係好唔同 ，衣度好講你要投入hall的生活同文化，所以好睇你鍾唔鍾意，鍾意就好開心，唔鍾意就會覺得好chur。我入左間新hall相對無咁chur，但其實大家都好想建立多D野將佢都變傳統hall咁，唔係就好無特色，所以變左另類嘅chur，但又無其他舊hall威逼性咁強。至於大學都幾好呀，香港最高學府喎，環境靚又近西環。我自己個人認為啦，港大D人係smart D醒D，但世界仔D，而中大就與世隔絕D，D人係乖D純D。」

Rachel:「我都有聽聞過。會考讀書讀夠喇，入到大學我都想explore多D唔同嘅文化同生活。咁你係邊間hall?」

Elven:「你唔駛考AL已經好好多喇，考完你真係會覺得會考其實好輕鬆… 我入左C-hall呀，一間新男hall。」

Rachel:「咁你一定真係好鍾意同成班男仔玩喇!」

Elven:「哈，ok la。為左女朋友只好犧牲下…」

Rachel:「Wooo，好偉大呀~」 (Susan睇黎你都真係幾難有機會喇…)

Elven:「係喎，下星期港大i- day (information day)喎，你得閒都可以黎參觀下呀，大把人同你介紹~」

Rachel:「我會黎呀~ 到時睇下有無機會搵下你呀。」

Elven:「好呀，我多數會係hall個showroom。」

Rachel:「咁到時見，唔該晒你呀~」

天恩天佑

我出左之後都發現兩個名好似太似...不過當係緣份啦~

3. I-Day

這天，Rachel和Annie一起去到港大參觀，經過不同科的counter介紹，又遊覽過campus不同的地方，Rachel心裏已下了決定。由於Annie之後約了其他朋友，和她分別後Rachel便自己走到宿舍區的counter看看找不找到Elven。經過C-Hall的showroom，她看見Elven正很認真地向一班學生介紹自己的宿舍。

(點解佢衣個認真樣我真係覺得好熟悉好似係邊見過咁嘅?)

過了一會Elven介紹完後看見Rachel正在呆望著自己便走了過去。

「黎左喇? 行晒未呀?」

Rachel:「行晒唔同department d counter喇，又參加左幾個campus tour，係差hall衣邊未行咋。」

Elven:「咁感覺如何? 有決定未?」

Rachel:「嗯，我決定左會揀HKU Social Science做第一志願呀。」

Elven:「咁下年你就係我師妹喇~ 岩喇，咁我同你行下 hall d showroom ，預先同你介紹下，等你第日如果想住hall心入面都可以有d idea 嘛。」

「衣間係X-hall，佢地特色係男女會同層。」

「衣間係W-hall，佢地專收D成績好好嘅學生，可能岩你呀。」

「衣間係J-hall，全部單人房黎架，專係比有錢人住。」

「衣間係L-hall，女hall，係我地hall旁邊，所以我地都好努力同佢地傾緊攪多d joint-hall function，始終男女正常社交活動好緊要架嘛。」

去到L-Hall 的showroom，Rachel突然有一種很懷念的感覺。

Rachel:「我可唔可以去參觀下衣間hall?」

Elven:「好呀，橫掂我都要返hall拎d野，直接我同你行過去之後搵人帶你入去望下呀。行兩三個字就到，好近架咋。」

之後Elven把Rachel帶到L-Hall樓下，交了給L-hall的helper後就回了自己hall先處理一些事。

Elven:「你入去參觀下啦，我攪掂D野係樓下等你，睇下你一陣仲有無地方想行或者有野想知?」

Rachel:「好呀，唔該晒你~」

過了半小時後，Elven回到L-hall的樓下望著L-hall，等下等下不期然又有一種熟悉的感覺，好像自己曾經不時也在這裏等某個人一樣。發呆期閒，Rachel的聲音在耳邊響起。

「唔好意思呀，等左好耐?」

Elven:「唔係呀，岩岩到咋我都係。感覺點呀?」(點解衣個場景衣把聲音衣個對話，好似真係曾經發生過咁?)

Rachel:「好鍾意呀!如果入到港大我應該會揀住衣間hall~」

Elven:「咁我地第日做埋鄰居添喎。」

Rachel:「到時真係日日哦你返教會先得!」

Elven:「哈哈，我驚到時係到你成日借D椅唔得閒返教會咋~」

Rachel:「唔會嘅~」

Elven:「睇下點~ 太陽都就落山喇，你仲有無地方想去睇下?」

Rachel:「都無喇，衣家試下落西環行個圈睇下就走lu。」

Elven:「咁我帶你落去順便話知知邊度搭車啦。」

Rachel:「Susan真係無話錯你好好人呀!」

Elven:「舉腳之勞啫，過門都係客嘛~」

沿途Elven和Rachel不斷閒聊著，很自然像前世一樣又是一個話題緊接著另一個，很快就已經到了巴士站。不過正當Rachel打算打電話回家告訢屋企現在回家的時候，Rachel卻發現自己的電話不見了。

「大鑊，我好似唔見左個電話…」

Elven:「會唔會有野遮住左咋? 我試下打比你?」

Rachel:「好呀，唔該晒，電話係XXXXXXXX」

Elven:「通但無人聽喎…」

Rachel:「我本身較左震機，但衣家feel唔到有野震，應該真係唔知係邊度跌左…」

Elven:「唔緊要，我地沿路上返去，行返你今日行過嘅地方睇下搵唔搵得返?」

Rachel:「好…」

於是他們由西環原路回hall，再回到campus，但一直都找不回個電話。

Elven:「都天黑喇…我地都搵晒hall同campus D人幫手留意，一係我地去食飯先再等下佢地有無消息?」

Rachel:「只好咁啦… 唔好意思無啦啦麻煩左你成日。」

Elven:「傻啦~ 你用我個電話打返屋企講聲先啦。」

Rachel:「唔該晒，你都幾細心喎~」

說完Rachel便打回家告訴父母自己晚飯後才回家。然後他們又回到西環找了間西餐廳吃晚飯。Elven見Rachel悶悶不樂沒甚麼心機，於是想了個話題吸引Rachel注意不再擔心自己的手機。

「係呢， 你同Daniel識左好耐?」

Rachel:「佢係我中一果年開始返我間教會，所以都識左5年喇，做咩無啦啦咁問?」Rachel有點驚訝Elven為何問這問題，於是反問。

Elven:「無呀，覺得佢好靚仔所以問下囉~」

Rachel:「竟然? 聽聞你係中學都係校草萬人迷黎架喎~」

Elven:「你聽Susan亂up啦，我只係一個普通人… 講返Daniel先啦，佢份人點架?果日比我感覺佢係一個幾有自信嘅人。」

Rachel:「都係架，佢份人成日好似玩下玩下咁，平時幾funny，但其實又好有個人諗法，而一有事發生佢又會變得好可靠…」一說到Daniel為人，Rachel很自然顯示出自己由衷的讚賞。

Elven:「咁佢真係好好喎，好到你讚佢讚到自己塊面都紅晒~」Elven打趣說道。

「邊有呀!」Rachel抗議道。

Elven:「如果我無估錯，你應該暗戀緊佢，係咪呢~」Elven本想調戲下Rachel，但說完這句後個心卻不知為甚麼突然劇痛了一下，不過他沒有表露出來。

「…」Rachel只是紅著臉沒有回應。

(好可愛…)
Elven看見Rachel有趣的表情後第一感覺。

Elven:「唔答即係係啦~」

「…有咁明顯咩?」不再否認，Rachel認輸答道。

Elven:「我直覺準啫~ 不過果日見你地又好似有D唔自然… 佢真係唔知?」

Rachel:「唔知啦…而且佢都唔鍾意我…」

Elven:「何出此言?」

「幾個月前我偷聽到佢同另一個教友講一定唔會鍾意我…」Rahcel簡略地把那日發生的事告訴了Elven。

Elven:「嗯… 你有無諗過佢係講大話?」

Rachel:「點會呀? 有需要咩? 佢又唔知我果陣係度偷聽緊…」

Elven:「有時男人的自尊或者面子，係可以令佢地做好多蠢事… 亦都或者正正因為佢唔知你係度佢先咁講…」

「真係?」Rachel突然一臉期待望著Elven。

「就我聽你頭先描述嘅情境，我覺得當日佢講大話嘅機會係唔細，而就我當日對佢嘅觀察，我覺得佢唔係對你無感覺，所以你唔駛咁灰住喎，你絕對有機會架~」

「希望啦…」Rache聽完想了想又變回半信半疑的狀態。

Elven:「對自己咁無信心架你! 而且你對自己無都對我有信心啦! 我了解男仔定你了解男仔多D? 佢望你果種眼神肯定唔只朋友咁簡單!」看見Rachel的變化Elven不自覺提高了自己的聲線。

「信喇信喇，唔好咁激動!」Rachel看見Elven突然變得這樣著緊不自覺會心微笑了一下。

Elven:「你要明白驚、縮沙對件事係無幫助架，有自信的人先最吸引，所以就算佢真係唔鍾意，你都要覺得係佢自己走寶，而唔係係度自怨自艾，明唔明?」

Rachel:「Yes Sir!」

(點解衣種被訓話的感覺又咁熟悉嘅…)

Elven聽到Rachel的回應後，拿了枱上杯茶喝了口，一臉滿意的樣子。

「咁你呢? 聽Susan講你女朋友係英國讀緊書long D緊?」說了那麼多自己的事，Rachel又打起了幫Susan偵察敵情的主意。

「係呀，會考後佢就過左英國喇。 」想起Ada，Elven的臉充滿了柔情。

Rachel:「Long D 都仲keep到咁恩愛，真係勁呀~」

Elven:「因為我地經歷過一d野啫…」

正當Rachel想追問的時候，Elven的電話響起。

「唔駛擔心啦，L-hall打黎話搵返你個電話喇，我地食完上返去拎啦~」收線後Elven告訴Rachel。

「Yeah 唔該晒你呀! 麻煩左你成日，衣餐我請你啦~ 唔係我會唔好意思架…」

「咁等你正式成為左我師妹住入L-hall後我請返你食餐好當慶祝啦~」

「好~ 到時實大把機會!」

4. 海洋公園 (上)

經過I-day後，Rachel和Elven真正成為了好朋友。雖然不頻密，但間中他們都會找對方閒聊一會。Elven很享受和Rachel傾計的時間，他不明白為甚麼每一次交談，自己都會有種像追回部份失去了的東西的感覺，但就是這種感覺，讓他留戀和Rachel的所有交匯，亦因為這樣，他慢慢竟真的每個星期天也會盡量抽空去返教會。

另一邊廂，Elven對Rachel來說亦同樣產生了一種獨特的吸引力。和Elven談天，她總會有一種舒服和安心的感覺，而每次和Elven談到一些讓兩人都發笑的內容時，一種強烈懷念的感覺就會在她的心裏油然而生，讓她不知不覺間想更親近對方多一點。

當然，這些感覺距離男女間的愛情還有一段不短的距離，但卻足以讓雙方留意到對方對自己而言的獨特之處。不過對於這些轉變，最開心的卻是仍對一切懵然不知的Susan，她仍為看見Elven連續返了兩星期教會而雀躍。

「Woo Elven，竟然連續兩星期見到你? 做咩突然咁神心呀?」Susan走過去Elven處問道。

Elven:「近排見得閒D咪返多D囉，費事成日比你哦啦…」

Susan:「咁你要繼續keep住呀~」

「你唔好係咁chur Elven啦，一陣攪到佢驚左你唔返呀~」旁邊的Rachel看見Susan已經笑到唔見左隻眼，講笑寸下Susan，不過暗地她亦為看見Elven已感到高興。

Susan:「唔會嘅~ 不過成日淨係教會見都有D悶，不如下星期搵D野攪下?」

Rachel:「你想攪D咩?」

Susan:「不如一齊去海洋公園? 好耐無去過喇~ Elven你話好唔好?」

Elven:「幾時? 要睇下hall有無野要攪…」

Susan:「下星期六呢? Rachel你得唔得呀?」

「應該ok嘅 …」Rachel其實興趣不大，不過為了幫Susan助攻，只能說ok，不然事後又會比Susan轟炸。

Susan:「Yeah~ Elven呢?」

Elven:「似乎都ok，再confirm你地? 同埋不如搵埋Daniel?」知道Rachel會去Elven的興趣增加了少許，還打算順勢幫Rachel助攻。

「好呀，我一陣問下佢。」Susan有點愕然Elven的提議，然後一邊回應一邊下意識望了一望Rachel，像在詢問”佢係咪知道左D野?” 。Rachel卻只是臉紅了一紅低下頭沒有回應Susan的提問。

「你地係咪講緊下星期去海洋公園? 我都想去呀，可唔可以join?」這時一把聲音從她們背後散出。大家轉頭一看，原來是另一教友Peter。

Rachel看見後面色沉了一沉，不過大家一場教友，總不能直接拒絕，所以Susan雖然明白Rachel不喜歡還是勉強答應了Peter。當然這些細微的舉動逃不過Elven的法眼。

「你唔鍾意Peter?」當晚Elven MSN Rachel問道。

「唔係唔鍾意… 不過近排feel到佢對我似乎有其他意思而我又對佢無其他意思啫…」

「明白。咁Daniel知唔知?」醒目的Elven立刻明白是甚麼一回事。

「我相信全教會嘅人都睇得出…」

「唉，又係自尊… 放心，下星期六我會搵機會助攻比你地架喇!」

「喂! 求下你唔好亂黎呀…」

「放心，我有分數架喇!」

到了下星期六，Rachel、Daniel、Susan、Peter和Elven相約在金鐘一起坐巴士到海洋公園。

上巴士時，Elven知道Susan正路會和Rachel一起坐，便預先以有野想同Susan傾捉了Susan和自己坐。然後順序是Rachel，Daniel，Peter上車。Elven選擇這策略是因為看見Peter在最後上車就算自己一個坐也是順理成章不會覺得自己比人孤立，誰知在Rachel坐下後Daniel竟然直接bypass Rachel坐了她後面，然後Peter立刻兩眼發光直飛到Rachel旁邊的座位上，Elven看見後差點被激至吐血…

(唔通我真係估錯，Daniel唔鍾意Rachel? 無理由，佢咁做其實正正係欲蓋彌彰…)

看見Rachel一臉委屈，Elven只好立刻SMS Rachel say sorry，然後暗地裏罵了Daniel千百次…

不過Elven也沒太多時間再罵Daniel，因為Susan在他旁邊一臉興奮以為Elven想借故親近自己，不斷向Elven問東問西讓Elven差點招架不住，同一時間Rachel亦受到Peter同樣的對待…結果Elven一個善意舉動讓整程車兩人歡喜兩人憂愁一人唔知諗乜的情況下渡過…

幸好艱苦的時間總會過去，下車後Rachel立即捉著Susan傾計避開Peter，而Elven亦決定改變策略主動和Daniel Peter接觸看看這兩個男人的腦袋到底是裝著甚麼。

「你見唔見到呀? 佢頭先主動叫我同佢坐呀~」Susan捉著Rachel的手和她說。

「見到… 不過你記住之前我同你講過，唔好比自己沉船呀。」看見Susan仍興奮得在手舞足蹈的樣子，Rachel不忍心告訴她事實的真相，只能作出一些善意的提醒，不過明顯Susan完全沒有聽入耳。

「兩位兄台，見過幾次面都未有機會深入認識下你地，你地平時通常有咩嗜好?」另一邊Elven亦主動認識下Daniel和Peter。

Daniel:「我好hea架咋，通常平時都係踢下波睇下波同打下機咁。」

Peter:「我就比較靜態D，平時都係睇下書聽下音樂咁。」

一聽之下，Elven就知道Daniel和自己比較投緣，於是開始和他討論波經和近期流行的一些電玩，不過間中亦會主動和Peter搭一兩句訕以免他被冷落。

Daniel和Elven本身就是善於制造氣氛的人，所以整個行程還是在良好氣氛下進行，他們參觀了很多動物館和海洋館，然後又搭了纜車和看了海洋劇場。之後終於來到瘋狂過山車下，這次Elven一開始不敢再自作主張邀請Susan以免又害了Rachel，誰知Peter自己卻首先棄權。

「我玩衣D過山車會嘔架… 我係出口等你地啦。」

看見隱患解決Elven正打算開聲的時候，誰知Susan已先他一步

「Elven我同你坐呀，Daniel你幫我照顧Rachel喇~」說完便主動拉起了自己的手向前走留下了Rachel 和Daniel。

「你個best friend真係好積極主動溝仔喎…」Danie向Rachel苦笑了一下說。

「我都無眼睇… 典型有異性無人性咪衣D…」Rachel還以一個白眼。

繫好安全帶正在等開車途中，Rachel突然醒起Elven之前鼓勵自己主動一點，於是她主動問Daniel

「其實點解頭先巴士你要自己坐後面? 你明知我對Peter無意思唔想同佢坐…」

「咁我驚佢自己一個坐悶嘛，我又唔介意自己一個坐，同埋大家一場教友，你地傾多D可能你對佢無咁反感呢…」Daniel把臉轉向另一面解釋道。

「哦…」聽不出Daniel的言不由衷，Rachel覺得自己的心受到傷害。

幸好這時過山車開始開動，打破了這怪異的氣氛。

落了過山車後，Susan還是處於完全hyper的狀態，Elven望著她也只能搖頭苦笑，不過他一直都知道Susan就是這樣一個真性情的人。但當他向後望向Rachel和Daniel的時候，卻立即察覺了氣氛的異常。雖然不知發生了甚麼事，不過避免他們的尷尬持續，Elven還是貼心地走到Daniel旁和他說話並慢慢把他從Rachel身旁帶走，Susan 看見Rachel自己一個亦自動走了過去和她說話。

5. 海洋公園 (下)

找回Peter後，五人接著又來到一間鬼屋前。Susan二話不說又直接拉著Elven走了進去，其餘三人只好跟著。整間鬼屋對三個男仔來說並不恐怖，但對兩個女仔來說還是能有點效果，不過就在尾聲一個突如其來的驚嚇嚇了Rachel一跳的時候，同一時間一個小孩突然從後拔足狂奔衝前撞向了Rachel，一不留神下Rachel想閃避時卻意外拗柴扭傷了足踝。

「哎吔…」

三位男仕聽到Rachel的叫聲便走到Rachel旁看看發生甚麼事，接著一起把她扶離了鬼屋並找了個地方坐下。解開鞋子後發現Rachel的腳踠已腫得很厲害。

「睇黎暫時未必適宜再行住…」Elven觀察完後說道。

「衣度距離出口都唔算太遠，一係搵人揹住Rachel去出口再搵人幫手?」Susan提議。

「我可以呀!」Peter立刻自告奮勇想展示自己可靠的一面。

不過Rachel明顯不想與Peter有身體接觸並立刻向Daniel投以一個求助的眼神。Daniel看見後出現了掙扎的表情，可惜最後還是選擇裝作看不見。這讓Rachel感到絕望，眼淚亦開始在眼框積聚。

把一切看在眼內的Elven終於忍唔住主動走到Rachel面前蹲了下來

「我做開運動體能好D呀，Rachel你唔介意就等我揹你啦…」

「咁…麻煩你喇」說完Rachel便把身體靠在Elven的背上讓Elven揹起自己。

「岩岩多謝你救左我呀…」Elven慢慢走著的時候，Rachel在他耳邊用一個僅有他二人聽到的聲線說道。

「唔好咁講啦， 我講對唔住就真… 唔係我做左咁多多餘野你今日都唔駛受左咁多委屈…」

(在場可能得你一個留意到發生左咩事，你真係好細心…)

Rachel沒有把所想的說出口，只是輕輕把頭枕在Elven的膊頭上，這一刻她覺得自己真的受傷了。不過突然她發覺Elven的背部很廣闊很舒服，挨在上面讓她覺得很安心很溫暖，甚至讓她有種不捨得下來的感覺… 而同一時間他們身後的三人卻各自充斥著不同的情緒。

Susan用羨慕的眼光望著Rachel。
Peter用幽怨的眼光望著Elven。
Daniel則只是低著頭望著地面不敢向前看。

走到出口和工作人員溝通完後，Elven幫Rachel作了簡單的冰敷，然後便抓了Daniel陪他去截的士打算先把Rachel送回家再看看附近有沒有跌打看。

「Daniel，你知唔知係鍾意嘅人面前，自尊其實係幾咁唔值錢?」

「我唔明你講咩...」Daniel呆了一呆回應道。

「我知你明。信我啦，放低你果D無謂嘅自尊同面子，唔係最終受傷害嘅只會係對方同你自己。」

沉寂了一會，Daniel突然像想明了甚麼。其實頭先他跟在後面已一直在後悔，再加上Elven的說話終於讓他想通了。

「我…明白了」

「咁之後我地將Rachel交返比你，你唔好再傷害佢，ok?」看見Daniel眼神的轉變，Elven知道他應該已經想通了。

「無問題。」Daniel肯定答道。

「有的士喇，咁你扶佢過黎啦。」Elven笑了笑看見有的士便和Daniel說。

於是Daniel過去和Susan一起把Rachel接過來，Peter繼續跟在後面。

「Rachel， Daniel會送你返去，你地睇下如果屋企附近仲有醫生或者跌打就睇左先，無就明天再去啦。記住今晚訓覺墊高隻腳呀，明天會無咁腫。」Elven打開的士門對Rachel說。

「你唔陪埋我地?」Rachel問道。

「我一陣仲有其他野做陪唔到喇，Daniel應承左我地會睇住你架喇~」Elven一邊對Rachel眨眼一邊答道。

「哦…」

Daniel:「放心交比我啦，唔駛擔心。咁我地行先喇，拜拜~」

的士開走，Rachel拎轉頭從後窗望去越變越細的Elven，心裏不知為何多了一種莫明的失落。

當晚，Elven主動關心Rachel

「你隻腳點呀? 睇唔睇到跌打?」

Rachel:「最後搵到仲有間未關門，衣家敷左藥紥住左，好似無咁痛了」

Elven:「明天起身一落床你就知喇… 衣幾日係屋企抖下盡量行少D啦，仲要戒口鴨鵝蛋牛海鮮鼓油都唔好食喇。」

Rachel:「知道… 你好似好有經驗咁喎?」

Elven:「咁我打開波，拗柴衣D都成日發生架喇，已經拗到隻腳都好似變變地形咁…」

Rachel:「有無咁誇張呀!」

Elven:「有呀… 變晒慣性喇… 算啦，唔講衣D，Daniel之後有無好好照顧你?」

Rachel:「佢好似係有D唔同… 主動聊多返我講野，仲話我受左傷衣段時間要同返我一齊返教會同返屋企。」

Elven:「咁咪好囉~」

Rachel:「你係咪同佢講過D咩黎?」

Elven:「我只係叫佢諗下到底你重要定面子同其他人點諗重要咋嘛。」

「!!!」

Elven:「咁明顯佢個答案無令大家失望呀~」

Rachel:「哼!我先無咁快嬲完佢呀!」

Elven:「睇下點~ 我睇死你口硬心軟」

Rachel:「咁其實我都知…」

Elven:「總知記住唔好為左面子而違背自己嘅真心啦，好好把握衣段時間!」

Rachel:「知道喇情聖!」

不久，Rachel又收到Susan的電話

「點呀你，有無事呀?」

Rachel:「睇左跌打敷左藥喇…」

Susan:「咁同Daniel有無後續?」

Rachel:「佢咪陪我睇跌打同埋送我返屋企囉…」

Susan:「咁有無成功破冰呀?」

Rachel:「係見佢好似著緊我多左嘅…」

Susan:「咁都算因禍得福喎~ 不過你最好彩係有得比Elven揹你! 我識左佢咁耐都無同佢咁close過呀!」

Rachel:「你咁羨慕下次咪專登係佢面前拗柴囉~」

Susan:「好喎! 係咪真係好痛?」

Rachel:「你真係無得救…」

Susan:「講笑啫~話時話，點解佢會知你同Daniel D野?」

Rachel:「上次去港大佢有問過我我咪講左佢聽囉…」

Susan:「証明係人都睇得出你鍾意Daniel呀~」

Rachel:「我覺得衣家係係人都睇得出你霖佢囉…」

Susan:「真係? 咁睇黎我都要收斂下先得… 其實佢女朋友成日唔係香港好易有錯覺覺得佢無女朋友…」

Rachel:「你知就最好啦，我以為你真係完全唔記得左囉…」

Susan:「不過轉眼都就快到聖誕，可能之後都有段時間見唔到佢架喇…」

Rachel:「點解?」

Susan:「因為聖誕節佢女朋友會返黎香港囉…」

撐

多謝!

6. Hello Ada

「Honey~」Ada在入境大堂看見Elven的身影後，直奔進對方的懷內並送上一個足以溶化世上所有男人的擁抱。

「好似瘦左喎你，係果邊太忙無食飯?」良久，Elven把頭移後對Ada說。

「你淨係識氹我啦！ 我知我係越黎越肥...」Ada拎轉面裝作生氣。

「肥d好呀，唔好餓親呀~」Elven帶著憐愛說道。

「你唔好講野住，我要錫錫~」感受到Elven的關心，Ada撒嬌。

「Yes Madam!」

懷內動人的身軀，唇上柔軟的觸感，髮絲傳來淡淡的香味，全讓Elven感覺到一種久違了的熟悉感，這一吻足足維持了數分鐘才停止。

「明天諗住帶我去邊呀?」在車上Ada問道。

Elven:「明晚帶你去做一樣你之前講過話想試下嘅野呀~」

Ada:「係咩?」

Elven:「上年平安夜你見到係街有人報佳音好似好開心咁咪話想試下嘅，今年可以帶你去試下喇~」

Ada:「咁好!點解嘅?」Ada既期待亦為Elven記得自己講過嘅野而高興。

Elven:「你唔記得我同你講過近排有跟Susan返下教會?聽晚佢地會去旺東報佳音呀，知你想試下咪諗住同你一齊去試下囉~」

Ada:「係喎...都未問你，做咩無啦啦返教會?近排同Susan行得好埋喎你！」Ada又故作生氣。

Elven:「如果我同你講突然蒙主寵召叫我返教會你信唔信?平時Susan問我我都實拒絕，但果日唔知做咩突然有個感覺要應承...」

Ada:「一定係你做衰野太多神都要出手感化你喇...」

「衰野?你唔係度我邊有得做啫~」Elven的聲音突然帶著點淫邪。

「...」

見Ada沒反應Elven又把頭湊近Ada耳邊細聲說道:「所以我聽晚book左酒店，報陣佳音我地就走~」

「鹹濕佬！」Ada立刻面紅，半打半罵Elven道。

第二天，Elven和Ada閒逛完一會提早吃過晚餐便去到報佳音的地點匯合。遠處便看見Susan、 Daniel、 Rachel、Peter和一眾教友。Rachel經過兩個多星期休養已經能如常行走。

「各位好呀~ 同你地介紹，衣位係我女朋友Ada，佢之前有講過想試下報佳音所以今日就帶左佢黎喇。 」

「Hi，Ada好耐無見喇~」Susan當然認識Ada，不過又不算是很close的朋友。

「Hi， 我係Daniel。」

「Hi，我係Peter呀。」

「Hi，我係Rachel。」

聽到Rachel這名字，Ada的心不知為何猛烈跳動了一下，亦因而讓自己的眼睛多停留在對方面上片刻。

「大家好~ 冒昧黎打擾你地喇。」Ada有禮貌地和大家打招呼。

「唔打擾，報佳音不嬲越多人越好~」Rachel回應。

Ada:「之前成日睇成班人係街唱歌報佳音好開心咁，又好有節日氣氛喎，今日終於有機會親身體驗一下喇！」

Daniel:「係好開心架~鍾意嘅可以以後每年都黎玩架。」

Ada: 「好呀~」

Peter: 「聽Elven講你係英國讀書架喎，岩岩返黎?」

六人就這樣閒聊著。

沒多久，Rachel便走到去電子琴那邊預備，今天也是她負責伴奏，Susan同一時間亦跟了她過去。

「做咩跟住我過黎呀?眼冤呀?」看見Susan沒精打彩跟住自己，Rachel說笑道。

Susan:「唉...其實之前明明慣左無咩野，近排可能同Elven close左有左錯覺攪到衣家真係有D唔開心..」

Rachel:「一早同左你講叫你小心唔好沉船架啦... 不過佢地真係好襯呀。」

Susan:「Ada以前唔係咁顯眼架，唔知係咪同Elven一齊得耐吸收到d靈氣，衣家又無左個眼鏡，加上去埋外國真係成個人唔同左...」

Rachel:「咁証明Elven眼光真係好囉~不過...」

「不過咩?」見Rachel很久沒再出聲Susan問道。

Rachel:「無野無野...」

(總係有種感覺好似佢地唔會去到最後...)

Susan:「古古怪怪咁...咦，要開始喇，再傾，你加油呀！」

音樂響起，報佳音亦正式開始。Ada和Elven唱得很投入，只是後者間中總是不受控制般不期然偷偷望向Rachel的方向，而Rachel有空閒時，側會偷望向Daniel的方向，但停留一會之後眼光又總會偏側睄一睄旁邊的Elven和Ada。

轉眼間，一小時過去，Elven望一望錶，拍了拍Ada，然後便細聲和Daniel Susan他們說

「唔好意思呀，我同Ada有野做走先喇要。」

Daniel:「唔緊要，多謝你地參與呀，遲d見啦~ Elven下次可以帶埋Ada黎返教會架~」

Elven: 「好呀，拜拜~」

Elven下意識望向正在彈琴的Rachel見Rachel亦正望向這邊便跟她做了個再見的手勢。見Rachel笑了笑表示收到便轉身和Ada一起離開。

「你同Rachel好熟?」離開一會後，Ada突然問道。 不知為甚麼，直覺讓Ada對Rachel有點在意和戒心。

「間中有傾下計咁啦。佢係Susan best friend。你睇唔睇得出佢鍾意Daniel? 但同一時間Peter又鍾意Rachel喎。」

「睇黎你地真係好熟喎，識左無耐就連衣d野都知...」Rachel喜歡Daniel這消息沒讓Ada安心反而是不安感更加強烈。

「因為你男朋友我有一對看透世事的眼睛，無野暪得過我雙眼，包括你今日著左幾多件衫~」Elven又把頭湊緊Ada用帶點淫邪的語氣說道。

「變態佬！」

打打鬧鬧間他們已check in來到酒店房裏。

Elven:「春宵一刻值千金… 你屋企唔比你係出面過夜所以我地要把握時間呀！」

「無賴~」

看見Ada面紅害羞的樣子，Elven忍不住把她抱入懷中

「老婆仔，衣段時間我真係好掛住你...」

「老公仔我都好掛住你...」

說完兩人便擁吻起來，而壓抑已久的情火亦完全失控爆發出來淹沒了兩人。隨著雙方衣服越來越少，飢渴以久的Elven直接進入了Ada的身體。

只是本應極度亢奮的Elven，隨著下半身傳來那種嘅陌生又熟悉的觸覺，他腦海突然被一種極度哀傷的感覺入侵，眼淚亦不自覺急速流下。那種感覺包含著悲傷，懊悔，懷念，欣喜與疼惜。他把Rachel抱得更緊，彷彿深怕對方會隨時再次離開自己，同時亦加快了進攻步伐，渴求著與對方有更深入親密的靈欲交流…

同一時間，Ada被Elven進入的一刻，下半身同樣有一種陌生卻又懷念的感覺，同時間一種內疚，後悔，懷念和憐惜的感覺亦在她腦海深處湧現，淚水流下，她亦把身上的男人捉得更緊，渴望著被他無休止地衝擊著，彷彿每承受一下衝擊都在補償著自己對對方的虧欠和遺憾。

Elven和Ada並不清楚這些感覺到底是怎麼一回事，但這卻絕對讓他們更加投入激烈的親密行為，對雙方的依戀就像沙漠裏植物對水份的渴求，彷彿害怕下一秒對方就會再次消失離開自己。

過了不知多久，隨著Elven的釋放，所有剛剛負面的情緒亦隨即消失。Elven近乎虛脫躺在Ada身上，雙方雖然高潮已過但仍緊緊抱著對方。

「傻瓜，做咩喊得咁犀利呀...」Ada憐惜地撫摸著Elven的後腦問道。

「你咪一樣... 唔知點解我有個感覺好似搵返d失去左但好重要嘅野...Ada你可唔可以應承我衣世都唔會再離開我?」

留意到Elven用了個”再”字，Ada卻沒覺得有違和感並很快答道:「傻瓜...我一直都係度呀，除非你唔要我先啦~」說完便用嘴在Elven臉上輕輕印了一印。

「應承我先啦~」不知為甚麼Elven突然有種很害怕失去Ada的感覺。

「應承你~」Ada二話不說答應。

聽到後Elven尋著Ada的嘴吻了下去，然後很快又觸發了第二輪的激戰。

建議巴打可以轉個標題再po多次 真係唔太吸引到人入黎
可以口語啲

我都有諗過, 不過開多個標題POST返同一個故有D唔太過到自己..

通常對話我會用全口語
故仔就有返D書面語似返書咁同埋有D分別, 不過有時都唔小心口語左

Ada都去咗第二個平行時空？

係呀 其實係被遺忘的故事同埋rachel的自白兩個終章都留左伏線 我仲諗緊用唔用一章補返果個畫面

7. 不知道的事與軼事一則

時間稍為倒帶回到原本的世界。

---------------------------------------------------------------------------------------

Ada再三思量最後還是決定回到香港，去到Elven的灰龕位前讀完最後的回信。

(Elven你安息啦，我會永遠記得你架…) 默想著，Ada終於把信燒成了灰燼。

收拾完心情，她開始四周閒逛想去懷緬一下這個孕育著自己成長的城市。和Elven分手後，她其實每一年還是會回香港一次探望父母和弟弟，不過不知為甚麼，這一次每到一個地方，她都會特別容易想起和Elven在那裏發生過的點滴。七年的時光造就了很多有回憶的地方，雖然隨著年紀越大經歷越多，這佔人生的比重變得越來越少，但那還是一段不能被忽視的歲月，特別還是在人生成長最重要的年青時期。原來經過了這麼長時間，自己都還會因環境而想起一幕又一幕的回憶，Ada突然更加明白Elven當年為何在信中說道自己不願意出街。那感覺有多痛苦，自己現在或多或少都能有點體會。

又來到尖沙咀海旁，這裏是Elven自殺的地方，其實亦是Elven和Ada最後一次相見的地方。

那一晚，Ada和Elven在海港城晚飯後走到這裏閒逛，突然間一個不留神Elven手裏不知用甚麼方法突然多了一束花，然後遞到了Ada面前。

「送比你架~」Elven笑著對Ada說。

「多謝…」Ada接過花，心裏是感動的。

「衣家我先知自己有幾失敗… 一齊左咁耐，原來今次先係我第一次送花比你，仲要已經唔係用男朋友嘅身份…」溫柔的笑容慢慢變成了自嘲的苦笑。

「唔緊要啦… 最後你都有送呀~」至少最後有送過讓這件事變得圓滿。

「Ada，你可唔可以比多次機會我? 我真係會改架…」

那一刻的感動是Ada最後一次有過衝動答應Elven復合，只是最後還是理性戰勝感性。

「你再比D時間我啦…」

「好…」

(若果當日應承左你，結局會唔會有唔同? 大概都唔會吧…)

(不過其實我一直諗唔明，以你游水咁叻，自殺點會揀跳海?)

從回憶畫面回現實，望著海面的浪花，這問題又再浮現在Ada腦海。

這時老年Rachel剛從異空間回到外面，又看見一個女孩在望著海邊發呆。

(衣個年代做咩咁多人成日對住個海好似諗唔開咁架…) Rachel忍不住吐糟。

「小妹妹，做咩咁愁呀?」出於好心，老年Rachel關心問道。

Ada:「婆婆你好。無，諗起D往事啫…」

「掛住男朋友仔呀?」Rachel隨意八掛一問。

Ada:「男朋友仔? 哈… 曾經都算係嘅，不過我已經無機會再見到佢了…」

「點解?」老年Rachel心裏突然開始有不好的預感。

Ada:「因為幾個星期前佢係衣度跳左海，連屍都搵唔返…」

(Elven? 前男朋友? 唔通佢係…) 這時老年Rachel已大概估到這女人的身份。

「哦… 我都有睇新聞呀， 節哀順變…」Rachel不動聲色。

Ada:「最可笑係等佢死左… 我先有機會知佢之前為我做過D乜… 而你知唔知呀? 係差唔多10年前，就係衣個地方，佢曾經送過束花比我求我同佢復合而我拒絕左…」

(原來Elven死左之後Ada有返過黎香港仲要咁傷心… 不過可能一直都無人知…) Rachel驚訝於這段自己一直不知道的事實。

「咁你有無後悔?」好奇心軀使下，Rachel問了這一個問題。

「後悔? 我都唔知…不過如果時間真係可以重頭黎過，我會選擇比多次機會大家同佢再努力試多次…」

這時Rachel陷入了天人交戰… 讓Ada也去另一時空? 那必定讓Elven和Rachel的發展產生很多支節。但若不理Ada，Rachel良心又受到責備，而且覺得最後的答案會不完全。

(罷喇罷喇… 每個人都值得有第二次嘅機會，而且決定權應該要交返比Elven自己，就等我睇下多左Ada衣個變數後，你嘅初衷會唔會改變…如果你仲係堅持選擇Rachel，就代表Rachel嘅決定無錯，但如果你最後選擇左Ada，咁…至少我相信Rachel最後都叫搵到答案啦。)

「Ada，你仲想唔想見Elven?」有了決定，Rachel主動問Ada。

「點解你會知我地個名?」Rachel一臉驚訝望著這個老婆婆。

「你唔需要知，你只需要答我你頭先講重新比你揀多次你會有另一個選擇係咪真架?」

「係…」

「咁你跟我黎啦。」

----------------------------------------------------------------------------------
前事完， 故事回到另一時空。

整個聖誔以至新年除夕Elven都盡量抽空和Ada渡過。在除夕那晚碰巧父親不在香港，阿媽又自己有節目開party，於是Elven決定這晚邀請Ada到自己家中並親自下廚。要知道Elven之前除了煮公仔麵外基本上是從不入廚房整野食，所以這次為Ada處女下廚可謂誠意十足。

黃昏時間，他們一起到樓下超市選購食材。作為首次煮野食，Elven也很有自知之明所以只是選擇比較容易的菜色- 煎牛扒、肉碎炒飯和沙律菜。其實對於Elven的廚藝，Ada也是十分擔心，她擔心的並不是食物的味道，而是整個廚房的善後工作，她得清楚作為首次下廚，廚房可以被弄得有幾”喱hea”。若伯母回來後看見整個廚房被弄至烏煙瘴氣，Elven的下場絕對可以是悲壯級。不過在Elven再三堅持下，她還是被趕離廚房，只能在客廳等待。

幸好過程雖然不算十分順利，但食物還是順利完成，至於廚房，有足夠時間整理應該還是能救得回吧… 當Elven把食物放好，他發覺Ada已在梳化上睡著了。望著Ada這樣子，他突然有一種大家是老公老婆的感覺。

「食得喇，涷左唔好食，食完先再訓啦~」他憐惜地輕輕拍醒Ada，並輕輕吻了她的額頭一下。

Ada申了一個懶腰，走到枱前看見Elven的製成品，心裏有點感動。

「似樣喎! 試下好唔好食先~」

牛扒有點燶，炒飯有點鹹，沙律菜發現未洗幹淨有蟲…不過那份心意足以讓Ada忘記這些不足並吃得津津有味。幸福有時就係咁簡單，對方一個優點，一份心意，已經足已蓋過其他所有的缺點。吃飯時她望向Elven的眼神充滿了柔情和濃濃的愛意。

飲飽吃醉後，Elven讓Ada先到自己的床上小睡一會，然後自己開始清理自己在廚房留下的戰績。經過大半小時的努力，當他清理完畢回到房中已看見Ada正處於熟睡的狀態，於是他亦躺上床上攬著Ada然後合上眼睛，睡意吹襲下很快亦睡著了。

不知睡了多久，Elven突然感覺得有一隻柔軟的小手正溫柔地搓弄著自己的小Elven，舒服得引不住發出了呻吟的聲音，打開眼發現自己的褲子不知甚麼時候已經被旁邊的女子脫下，而對方正笑吟吟地望著自己。

「醒嗱?」看見Elven打看眼，Ada柔和地問道。

「你咁樣我好難唔醒架喎…」

「咁你鍾唔鍾意?」Ada語氣開始帶點挑逗性，一邊問一邊繼續搓弄著小Elven。

「嘶… 鍾意~」

「公子整左餐咁好味嘅晚餐比我食，小女子無以為報，唯有衣家盡力服侍公子以報答這一飯之恩啦…」說完便加快了手心移動的速度。

「咁就算報答? 咁無誠意?」不過Elven裝作一臉失望。

Ada把頭湊緊Elven耳邊，一邊吹著Elven耳朵一邊說道:「咁公子想點?」

Elven那還忍得住，一個翻身把Ada壓在身下…

過了良久

「啊…老公…好舒服呀…」

「老婆…我都好舒服… I love you…」

“咔嚓”

當Ada還像八爪魚般纏繞著Elven承受著對方的恩寵時，大門被打開的聲音把他們硬生生由仙境帶回現實。

「大鑊! 阿媽咁早返嘅…」Elven下意式說道。

「咁你仲唔快D出返黎! 快D著返衫出去啦…」Ada焦急地說道。

「阿媽真係掃興呀…」嘴是這樣說，不過心虛的Elven還是趕急退了出來作簡單清理後和Rachel穿回衣服。 只是出到去客廳發現屋裏並沒有其他人。

「咦，莫非阿媽又走左? 早知繼續埋先啦…」Elven一臉可惜的樣子。

「黃天佑，你想死呀! 比你媽見到我咁以後都唔知點面對佢呀…」Ada聽到後一掌拍落Elven心口。

「男歡女愛，天經地義~」Elven繼續笑淫淫咁嘅樣。

「你去死啦! 襯佢未返快D走啦…」說完便扯著Elven離開了屋。不過當Elven看見門口放著Ada的鞋子再望望房門位置便大概明白了是甚麼一回事。

送Rachel上車後再回到屋企，Elven看見母親有點面黑坐在梳化上。

「阿媽… 咁早返嘅?」Elven心虛又尷尬地同母親打招呼，他知道母親剛剛回來又立即出去，是因為她估到了房內正發生甚麼事。

「衰仔，你梗係想阿媽最好唔好返添啦!」

「點會呢…」

「你大個仔喇，有D野阿媽都管唔到你… 總知作為一個男人就要做返負責任的行為啦。 唔好對Ada玩玩下，同埋每次唔該做足安全措施，唔係有左BB 你同佢嘅人生都係咁先，仲害左個新生命添呀!」

聽見母親的訓話，Elven鬆了一口氣，而且突然發覺自己的媽媽原來也算開明。 而自此，Elven亦緊遵母親教誨，就算對方是安全期也好，他都會做好安全措施，直至多年後的一天…

好好既故事

不過點解好似大家都係鍾意有男朋友既女仔

問得非常好...
到底係隔黎飯香定係好的女仔自然多人鍾意一早比人追左呢?
我都唔知
但個人覺得過左某D年紀其實好女仔都多有男朋友
而過左中學年紀好多時無得好似學生咁靠多時間相處再慢慢有感情
變左好多時都靠外表互相吸引到先再有下文
而外表較好的又通常已經比人追左
所以變左有咁ge錯覺

8. 姊妹情深

時光飛逝，假期過後轉眼間Ada又要回到英國，不過在回英國前，Elven還是信守承諾帶Ada返了一次教會。Ada和教友們相處愉快其間有講有笑，完了崇拜後還和Susan ，Peter， Daniel和 Rachel一起吃了個午飯。 飯後當Elven和Ada繼續在街閒逛時

「你覺得Rachel真係鍾意Daniel?」Ada突然問道。

Elven:「唔只我覺得啦… 佢自己都認左~」

「但頭先我觀察左陣又無乜果種感覺… 反而Daniel同Peter對佢就真係有D野，特別Peter係非常明顯…」

Elven:「你咁講開，近排佢望Daniel種眼神係有D唔同左… 可能上次Daniel真係hurt親佢掛… 不過唔驚嘅，Daniel衣家諗通左後應該救得返嘅。」接著便把海洋公園發生的事告訴了Ada。

「揹人? 好型啦你，又英雄救美，一陣你攪到人移情別戀你就死!」聽完後Ada生氣地扭著Elven的耳仔說道。

「痛痛痛…咁唔係點喎，由得Rachel比Peter揹? 你見唔到佢當時想喊果個樣… 同埋我之後都話醒返Daniel啦!」Elven痛楚地解釋道。

Ada知也不能怪Elven便放了手。「總知咪話我唔提你，一個Susan一個Rachel你自己小心D啦…」

「傻架咩你… 邊有可能，反而係你呀，記住果晚應承過我D咩，唔好係果邊比鬼仔溝左呀~」

「哼! 咁就要睇你表現喇，你再越黎越少搵我好難講架~」

Elven把Ada抱入懷內

「搵搵搵，每日都會搵你好無?」

「算你啦~」

同一時間

Susan和Rachel也和Daniel Peter分別後在girls shopping。

「Rachel，我覺得我個心好似穿左個窿… 你頭先睇唔睇到佢地有幾恩愛呀… Elven真係錫Ada錫到燶呀… 點解世間上可以有本身咁好又咁錫女朋友嘅男仔架!」

Rachel:「睇到… 其實不如你接受現實放棄啦，大學咁多男仔，何必攪到自己咁呢…」

Susan:「我開始有D後悔叫左佢返教會喇…見多左反而產生左好多唔應該的想法…」

Rachel:「可惜衣個世界無後悔藥… 不過我有個諗法可能幫到你~」

「咩?」Susan一臉期待。

Rachel:「不如你考慮下Peter? 又幫到你，又幫到我~」

Susan:「你想死呀! 係我都諗Daniel啦，哼!」

Rachel:「好呀，anyone but Elven就得架喇。」

聽到後Susan一臉吃驚地望著Rachel。

「你係咪仲嬲緊Daniel?」

Rachel:「無呀，不過真係寧願你迷Daniel都好過繼續沉Elven船咋嘛，而且機會都大D啦…」

Susan:「咁你點?」

Rachel:「關我咩事?」

Susan:「你唔鍾意Daniel喇?」

Rachel:「唔係… 不過自從去完海洋公園後，感覺係有D唔同左…」

Susan:「如果比Daniel知道，唔知佢會有幾後悔呢…」

「唔知呢… 不過比起Daniel我都係覺得Peter更岩你~」說完Rachel便立即向前逃跑。

「陳天欣! 我要打死你!」Susan立刻追著Rachel作勢要打她。

二人就這樣像小朋友般在街上追逐。

直至跑到尖嘴海邊雙方都沒氣，便一起倚在欄桿回氣休息。

「不過你都講得岩嘅，我係應該要抽身，其實我知就算Elven有日真係同Ada散左，佢應該都唔會鍾意我…」海風吹佛，Susan望著海對Rachel說。

Rachel:「咁又未必嘅…」

Susan:「識左咁耐，係有火花一早就有啦… 所以與其糾纏係一個我愛嘅人，不如試下搵一個愛我嘅人，然後再睇下自己有無辦法愛上佢...」

「我愛嘅人同愛我嘅人?」Rachel聽到這句子，突然醒起自己好像忘記了甚麼。

「係呀，所以不如你都考慮下Peter?」見Rachel發呆Susan又襯機想作弄下她。

「原來你講咁多野最後都係想講衣句…」明白到Susan的用意，Rachel的思路便被這說話終斷了。

「不過Rachel，我同你由細玩到大，我相信我地都係大家嘅best friend，唔應該有秘密，你可唔可以老實答我一個問題?」Susan對Rachel笑了笑後突然認真地對Rachel說。

Rachel:「突然咁認真? 問啦~」

Susan:「你覺得Elven點?」

Rachel:「下?」

Susan:「你答我先啦~」

Rachel:「嗯… 咁佢係真係好好嘅，外型好，性格好，對女朋友好，仲好溫柔同細心，暫時好似都搵唔到咩缺點。」

Susan:「咁你對佢有無特別感覺?」

猶豫了一會，Rachel決定坦白，因為她不想對Susan說謊，亦相信自己和Rachel的友誼經得起考驗。

「我講完你可唔可以唔好嬲?」

Susan:「問得你梗係唔會嬲啦~」

「其實唔知係咪因為聽你講得佢太多，由第一眼見佢開始，我就有種好熟悉好親切的感覺，好似已經識左佢好耐咁。到到真正同佢接觸多左，衣種感覺就更加強烈，我會鍾意同佢傾計，而且係佢面前，我好願意同安心顯示自己真實同軟弱嘅一面，我未試過咁快對一個人咁亦都唔知點解… 而且自從識左佢後，我對Daniel的感覺好似真係有少少唔同左，特別係去完海洋公園之後…」

「哈，終於肯講出口喇咩死女包!」Susan聽到後反而有種如釋重負的感覺。

「你一早feel到?」Rachel帶點驚訝。

Susan:「因為我太熟悉你，亦太留意佢喇，有時夾起你地中間，我會feel到你地之間果種獨特的氣場。唔好以為我見唔到你彈琴果陣間中會偷望下佢，然後我又發覺佢其實間中都會偷望返下你… 所以如果我無感受錯，佢對你應該都係一樣有種好特別的感覺，你地果種connection，絕對唔係單一而係雙向，而且雖然只係好間中一兩次，但我見過佢有時望你果種眼神，試過比佢望Ada果陣仲要溫柔… 所以我先意識到就算有日佢同Ada分手，佢都唔會鍾意我，但肯定會鍾意你… 而你衣個傻女，一定會因為我而選擇放棄，咁不如我及早離場等衣日發生果陣你地可以順利發展~」

Rachel:「喂喂…你會唔會傻左諗得太遠… 我本身講果D同你講果D完全係兩回事喎…」

Susan:「我知我知，你有Daniel嘛~ 不過你知我有幾迷戀Elven啦，而如果有日佢真係同Ada分開，我覺得世界上唯一可以襯得起佢嘅就只有我嘅好姊妹你~ 係我自己多幻想啫，你唔駛理我架，千奇唔好因為我影響左你自己嘅決定!」

Rachel:「我都無你咁好氣費事睬你… 不過你諗通唔好再沉船落去我都替你高興嘅~」

Susan:「總知無論將來點都好，我地嘅友誼永遠都唔會變~ 除非…」

Rachel:「除非咩?」

Susan:「你做左D野傷害我個男神囉~」

Rachel:「車! 仲話咩友誼永固，根本係有異性無人性，男神仲重要過我!」

Susan:「nonono，如果有日佢傷害左你，我一樣會嬲爆佢唔再封佢做我男神!」

Rachel:「你真係太多幻想喇，不如直接去做編劇啦你~」

Susan:「有時說話唔好講咁滿呀，因為你永遠唔知聽日會發生咩事架~」

Rachel:「不過講開又講，我有個直覺覺得如果Elven同Ada繼續long D，總有一日會發生問題...」

Susan:「無錯，到時就係你出場嘅時候喇~」

「!*(#&#)(@)」對著Susan Rachel只能反白眼。

9. 生日禮物

轉眼間Ada已回英國差不多一個月，而這天Rachel正在房裏苦惱著，因為下星期便是Daniel的生日，她正沉思該送他一份怎樣的生日禮物。

「Susan，救我呀!」

Susan:「仲未諗到送咩?」

Rachel:「係呀，無咩頭緒... 」

Susan:「你識左佢咁耐都唔知佢咩喜好架咩?」

Rachel:「大概都知嘅...你覺得送D實用野好定奢侈野好?」

Susan:「我覺得...可能搵返個男仔比意見會好D...」

Rachel:「你唔係又打Elven主意呀?」

Susan:「所以我不嬲話你最醒目~」

Rachel:「你記唔記得上次自己講過D咩?」

Susan:「記得呀... 放心啦，今次我純粹為你好，唔係為自己架，男仔始終了解男仔想收D咩禮物多D嘛~」

Rachel:「咁都係嘅...」

Susan:「交比我約佢啦~」

三天後

「Susan咁耐都未到嘅?」Elven和Rachel已在相約的地點一段時間。

Rachel:「係囉，都過左十五分鐘，佢好少遲咁多架喎...咦，佢打黎喇... 喂 你去到邊呀?下?哦...咁好啦。」

Elven:「佢做咩?」

「佢話佢大學突然有野攪黎唔到叫我地行住先喎...」憑自己對Susan的了解加上上次的對話，Rachel對這原因的真實性抱有懷疑，但當然不能對Elven坦白。

Elven:「哦...咁我地照行啦，你初步有無咩諗法?」

Rachel:「都係諗緊佢鍾意嘅玩具定係實用性比較高嘅野咋。例如遊戲game模型類或者係手錶銀包類，因為見佢衣兩樣好似都舊舊地喇。」

「唔好遊戲摸型果d喇，唔夠touching，錶同銀包幾好呀，又貼身可以日日見諗起你~你諗下每次佢拎銀包出黎比錢都諗起你，或者每次睇錶都諗起你唔可以遲到，你暗地裏控制晒佢嘅財政同時間，幾好~」

Rachel:「哈哈哈，咁都比你諗到，仲幾有道理喎！」

Elven:「有目標就出發lu~」

接著Elven和Rachel便在油尖旺區不同的鋪頭穿梳，而逛街途中，Rachel發現Elven好像有個習慣永遠都會故意企在較近馬路那邊。

可惜行了很久，Rachel還是沒有看中的，望著天色已開始轉黑，便對Elven說

「睇黎今日都未必搵到了...你夜晚有無野做?食唔食埋飯?」

「可以呀~」Ada之前的說話讓Elven理性上覺得應該拒絕，只是感性輕易戰勝了理性。

Rachel:「咁你陪左我成個晏晝，我請你食飯啦~」

Elven:「又你請?唔得~我好大男人架，點可以要你連請我兩次架，今次我請啦。」

Rachel:「睇唔出你係大男人喎~但咁到我唔好意思...」

Elven:「覺得唔好意思你就當差我一個人情或者一陣講個大秘密我聽啦~」

Rachel:「咁都得?又好~」

這次他們到了一間日式串燒店晚餐。

Elven:「得返一星期你份禮物點算好呀...」

Rachel:「唔知呀...睇唔岩都無計...」

Elven:「嗯...有計！唔岩不如自己造個呀?我見衣家有d 班可以教人自己整銀包，咁咪又岩你心水又有心意囉！」

Rachel:「聽落幾好喎...係唔知趕唔趕得切。」

Elven:「等等，我有朋友可能幫到手。」

接著Elven撥了個電話後面向Rachel

「你明天得唔得閒?我個fd話明天咁岩有班，快嘅應該一兩日攪得掂架喇~」

Rachel:「好呀，返完教會後我ok呀。」

Elven:「好，攪掂~我send左時間同地址比你喇。」

Rachel:「收到，唔該晒~」

第二天，完了教會後Rachel便趕到那裏開始製作銀包，不過在到達時卻看見Elven已經在那裏。

「點解你係度嘅?今朝又唔返教會!」

Elven:「為左晏晝黎衣度所以朝早有D野要做呀... 諗諗下我都想整個銀包送比Ada當禮物所以咪索性同你一齊整囉。」

Rachel:「廿四孝男朋友呀~ 不過有人陪都幾好~」

接著兩人都很專心製作自己的銀包並順利在晚上完成。

Rachel:「攪掂~」

Elven:「我都攪掂lu~ 睇下你果個先... 嘩，好靚喎!」

Rachel:「你果個都好靚呀!」

(Daniel/ Ada真係幸福呀...)

看完對方的的製成品，雙方好像都更喜歡對方的銀包多於自己的。

由於已經到晚上較夜的時間，Rachel和Elven很快吃完個M 記後Elven便送Rachel到巴士站。

Rachel:「係喎，你幾時講你同Ada嘅故仔我聽呀?」

Elven:「你無聽Susan講過咩?」

Rachel:「肯定無你親身講好聽嘛!」

Elven:「有機會先啦，而且你唔好唔記得你仲差我一個秘密喎~」

Rachel:「你唔講我都真係唔記得添...」

Elven:「所以衣家咪提....」

Elven說不下去因為他看見旁邊馬路上有架私家車不知是司機睡著了還是甚麼正向行人路上的他們高速衝過來。霎眼間他判斷出自己若拉著Rachel必定閃避不及，沒經思考他立刻把Rachel抱在懷內然後用背部擋著私家車希望自己的身體能盡量給對方作出保護，而當Rachel被抱在懷內時亦看見了私家車正高速駛向他們，腦袋已經不能思考她只能認命般閉上眼睛。這刻她終於明白為何Elven總是企在近馬路的一邊，這就是Elven的細心...

就在臨觸碰一刻，幸好司機好像及時清醒回來並立刻轉彎走回上馬路然後繼續向前行。

從鬼門關走回出來，Elven和Rachel能清晰聽見對方和自己的心跳聲。過了數秒鐘還是Elven首先從驚嚇中清醒過來把Rachel從懷中放回出來緊張問道

「你無事嘛?」

「無...」不過Rachel卻不願出來並反抱著Elven回應道。

「無事喇，架車走左我地安全喇… 哈，我地岩岩係咪都算叫一齊經歷過生死?」Elven以為Rachel還在驚嚇中未回神過來便繼續抱著她並輕輕拍打著她的背部安慰道。

「你仲笑得出！你係咪傻架，頭先做咩自己唔走仲用個身保護我呀！」

聽到Rachel的問題，Elven才突然醒悟。

「我無諗咁多呀...頭先下意識淨係諗唔可以比你受傷...」

世上沒有多少女人能對願意捨身保護自己的男人無動於衷，Rachel亦不例外，這刻心臟強烈的跳動讓她知道自己對眼前的男人心動了。

「傻佬!」她把Elven抱得更緊，因為她知道這次後可能這一世也不會再有機會能抱著Elven。

「最緊要衣家大家都無事~」

被Rachel抱著，Elven腦海突然又有一種好滿足和感動的情緒，他很想用力反抱Rachel但理智卻極力控制著自己... 他只能繼續輕輕拍打她的背部安撫著她。

10. 邀請

兩星期後教會

「咦Daniel，隻新錶好靚喎!」Elven發現Daniel這天帶了隻新錶說道。

「係咩? Ok la~」Daniel一臉高興又帶點滿足地回應。

「做咩笑到嘴角含晒春咁呀你?」Elven好奇問道。

「佢梗係開心啦，隻錶係Rachel送比佢嘅生日禮物黎架。」這時Peter在旁邊帶點酸意說道。

「哦~唔怪得之啦!」

(轉左禮物? 咁個銀包呢?) Elven心裏卻在想。

崇拜後，Elven找了個機會和Rachel說話。

「喂~ 做咩轉左禮物比Daniel嘅? 個銀包呢?」

「無呀，後尾覺得都係送錶好D就轉左囉… 個銀包同佢好似唔襯所以自己keep住先啦...」

「咁咪浪費晒D心機? 不過你送果隻錶都好靚呀~ 有taste喎!」

「無話浪唔浪費嘅… 見你果日好似鍾意咁，一係轉送比你當你今年生日禮物好唔好?佢好似同你襯D...」Rachel的表情突然有點尷尬又帶點怕醜。

「下? 咁點好意思呀…」沒想過Rachel會有這提議Elven一時間也不知怎樣回應。

「或者我地交換?」Rachel又拋出另一個新提議。

「嗯… 你唔介意我果個咁核突都可以嘅…」事實上Elven亦真心喜歡Rachel整的銀包。

「唔核突呀，我覺得好靚喎! 其實我係一早睇中左佢所以專登留返自己果個想同你換架~」聽似說笑其實卻是真心話。

「哈哈，你都講到咁，咁好啦…」Elven想不到理由拒絕。

「好野~」Rachel笑得很燦爛。

其實Rachel講了大話。自從那晚，她發覺自己好像對Elven有了不該有的感情。望著自製的銀包，她突然並不想把它送給Daniel，因為這個銀包是她和Elven一齊製造的，有她們的共同回憶，若真的要為它找個主人，這個人她希望是Elven。而同一時間，她亦希望Elven銀包的主人可以是自己。既然自己和Elven是不可能，那至少她希望能為自己留下一個屬於他的東西作為留念。

(唉… 估唔到咁快比Susan 講中… 我應該點做好…) 幾天後拿著Elven的銀包，Rachel感到滿足的同時也感到迷失和不知所措。

另一邊Elven拿著Rachel的銀包同樣是不知所措，因為細想之下他發覺就算鍾意自己根本不可能真的使用這銀包，不然Ada問他為何有個自家製銀包他也不知該如何作答，只好把它收藏在hall中一個隱蔽的位置。

轉眼間，又差不多到復活節假期，而Elven正為一件事而苦惱，就是Hall第一年的joint-hall ball。亳無懸念，ball partner理應一定是Ada，但偏偏Ada卻覆了他一句

「Sorry呀，大學有test我果日未返到黎香港呀… 我都好想同你一齊去… ><」

而由於是第一年舉辦，為了避免反應冷淡， hall committee下了命令這一年是complusory 參加，否則後果自負。所以若Ada不能參加，他就必定要找另一個partner陪自己出席。潛意式，他想起了Rachel。如果撇除了Ada的因素，Rachel其實是一個很適合的人選- 同自己岩傾，對大學文化有興趣，暫時又未算有男朋友。不過若果真的找Rachel，Ada回來後恐怖不知要扭自己耳仔扭多久，Elven想起都感到不寒而慄。

「Hi Susan，想問下你黎緊果個月五號得唔得閒呀? 我地Hall一定要參加個ball但Ada又返唔切黎，我要搵個ball partner呀…」

若果是兩個月前的時間，Susan必定火速答應。但不得不佩服當Susan決定了放棄Elven後，她便火速行動開始和其他男同學接觸試水溫，希望能找一個愛自己自己又喜歡的人，現在已經有三個候選佳麗入圍等她慢慢篩選。不過Elven對Susan來說始終是一個特別的存在，這亦讓她的想法帶有點偏激。就好像有些時候當我們很喜歡一樣東西但知道自己不可能擁有，你會自然投射希望自己重視而又有能力擁有它的人可以代你擁有，彷彿這樣自己某程度上也算擁有了一樣。Elven對Susan來說正正是這樣的存在，所以那天她和Rachel說的話其實並不全是說笑，當她意識到自己沒可能擁有Elven而Rachel是有可能的時候，她真心希望Rachel可以。當然這大前題都是要她們二人自己情投意合而不是要強把自己主觀願望加在她們身上。不過若有機緣，她不介意主動製造一些機會給她們。

「我果晚唔得閒呀… 不過我問左Rachel果晚得閒呀，你不如邀請佢啦，順便等佢早日接觸下港大文化嘛~ 我知佢應該好想去架，你唔好令佢失望呀!」

「下? 咁快? 咁我問下佢啦…」

若Susan已和Rachel提及過而自己之後又不邀請她，Elven害怕Rachel會失望亦影響到二人之後的友情。不過事實上Susan其實並沒有和Rachel提及過Elven的ball而只是純粹問她那晚有沒有空，她也害怕Rachel會失望。之所以這樣和Elven說是希望這能增加Elven邀請Rachel的機會。

「Hi Rachel，想問下你黎緊果個月五號得唔得閒呀? 我地Hall攪左個ball一定要參加，想問下你有無興趣做我ball partner? 知你應該有興趣接觸下港大文化~」

「咁好搵我?有呀~ Susan岩岩問我果日得唔得閒關唔關你事架? 點解唔搵Ada?」Rachel收到Elven的邀請有少少開心。

「Susan唔係同你講左? 無呀，Ada要遲多兩日先返到黎香港所以趕唔切呀...」

「無喎… 佢頭先淨係問我果日得唔得閒咋。原來係想搵我做備胎!」

「哈哈，唔好意思呀，咁你介唔介意?」Elven已不想再花心機思考Susan的動機。

「唔介意~多謝你邀請呀!」雖然知道自己只是後備有點點失望，但Rachel還是為有這和Elven相處的機會而高興。

「咁約定你!」

「好~」

隨著ball期越來越近，Rachel亦越來越期待，甚至早一星期還特登和Susan出去精心挑選了一套晚裝。不過就在ball前的五日，Ada突然告訴Elven

「Honey! 我同學校申請到可以用功課代替個test呀，你ball果日我返得切黎喇!」

每日都追緊

多謝! 知道仲有人鍾意追緊係最鼓舞~

11. 去Ball與踢Ball

收到這訊息，Elven固然感到開心，但同一時間，他亦有點為難要如何開口告訴Rachel。不過醜婦終須見家翁，過了一會他還是給Rachel send了一個message。

「Rachel，sorry呀，Ada岩岩同我講佢ball果日返得切黎，所以我邀請唔到你去喇… 真係好對唔住…」

「唔緊要啦，本身就應該係你地去架啦~ 記住玩得開心D影多D靚相比我睇下!」失望的Rachel裝作沒事。

「好呀~ 遲D請你食飯補返數呀…」Elven還是感到很抱歉。

「唔駛啦傻佬~」

回完message後Rachel慢慢走到衣櫃前打開了櫃門，望著新買的晚裝默默在想

(所謂後備，本身就預左要有正選返黎果陣要讓位嘅自覺架啦…)

這結果對Rachel而言，固然是十分失望，但更多可能是提醒和當頭棒喝。

這時，一個電話響起。

Daniel:「岩岩經過你樓下，有無興趣落黎食個糖水?」

這裏作個補充，其實自從Daniel醒悟後，他主動找多了Rachel，雙方亦慢慢回復了以前的關係，現在很多時他們都會一起返教會和回家。Elven的出現，大大縮短了他們互相誤會的時間，但同一時間亦可能改變了讓他們一齊的契機，不過那暫時是後話，而現在他們的關係還是很好的朋友。甚至因為喜歡Daniel的感覺被沖淡，Rachel對Daniel的態度更像以前朋友般自然。

「你個樣好似有D野咁喎? 有野唔開心?」在糖水鋪Daniel看見Rachel後問道。

Rachel:「唔係呀，可能有D累啫。做咩放完學咁夜仲唔返屋企?」

「無呀，架車經衣頭突然諗起你咪搵下你囉。」其實是Daniel是單純掛住Rachel。

「係呢，你黎緊五號晚有咩做?」Rachel突然醒起。

Daniel:「果晚有教會足球比賽呀，做咩?」

Rachel:「無呀，本身諗住果晚約下人咋嘛。」

Daniel:「一係你黎睇我地比賽? 反正D人你都識嘅， 比賽後仲可以一齊食飯~」

Rachel:「好呀，到時睇下點先。」

到到ball 那天，Elven很早已換好老西先到機場接Ada機，接著陪她回家換衫，最後才出發到ball的場地。在等Ada換衫途中，Elven想起唯一一次見Ada著晚服，應該是中五時的謝師宴。到到今次當他看見Ada換好衣服化好妝出來後簡直是漂亮得驚為天人，然後他突然意識到原來這幾年間Ada的變化真的好大，不知不覺間她已經變得越來越耀眼和自信。

「做咩呆晒咁嘅樣，我太靚?」看見Elven發呆的樣子，Ada笑著問道。

「真係好靚…」Elven忍不住過去抱著Ada並吻了她嘴唇一下。

「越黎越口花花啦你~」Ada笑著說，但明顯很受落Elven的稱讚。

「真心架~ 同埋我發覺你其實真係變左好多，同以前好唔同…」

Rachel:「有咩唔同?想話我以前好醜呀?定想話我肥左呀?」

「唔係…而係衣家嘅你好耀眼同自信，直頭係閃閃生輝。」 Elven一方面感到驕傲，但同一時間卻又有點失落。

「或者去過出面嘅世界，個人睇嘅野真係會唔同… 其實你有無諗過將來同我一齊去外國生活?」藉著這機會，Ada提出了心入面一直想問的問題。

「有機會我都想感受下，不過一來屋企經濟唔許可，二來第日我都好難扔低屋企人啦…」Elven露出嚮往的眼神同時帶著無奈的神緒。

「咁我都明嘅…」聽到後Ada難掩自己的失望。

「將來嘅野將來再諗啦，我地出發喇~」不想再糾結這話題，Elven便帶著Ada出發。

在原本的世界，情況其實亦一樣，那時Ada初初亦說趕不及回來，而由於當時並沒有和Susan像現在般常常在教會接觸，那時Elven只找了一個不算太熟的大學女同學代替。當然當之後Ada說能趕及回來，Elven立刻把partner換回Ada。

「係喎，如果我本身趕唔到返黎，你諗住搵邊個做partner?」在車上Ada突然問Elven。

「本身仲努力搵緊…幾日前你話返得切黎我就唔駛再搵啦~」本身Elven打算最後兩日才告訴Ada自己找了Rachel，不過之後Ada說她能回來後他就沒再特別提起。現在Ada問起他不想解釋下意式便說了個謊。

「你唔搵Susan 或者Rachel?」Ada奸笑地問道。

「知你唔鍾意，未到最後關頭都唔會搵佢地啦~」洗濕左個頭Elven開始一個大話CUM一個大話。

「車，我先無咁小氣~」Ada故作不在意，但其實暗地裏很開心Elven在意自己的感受。

整個ball的氣氛良好，雖然和hallmates僴相識還不到一年，但日對夜對的生活還是讓大家很快已打成一片陪養出一種buddy的感情。當中有個環節是播回一些這一年在hall大家的活片照和片段，亦讓Ada對Elven在hall的生活有了更多的認識，看得津津有味。最後chairman鼓勵大家共同建立更多hall的文化，讓C-Hall成為一間獨一無二的宿舍亦讓Elven產生了一些感動，不過暫且不表。

到到跳舞環節，其實Elven這時是從沒跳過舞，所以可謂是一竅不通，只是跟據電視上看見的情節伸出手邀請Ada

「May I?」

Ada笑笑口把手搭上Elven的手心然後跟他來到舞池中間。

「其實我完全唔識跳舞...」Elven略帶尷尬擦著鼻子說道。

「我知呀~」

「咁我地點算好?」

「你衣隻手放上我膊頭，另一隻手扶住我衣度，我慢慢教你，嗱，你見我衣隻腳搭前你就搭後，然後衣隻腳搭去右邊，頭先隻腳又跟住去右邊，之後見我衣隻腳搭後你就搭返前，另一隻腳又跟住，係喇，然後跟我數一二三，二二三，三二三。」Ada很耐心教導Elven，然後很快，Elven就掌握到最簡單的舞步。

「點解你咁叻嘅?」Elven一路跳一路由衷讚賞著Ada。

Ada:「係英國間中都有衣d活動，學校有教架~」

「咁你咪同好多鬼仔跳過...」知道自己不是Ada的第一個，Elven有點失望。

「放心啦，學果陣我都係同女仔一齊跳架咋~」彷彿知道Elven在想甚麼，Ada把頭靠近Elven耳邊細聲說道。

「真係嘅?」聽到後Elven立即變回笑容滿面。

「唔信就算數！」

「信信信~」

整個ball就在輕鬆愉快環境下結束。

另一邊廂，Rachel最後亦因為不想呆在家中胡思亂想而去了維園看教會的足球比賽。雖然一直知Daniel自己有踢開波，但是因自己興趣不大，而Daniel也是近年才加入教會球隊，所以這也是Rachel第一次看Daniel踢波。七對七的硬地足球賽，頻率和節奏也很快，不知是不是因有Rachel支持，Daniel這日狀態大勇，連不太懂得看足球的Rachel也看得出Daniel的厲害，不自覺被他的風彩所吸引。負責中場的他助攻助守，很多時間也能看見足球在他腳下，無論是扭波，遠射還是傳球，通通吸引著觀眾的眼球，結果Daniel以兩助攻兩入球幫球隊以4:0大勝對手。

「一直唔知原來你踢波咁勁架?」解散後Rachel走到Daniel旁邊讚賞道。

「由細踢到大嘛，而且今日對手比較弱啫。」Daniel像只是訴說著一件很簡單的事。

「咁謙虛呀，我唔識睇都睇得出成隊係以你做重心啦~」

「咁不如你以後黎睇多d呀，有你支持我狀態好似會好d架~」提早進化後的Daniel間中開始會說上些略帶曖昧的說話。

「哈，睇下點先啦…」Rachel這時卻感到有點不好意思。

Daniel:「夜喇，我地去食飯先啦。為左答謝你專登黎睇，我請你去銅鑼灣食茶餐廳~」

Rachel:「咁好?睇黎你為左想我黎睇多d真係好dum本喎~」

當兩人吃完晚飯往巴士站搭車回家途中，卻碰巧碰上了也是往同一個巴士站的Elven與Ada。

望著滿有氣質的Ada與俊朗的Elven挽著手並肩走著，Rachel心裏有點不舒服的同時亦不得不承認他們是很襯的一對。

而當Elven望見仍略帶稚氣但靈氣逼人的Rachel與帶點瀟灑不羈的Daniel走在一起，心裏一痛的同時亦覺得他們是滿合適的一對。

「咁岩嘅?個ball完左嗱?」收起不舒服的感覺，Rachel帶著笑容問道。

「係呀，諗住搭巴士走喇。你地呢?」Elven同樣笑容滿面答道。同一時間，Ada聽到Rachel的問題則意味深長望了一望Elven。

「我岩岩踢完教會比賽，咁岩Rachel無野做咪叫佢黎捧我地場順便一齊食左個飯囉~ 衣家都諗住一齊搭巴士返屋企咋。」Daniel答道。

聽到後Elven同樣意味深長笑笑口望了一望Rachel，感覺像是取笑對方因禍得福，然後說
「咁開心? 」

「無野做黎支持下自己教會咋，下次你地得閒都可以黎架一齊打氣架。」不想Elven誤會Rachel嘗試解釋道。

Elven:「好呀，踢波我都岩架~」

Daniel:「係喎，唔醒起你以前好似都踢校隊架喎!咁下次我地練波可以叫埋你呀~」

「如果佢夠勁捉埋佢入教會幫手踢啦~」Rachel動機不單純地插嘴。

Elven:「好呀，不過要睇下夾唔夾到時間先，咦有車喇，再傾啦，我地走先喇，拜拜~」

「拜~」

車上

「點解Rachel知我地去ball嘅?你唔係話無問過佢咩?」Ada坐下後便問道。

「可能之前有提過下，不過無邀請佢咋嘛...」Elven略帶心虛回應。

「真係?」Ada不太相信的樣子。

「梗係真啦，你睇佢同Daniel頭先幾開心呀~」

「嗯...唔知佢地仲要拖到幾時先會一齊呢?」

「睇黎我要再鞭策下Daniel先得~一係我地打個賭，你估下次你返黎果陣佢地一齊左未? 我買一齊左。」

「好呀，咁我買未一齊。賭咩先?」

Elven在Ada耳邊說了句話。

「變態佬！」Ada臉紅耳赤說道。

(續上)

不久，Daniel Rachel同樣上了巴士。

Daniel:「Elven同Ada真係好襯呀~」

「係啦...」Rachel認同但高興不起來。

「不過Elven都真係一個好人...希望佢地可以克服long D啦~」Daniel想起Elven之前對他的善意提醒，不然到現在他可能還在迴避Rachel。

「好人?點解咁講?」Rachel好奇。

「無呀...你唔認同咩?你睇佢平時幾錫Ada~」Daniel當然不會告訴Rachel真實原因。

「咁都係...」可惜他卻沒留意到自己的說話讓Rachel更悶悶不樂。

Elven當rachel係後備
然後rachel就當daniel係後備

其實唔係架
衣刻Elven純粹係被舊記憶影響，本身對Rachel無乜野
Rachel就真係比Daniel hurt親又對Elven動左心，混亂中

不過之後係點 會唔會真係有衣個情況發生就未知了

live again keep it up

thanks! 好耐無見~

12. Elven與Ada的假期

襯著Ada回到香港，這天Elven和她又來到海洋公園。自從Ada知道Elven在海洋公園揹過Rachel後不時便會哦下Elven，Elven為了早日脫離折磨這天便和她來到這裏希望能減低她對之前事件的怨念。

「Yeah~對上一次同你黎衣度好似已經係中三嘅事喇...算你總算有D良心啦~」在門口Ada一臉興奮說道。

「係我唔岩係我唔岩，以後實帶多D你黎~」Elven繼續認衰仔。

Ada:「以後你同其他女仔去過咩地方都要帶我去就差唔多~」

「你做咩突然醋勁咁勁呀?」Elven從後攬著Ada笑著問道。

「唔得呀?你衣家係咪話我呀?」Ada故作生氣。

Elven:「唔係唔係，你講咩都聽你話~」

Ada:「咁我地快D周圍去玩啦~ 我要睇熊貓同搭纜車!」

Elven和Ada把握時間玩盡海洋公園每一個角落，時間彷佛回到初中沒有任何煩惱和壓力的時候，他們過了很輕鬆愉快的一天。臨近尾聲，Ada對Elven突然作出了個要求。

「Honey我好累喇，不如你揹我去出口呀...」

「無問題~」雖然Elven也有點累，但知道Ada要求背後的用意，當然不敢拒絕。

躺在Elven寛厚的背上，Ada感到很安心亦很開心。今天對Elven提出很多無理要求並不是有意為難Elven，而只是單純想撒嬌去感受著Elven對自己的溺愛。

「老公仔，今日多謝你呀~為左獎勵你 ，如果你有辦法送我入hall，我就求阿媽比我今晚唔返屋企訓啦~」臨到終點，Ada在Elven耳邊溫柔說道。

「真係?好呀!」Elven的腎上腺素突然飆升，然後覺得今天所受的一切也是值得的。

由於C-hall是男hall，一般情況下除了每天中午12點至7點的時間外其他時間都是禁止女性進入。當然，其實只要入了宿舍後不出來，由於沒人查房所以很多人還是能偷雞和女生在房過夜。但現在天色已晚，Elven和Ada已沒可能在7時前能回到宿舍入面，所以Elven需要找幫手協助偷運Ada入hall。

「Jacky，你係唔係hall? 我需要你幫手！我衣家係hall出面，你可唔可以諗計幫手引走門口個看更?」Elven和Ada到到hall門口前打了給hallmate Jacky。

Jacky:「攪咩呀?帶阿嫂返房?」

Elven:「係呀，快d幫手啦！」

「唉…我明天無錢食飯…」Jacky乘機敲詐。

「明天早午晚三餐我嘅!」莫講三餐，就算是三十餐Elven也只能答應。

不久便見Jacky驚慌失措地去到保安前不知跟他說了甚麼，然後保安便勿勿忙忙地跟著他離開了。

Elven把握時間立刻拖著Ada襟密碼入了hall內然後直上樓梯行了數層回到自己房間。

「成功! 不過你直至明天晏晝都盡量唔好出房喇，沖涼要等深夜，去廁所話聲我聽等我幫你把風。」

「好~ 終於有機會入黎你間房喇! 講，我係咪第一個女仔入黎先?」一回到房Ada十分雀躍。

「除左我媽一開始入黎幫過手搬野同清潔你梗係第一個啦~」

「真係? 等我去你張床check下先~」說完Ada直接訓在Elven床上然後撫摸著床說。

「床呀床，記住我呀，只有我衣個女仔先可以訓上你度，如果有其他女性訓上黎你要話我聽呀~」

「床呀床，記住佢喇，以後佢一訓上黎你就變軟D等佢訓得舒服D喇，若果有時我地係你上面做運動太激烈你就張就下啦~」聽見Ada對床說話Elven亦跟著對自己的床說道。

Ada:「痴線佬! 我肚餓喇，你快D落去買野比我食啦~」

Elven:「好~咁你乖乖係度自己休息下啦。」

Elven走後，Ada便下了床細心觀察著房內的一切，不是想偵查甚縻，只是單純想感受和記低Elven房間的每一個地方和佈置。

當他打開衣櫃，跟預期所想所有衣服放得亂糟糟凌亂不堪。

「咁大個人都係咁，真係無你乎...」Ada嘆了一下氣。

於是Ada便把衣服全拿出來打算幫Elven重新執拾衣物。當她把衣服摺好再重新放入櫃時，發覺暗角有個銀包放在那裏。

「咦，點解有個DIY銀包嘅? 底角有個R字，咩意思?男裝款黎架喎...」

「有野食囉~」過了一會Elven拿著食物回來。

「唔該晒~不過我都無偷懶呀，你打開個衣櫃睇下~」Ada接過食物說。

Elven:「嘩，從未試過咁整齊！都係老婆仔好~」

Ada:「好心你咁大個人唔好咁”喱啡”啦，比你以前d小fans知佢地偶像個人咁無執拾都唔知佢地點諗呀…」

「我點會介意佢地點諗啫~」Elven走到Ada面前攬了一攬她又錫了她額頭一下。

Ada:「話是話，我執野果陣見到有個DIY銀包喎，你自己整定人地送架?收得咁隱蔽?」

(啊…到底應唔應該坦白照直講呢? 但好似點講都好難解釋喎...)這些考量在Elven腦海很快閃過。

「唔...嚴格黎講係人地唔要比我嘅...之前Rachel想整個銀包送比Daniel做生日禮物，我介紹左佢去朋友度整，但佢整完後唔滿意又唔捨得扔，就塞左比我喇，我見唔知點處理又唔會用咪求其放埋一邊囉… 」半真半假，很快Elven整理出一個都唔知算唔算合理嘅解釋。

(又係Rachel...R原來係代表Rachel)

「個個都唔比淨係比你?」Ada問。

「可能係我介紹比佢得我一個知掛...」Elven嘗試解釋。

Ada:「個銀包都幾靚呀，做咩唔滿意?」

Elven:「咁我又唔知喇，淨係知佢最後改送左錶咋。放心啦，我唔會用架，不過扔又好似好衰咪放住先囉…」

「嗯...好啦，我地食野先啦，涷喇。」雖然總覺得有點不對勁，不過Ada這刻也不想再深究下去。

當晚二人固然有一翻激戰，不過因為害怕隔壁聽見甚麼，雙方都故意壓低聲線，反而別有一翻滋味。事後兩人相擁而睡，其實Elven冒險帶Ada回hall並不是為了性，事實是他很喜歡可以抱著Ada一起睡覺的感覺，這讓他感到很sweet很舒服。對於二人平時的聚少離多，他自然希望能製造更多和好好珍惜這些機會。

10日的假期轉眼就過，很快Ada又要回到英國。在原本的世界，這是Elven不知情下最後一次送Ada機。那一天，他們份外的不捨，份外的痴纏，彷彿早已有預感往後會發生的事。到這一個時空，所有的感覺變得更加強烈。擁抱著Ada，Elven有種感覺自己一放手，Ada就會離他而去。而Ada亦同樣有種感覺有些改變她必需要做，否則和Elven的感情將會陷入一個很大的危機。感受著對方的氣息和體溫，不捨的感覺讓雙方都不自覺有點眼濕濕。

「你記住聖誔果陣應承過我D咩呀…」Elven用略帶哽咽的聲線說道。

「嗯… 你都記住應承過我會搵我多D架…」Ada同樣半哭半說道。

不再說話，Elven用一個深情長吻作為回應，直至無情的時間再不容許Ada留在原地。

13. 不想再輸

Ada走後，經過短暫的失落，大家生活很快又回復正常。這天，Elven突然收到Daniel的message。

「Elven，記唔記得上次話下次練波叫埋你呀? 今個星期日崇拜後晏晝我地有波踢你join 唔join?」

(踢波? 都好喎，近排都有D腳痕，順便幫Rachel測試下你運動基因如何先~)

「好呀，今個星期日我ok呀。」

當日教會

「Elven，一陣一唔一齊lunch?」Daniel在崇拜開始前看見Elven便問。

「好呀，反正球場係附近都走唔遠。」

「Elven你今日都去踢波?」因Daniel有告訴Rachel自己要踢波不能跟她一起回家所以Rachel問道。

Elven:「係呀，都有段時間無踢有D腳痕~」

然後Elven又走到Rachel旁細細聲對她說:「順便幫你測試下佢D運動基因係點~」

「痴線!」Rachel立刻面紅耳赤逃走了。

聽不到後一句的Daniel則一臉疑惑望著Rachel的背影和正在傻笑的Elven。

「Susan你一陣有無野做?」崇拜開始後Rachel細細聲問旁邊的Susan。

「要返屋企做功課呀，明天有份assignment要交…」Susan一臉無奈。

「遲唔遲D先返去做? Elven今日會同教會一齊踢波喎~ 你唔想睇下咩?」Rachel不動聲色慫恿著Susan。

「想就梗係想，但做咩你咁興奮呀?」Susan很快察覺到Rachel的意圖笑笑口問道。

「邊有呀，知你想睇先話你知咋…」Rachel扮作無辜。

「真係? 定係想搵我陪你咋?」Susan奸笑著。

「咁我都有D想睇下嘅…」Rachel終於坦白承認。

「你老實話我聽係想睇Daniel定係Elven我再考慮下啦~」Susan繼續追擊。

「…兩個都想…」Rachel繼續坦白。

「不過Daniel對Elven衣個戲碼都唔錯，我就陪你睇一陣啦~」

球場上，各人做好熱身後練習便正式開始。

領隊加隊長阿志: 「今日Elven都join左我地一齊踢，我地就輕鬆D猜隊鬥下波啦~」

一開始Elven和Daniel猜到同隊，兩個中場配合一攻一守可以說是超晒班不斷虐殺另一隊。

就在Rachel和Susan姍姍來遲後不久，阿志終於忍不住

「都差唔多我地再猜過，同埋今次猜到Elven同Daniel唔同隊為止啦。」

兩人被編到不同隊後，比賽立即變得勢均力敵，精彩萬分。

不過當Elven有一次被Daniel扭過後，一個不想輸的念頭突然在他腦海生成。

(唔知點解對住你，我就係唔想輸，我唔想再輸比你…)

很快，Daniel便發現了Elven的不尋常，感受到對方突然變得十分認真甚至帶有點殺氣的攔截，Daniel亦不敢怠慢越來越認真。由於兩人都是中場，所以不乏雙方較技的場面，起初Elven也有兩次再被Daniel扭過，但當Elven偶然發現原來Rachel和Susan正坐在觀眾席上觀看，他的鬥心不自覺地再被燃燒提升多一級，自此Daniel再沒試過憑過人能力突破Elven的防守，只能靠傳波制造攻勢。當然本身不擅盤扭的Elven亦只能靠和隊友配合進攻，不過對於第一次和隊友踢的Elven在默契上自然較Daniel那邊輸蝕。

「你覺唔覺得Elven對Daniel好似特別有火?」觀眾席上的Susan問Rachel。

「我都覺…Daniel踢踢下都比佢攪到越黎越有火，唔通衣D就叫棋逢敵手?」

「睇怕唔只咁簡單… 你唔覺佢地踢到好似爭女咁咩?」Susan望了一望Rachel，突然若有所感。

「唔覺囉…咪白痴啦!」所有野在Susan口中總可以變成和那一方面有關，Rachel對些很是無奈。

「咁你覺得邊個踢得charm d呀?」隔了一會Susan又問。

「唔… 各有優勢喎…」Rachel想了一會後都沒有答案。

Susan:「揀男仔唔可以咁架喎~」

Rachel:「你又講去邊呀… 衣家講緊踢波呀…」

Susan:「我知我知~ 所以我係講揀男仔唔可以咁囉! 咁即係點啫~」

Rachel:「有咩可以點? 我同Elven係無可能架，至於Daniel，我都唔知， 順其自然啦…」

Susan:「咁算唔算係幸福的煩惱?」

Rachel:「其實選擇權都唔係我手…唔好再講我喇，不如講下你啦，果三個幸運兒點呀? 有結果未?」

Susan:「未呀，其實三個都幾好，但一見完Elven，又覺得三個都唔好…」

Rachel:「… 咁一係以後唔好見佢?」

Susan:「唔得!」

就在兩人打打鬧鬧期間，球場的賽事亦已完結，最後一邊憑著Daniel妙傳一邊憑著Elven的頭搥入波雙方1:1握手言和。

「好波喎Daniel!」完場後Elven變回正常，搭著Daniel膊頭說道。

「你都好好波呀…不過頭先我以為自己唔知做左D咩好似變左你殺父仇人咁…」Daniel有點發牢騷的語氣。

「係?可能一時遇到好對手太認真… 你唔好介意呀，好彩你無受傷…」其實Elven亦不知到底自己是怎樣一回事，剛剛純粹一個念頭就是不想輸給Daniel。

「Elven好波呀!以後多D同我地踢幫我地踢埋教會盃啦，有你同Daniel，升班唔係問題~」這時阿志走到二人身後搭著兩人膊頭說道。

「夾到時間我盡量參與啦~」Elven望了一望Rachel的方向然後答道。

推

多謝

14. 改變開始

英國

Ada回到大學後，功課越來越忙碌，這天當Ada仍在忙得焦頭爛額做功課的時候，收到Sam的message。

「我係London喇，could have dinner tonight?」

這時Ada才想起上星期Sam有說過這星期會過來London。

「ok ar，不過係我大學campus食ok?仲趕緊份功課呀…」

Sam:「當然無問題啦~」

當Ada到餐廳的時候，已是約定時間的半個鐘後。

Ada:「Sorry呀，做做下無留意時間遲左…」

Sam:「唔緊要，我都係岩岩到咋嘛， 我多謝你百忙中抽空黎同我食飯先岩~」

Ada:「講衣D… 過門都係客嘛 ，哈哈~」

Sam:「你睇你個黑眼圈，真係捱殘晒喎…」

Ada:「無計啦… 有時都真係好辛苦，一陣仲要返去繼續砌個model…」

Sam:「你咁忙咁Elven點算?」

「佢都好忙呀…不過大家都會體諒大家嘅，邊個有時間咪邊個做多步囉~」雖然Ada和Elven的溝通的確比以前少了，但因為之前發生的事和潛意式的影響讓他們在這世界的溝通比同期原本的世界多回一點，亦因而讓Ada有了另一個答法。

Sam:「咁睇黎你地完全無問題啦~」

Ada:「你又點呀? 前排散左幾時搵返個新架? 需要介紹出聲喎，我有D同學都ok架~」

Sam:「隨緣啦…衣D野急唔黎嘅~」

晚餐繼續在輕鬆愉快的氣氛下進行。不過當Sam提議幫Ada 一齊做功課的時候，腦海突然出現的一把聲音讓Ada拒絕了。

「唔駛啦，我攪得掂架喇，你快D返去搵friend啦~」

「真係? 我真係無野做可以幫手架喎~」Sam想堅持。

「唔駛喇，你咁生手，唔好阻住我快D走添呀~」Ada用說笑語氣拒絕。

「咁好啦…」說到這份上Sam只好放棄。

當然Ada的代價是接著三天都沒覺好訓，完成時簡直累得像隻狗… 不過她在睡前還是打了個電話給Elven。

「Honey，Sorry呀，幾日無搵過你… 我終於做完份assignment喇! 三日無訓過咁濟… 好掛住你呀! 如果你衣家可以比我攬住你訓就好喇…」

「辛苦你喇… 做還做唔好捱壞晒身體呀… 暑假我過黎英國果陣就可以日日攬住一齊訓喇~」Elven充滿憐惜說道。

Ada:「希望暑假快D到啦…好期待! 咁你近排點呀?」

Elven:「都幾好呀，又係忙緊project同hall D野囉… 不過前排抽空同Daniel加D教友踢左日波，原來Daniel踢波都幾勁下~」

「咁開心? 咁佢同Rachel點呀?」這是Ada比較有興趣的話題。

「應該幾好呀~果日佢都有黎睇Daniel踢波呀，仲睇得好入神，睇黎你輸嘅機會好大喇!」

(你又知人地係睇Daniel唔係睇你?) Rachel心想。

「咁如果佢地真係一齊，我輸都開心嘅~」不過嘴裏卻說。

「我贏我都會好開心架~」Elven的聲音突然有點淫邪。

Ada:「死變態! 淨係掛住諗衰野…」

「咁人地真係好掛住你嘛~」Elven的聲線變成撒嬌。

Ada:「救命!好恐怖… 好啦，唔講住喇，我要去昏迷下先… Miss you!」

Elven:「Miss you too! 好好休息啦，byebye~」

睡夢中，Ada發了一個夢，夢見自己和Elven本來很甜蜜，但突然為將來的問題而吵起架來，始終總有一天他們要解決異地的問題，最後在大家都沒有讓步下，他們一時意氣分手了，而當她再想和Elven再詳談的時候，發現Elven已經和Rachel手拖手在一起了。

(唔好呀!)

這時Rachel從睡夢中驚醒。

(衣個問題始終要解決，而Elven似乎都無可能過黎英國同我生活… 所以決定權， 其實係係我手… 或者真係要作取捨下決定了…)

同一時間，Elven在做功課途中收到了Rachel的message。

「同你講個好消息呀~」

「Daniel表白左喇!?」Elven第一個念頭。

「…唔係呀…」Rachel充滿無奈。

Elven:「咁係咩好消息?」

Rachel:「港大收左我喇，下年我就係你師妹lu~」

Elven:「恭喜恭喜! 第一志願?」

Rachel:「係呀，同埋我表妹都一樣入左港大呀~」

Elven:「Annie? 平時教會見佢好似都唔同你地衣班玩嘅，不過你地個家族真係好勁，個個都拔尖~」

Rachel:「好彩啫… 係呀，佢同開另一班教友玩多，anyway，黎緊多多指教喇~」

Elven:「等你入埋L-hall就好玩咯，師妹~」

Rachel:「到時靠你好好睇住小妹呀~」

Elven:「一定一定~」

hehe yes

加甜唔該

適當時候會加少少
不過始終衣個唔係甜故
同埋寫甜我唔太識
所以唔會有太多

15. 轉捩點 (一)

光陰似箭，日月如梭，轉眼間已接近sem尾。這天教會後Elven故意找了Daniel一齊lunch，因為暑假就快到，Elven覺得自己需要鞭策一下Daniel。

「你近排同Rachel點呀? 去海洋公園都幾個月前架喇喎，有無進展?」閒話家常完，Elven很快直接進入主題。

「無呀，自從我主動約返佢多左後，大家衣家就好似無晒野咁返返去以前咁friend囉，我其實間中都有講下少少過界野，但佢又好似無咩反應咁…」Daniel有點尷尬自己無盡力，又有點無奈Rachel無反應。

「唉… 因為佢一直先入為主以為你唔會鍾意佢，所以咪咁嘅反應囉…」為了推他們一把，Elven終於把Rachel之前聽到他和教友說話這事實告訴Daniel。

「原來係咁… 所以佢之前避開我都係因為咁? 即係佢對我應該都…有意思?」Daniel恍然大悟。

「衣個問題我代唔到佢答你， 你自己find out啦~」Elven一臉高深莫測地說。

Daniel:「嗯… 我會努力…」

Elven:「我可唔可以八掛問下，其實你係幾時開始鍾意Rachel?」

「嗯… 同佢friend左咁耐，其實一直對佢都有好感，習慣左佢係我身邊…不過真係意識到鍾意，應該係會考之後，果陣我老豆過左身，我一直扮無野直至有晚深夜我係教會終於忍唔住爆左… 然後出黎果陣我見到Rachel扮岩岩經過撞到我，果陣咁夜其實點會仲未走，所以我知佢係擔心我一直係出面等緊我，但又驚我怕瘀所以好細心咁扮經過撞到我唔知我岩岩喊完… 果一刻我覺得衣個女仔好細心體甜又溫柔…自此就越黎越鍾意佢喇。」Daniel一邊回憶一邊說道，臉上露出一個淺淺的笑容。

「咁Rachel都真係一個好好嘅女仔黎嘅~所以咪話我唔提你呀，黎緊佢入大學實有好多狗公埋身，你再係咁拖下拖下一陣佢比第二個追左你就後悔莫及喇~」 Elven知道差不多，再下最後一道藥。

「你講得好岩… 我都真係係時候要做D野…」Danie突然如夢初醒。

「加油! 嗱，我講左咁多野你聽，衣餐你嘅~」Elven拍了一拍Daniel膊頭說道。

不得不說，Elven無恥起上黎其實都真係可以好無恥。

當晚回到hall，Elven收到Ada的message。

「Honey…Sorry呀，你黎英國果陣我同唔到你一齊返香港喇… 我有D野要攪要遲D先返到去喇…」

「點解呀…」Elven十分失望。

「問你一個問題先呀，你愛唔愛我?」話風一轉，Ada突然問道。

「傻女，梗係愛啦!」Elven不用思索的答案。

Ada:「有幾愛?」

Elven:「好愛好愛!」

Ada:「我都好愛你… 所以為左你我其實落左一個決定…」

Elven:「咩決定? 你唔好嚇我呀…」

Ada:「我…決定下年返黎香港讀書!」

「!!! 你講真唔係氹我?」Elven不太敢相信自己所見的message。

「其實衣個問題我諗左好耐架喇… 一直我都想係外國繼續生活，但我知對你黎講係好難好難… 但衣個問題唔解決，我地總有一日要面對現實分開… 復活假後返黎後我一直諗應該點做，我真係好唔捨得你唔想同你分開… 所以為左你我決定左返黎香港。前排我一直send信搵香港D大學，而琴日Poly肯比offer我仲比我直接讀year2添~ 不過美中不足係HKU唔收我無得同你讀同一間大學lu… 所以我要攪掂埋衣邊D野先走得唔可以咁早同你返香港呀…」

收到這訊息，Elven感覺很矛盾。一方面他很開心不用再和Ada 分隔異地，但另一方面他亦很內疚Ada為自己作出如此大嘅犧牲，就好似為左佢完全放棄左自己理想嘅生活，他很心痛亦覺得自己並不配Ada如此待他。

不想再用文字溝通他撥了長途電話給Ada。

「點呀honey，太感動所以要打比我?」聽得出Ada的語氣是很開心。

Elven:「真係好感動… 但點解唔同我商量下先呀?」

Ada:「因為我想比個驚喜你嘛! 同埋都驚到時無大學收你會失望… 而且我知同你傾你實唔贊成…」

Elven:「你真係諗清楚? 我知你唔鍾意香港嘅生活，我唔想你將來後悔呀…」

Ada:「放心啦，我諗左好諗清楚架喇…比起外國生活，我更加想要你係身邊嘅生活…」

「多謝你…」聽到Ada這剖白若還糾纏下去，那只是代表自己不了解Ada。

Ada:「想報答我就用你嘅一生好好愛我啦~」

「一定會!」Elven強而有力答道。

“今日我收到人生最好嘅禮物~”

Rachel在睡前拿著手機碌facebook時看見了Elven的新post。

「收到咩禮物咁開心呀?」好奇send了個message給Elven。

Elven:「你覺得有咩禮物可以令我咁講?」

「好難估喎…同Ada有關?」也許Rachel最想知的不是禮物本身，而只是這禮物與Ada有沒有關係。

Elven:「係呀」

「你地結婚嗱!?」當然知道這不太可能，不過這會讓其他答案變得容易接受。

Elven:「哈哈，痴線架你… 唔係呀，岩岩Ada同我講佢決定左下年返黎香港讀書呀~」

「嘩…咁大決定肯定係為左你啦! 果然係最好禮物~」明明心裏並不舒服，還是要強裝開心。

Elven:「應該係…不過我其實好內疚…好似誤左佢嘅人生咁…」

Rachel:「咁每個人都有自己選擇嘅，或者佢覺得你比一切重要囉~」

Elven:「佢都係咁講… 所以唯有對佢好D用一生去補償衣一切啦。」

「咁你記住以後你地遇到有咩難關要成日咁提住自己呀!」雖然Elven的話給了Rachel一下重擊，但她還是盡了朋友本份去提醒Elven。

Elven:「多謝你呀Rachel!放心啦，我會報答你架~」

Rachel:「報答? 咩報答呀?」

Elven:「你應該好快會知架喇~」

好想Elven身邊嘅人係Rachel 而唔係Ada

作者要硬起心腸繼續虐下大家個心先...

16. 轉捩點 (二)

「Susan，好彩你早排及時抽身咋!」Rachel很快打了給Susan。

Susan:「Why say so?」

Rachel:「你無睇facebook? Elven話Ada下年返黎香港讀書呀…」

Susan:「!!! 真係估唔到… 或者佢都意識到咁落去同Elven遲早有問題…」

Rachel:「應該係啦，知你係側邊虎視眈眈緊…」

Susan:「nonono，我覺得係佢感受到你對佢嘅威脅…」

Rachel:「痴線! 我地咩都無發生過囉…」

Susan:「真係咩都無? 有時女人D直覺係好準架… 不過我對佢都有D改觀，竟然作出咁大犧牲…」

Rachel:「所以你節哀順便啦唔好太傷心喇…」

Susan:「我一早知自己無機會調節好晒自己心態啦，衣家更係佩服佢添~ 反而你點呀? 無野嘛?」

「我咩點? 替佢地開心囉~」Rachel裝作沒事。

「係我面前仲要扮野?」Susan略帶不滿。

Rachel:「唔開心同失落實有D嘅，不過另一方面真係替佢開心架，同埋對自己其實都未必係一件壞事呀~」

「嗯…不過有時緣份嘅野真係好難講，無人會知將來會發生咩事嘅，順其自然啦。而且你仲有個Daniel嘛~」Susan其實有個直覺Elven和Rachel總有一天會有甚麼發生。

Rachel:「你唔好講到我成日當佢係後備咁啦，我完全無咁嘅intention，而且衣家係佢唔鍾意我呀…」

Susan:「We’ ll see~ 同埋你就入大學，話唔定好快有其他豔遇呢~」

(唉，當局者迷… 不過Daniel都幫唔落架喇，成日係度拖拖拉拉…) Susan心想

另一邊，不知自己正被責駡的Daniel其實亦終於鼓起勇氣正計劃打算向Rachel表白。

(Elven講得岩，Rachel一入大學就會多好多變數，唔可以再拖喇…)

「喂~ 今晚得唔得閒? 出黎陪我傾下計呀…」第二天他主動message Rachel。

Rachel:「應該可以嘅，做咩呀? 有野唔開心?」

「係呀…」男仔適時扮可憐往往有奇效。

Rachel:「咩事呀?」

Daniel:「今晚見面先講你聽啦…」

當晚，他們飯後相約在城門河散步。

「咩事唔開心呀，話比姐姐聽?」Rachel調笑道。

「嗯… 其實我大概一年前左右鍾意左個女仔」深呼吸後，Daniel開始說道。

「哦? 咁跟住呢?」突如其來的話題讓Rachel有點被嚇倒，然後開始有點緊張。

「佢係一個好好嘅女仔，開朗、善良、溫柔、細心，不過唔知點解佢近衣大半年好似越黎越唔鍾意我咁… 我想同佢表白但又唔敢…驚佢會拒絕我」Daniel開始措描述著自己的故事和感受。

「… 你係咪做左D咩衰野所以人地咁對你呀?」Rachel有想過這會不會是自己，但細想又覺得不是。

「我都唔知呀… 不過我唔想再拖所以決定同佢表白仲整左份禮物諗住送比佢，你可唔可以幫我睇下份禮物o 唔ok?」

「好呀，拎黎睇下~」一方面Rachel有點失望Daniel似乎另有意中人，但另一方面又好奇Daniel的禮物會是甚麼。

接著Daniel從袋裏拿出了一張疑似報紙的物體給Rachel。

Rachel打開一看，這確實是一張報紙，不過內容並不是新聞，因為她看見入面有不少自己和Daniel的圖片，然後就像報紙一樣每張相片都有文字描述事件，簡單點說這是記載著她和Daniel故事的報紙。而報紙底部印著一句 “To be continue, could I?”

這時Rachel再鈍都知道Daniel口中那女孩便是自己。曾經這是她夢寐以求的畫面，這一刻她也是滿激動和欣喜，心跳速度加快，不過同一時間亦有點猶豫，因為她腦海中突然浮現出Elven的臉容…

「Rachel，可唔可以做我女朋友? 我真係好鍾意你架…」見Rachel沒有反應，Daniel開口問道。

「咁可唔可以話我聽點解之前要同John講你無可能會鍾意我?」Rachel反問。

「原來你果日真係聽到… 其實我果陣純粹係為面子講大話…」Daniel有點不好意思解釋道。

(哈 真係比Elven up中左原因…) Rachel心想。

「果陣成日比人傳同你一齊，雖然暗地裏我係有D開心，但自尊心下我又唔想咁認衰比人笑喎，咪衝口而出講左果句野囉…我無諗過你會聽到架… 之後仲越黎越衰做左好多口不對心嘅野傷害左你… 對唔住呀。好彩Elven提醒左我我先醒覺咋…」Daniel繼續說道。

「Elven?」Rachel想不到這也能和Elven有關。

「係呀，係佢之前提醒我比起失去鍾意嘅人自尊心根本亳無任何價值，前排又提我再唔把握機會你入左大學就實比其他人追左去到時後悔都無用… 所以我先可以下定決心同你表白咋。」

「所以係Elven叫你同我表白?」這是Rachel著緊的問題。

「呀… 又唔可以咁講嘅… 不過佢令我加快進行左衣件事囉…」這時Daniel有點後悔自己說得太多不相關的事反而可能令Rachel覺得自己唔夠主動和誠意…

(原來這就是你所講的報答…) Rachel突然明白Elven的意思。

「咁你答案係?」見Rachel又沉默沒有回應Daniel硬著頭皮再問。

「可唔可以比D時間我考慮下?」Rachel這一刻給不了答案，她需要一點時間。

「好…」跟預期的不一樣，Daniel既失望亦擔心，不過這情況他只能說好。

當晚，Rachel想了很多，想起和Daniel的點滴，想起和Elven的相處，想起Ada和Susan…

第二天，她終於有了決定並send了一個message給Daniel。

「如果下場教會盃你可以淨勝+入到三球波我就同你一齊啦~」

(或者交比個天決定啦… 同埋我都好想睇下一直事事遊刃有餘嘅你，為左我可以有幾盡力的樣子…)

17. 轉捩點 (三)

「但下場嘅對手係上屆亞軍喎…」Daniel 覺得有點為難和運濟。

「我唔理呀，就係睇你幾有決心~ 你唔係話我黎睇你狀態會好架咩?」Rachel沒有心軟。

「好，我接受你嘅考驗!」Daniel亦沒有逃避。

比賽是兩個星期後的事。這兩星期Daniel花了不少時間去練波和體能，希望自己能在最好狀態下出戰。而順帶一提，比賽前一日Elven亦啟程出發去英國探望Ada了。

比賽開始前，Daniel和隊友如常圍成一圈互相打氣以示團結。

「各位，今日我因為一D私人原因需要淨勝對手3球和包辦3個入波，衣樣野對我好重要架，所以懇請大家助我一臂之力，唔該晒大家!」這時Daniel和隊友提出了自己的請求。

隊友們互相交流了一個眼神後隊長阿志說道:「無問題! 大家一齊加油，盡力配合Daniel!」

「好~」

比賽一開始，雖然充滿鬥志，不過對手始終是上屆亞軍，Daniel隊很快便被壓制。Daniel很落力，亳不吝嗇體力滿場走，球場上差不多每個角落都曾見過他的身影。不過不幸的是在上半場中段因己隊後衞一個位置失誤，被對方前峰走甩把握機會先馳得點，他們首先落後0:1。只是Daniel沒有失去鬥志，他很快把球從網裏拿出來放到中圈預備著開球。落後後，Daniel嘗試墮到更後位置協助防守，因他出色的位置感加上彷佛無盡的體力和殺氣，大大舒緩了後衞的壓力，同時間在轉守為攻時，Daniel 亦常利用自己的技術把球帶出重圍製造攻勢，終於在上半場完結前憑他一記炮彈式遠射追回1:1。

看著汗流浹背，拼盡全力的Daniel，Rachel不得不承認這刻的他很閃耀和吸引，這是她從沒見過的Daniel。以前的他做事永遠只出三分力，一副胸有成竹懶懶閒的樣子，但現在的他卻是100%專注，為了自己發瘋般東奔西跑，有幾次甚至為了追球訓身倒在地上，然後又立即起身繼續跑過，這個Daniel確實讓Rachel動容。

半場休息時，她主動拿了支水給Daniel並說了句”加油”，這讓Daniel彷佛重新注滿了能量和鬥志。下半場的他更是如有神助在艱難的情況下憑著兩個突擊以一助攻一入球令球隊在完場場前三鐘反先3:1。就在比賽進入補時階段，他在中場再截了對方的傳球然後引球推進，扭過兩名對手再在鵝眉頂拉弓一腳把球轟了出去。

「卟!」球撞中柱彈出來再被對方後衞一腳清走，此時完場的哨子聲亦隨即響起，Daniel教會以3:1反勝對手，但Daniel卻以一球之微不能達成Rachel的要求。

「Daniel對唔住呀，完成唔到你個目標… 不過今日你踢得超好，我地都贏左呀，唔好太失望~」隊友們拍拍Daniel膊頭說道。

「唔緊要…辛苦大家喇，今日大家都踢得好好，多謝大家…」Daniel回應完隊友的安慰，然後走到場邊Rachel座椅的旁邊頹廢地坐了下來。

「對唔住呀… 我做唔到你要求…」Daniel失望地對Rachel說。

「嗯… 不過今日你終於比我見到全力以付嘅你係咩樣子…」Rachel滿有感慨。

Daniel:「可惜都無用呀…」

Rachel:「你快D去沖涼換衫啦，我等埋你先一齊走~」

「好…」然後Daniel便沒精打彩地去了更衣室。

「行得喇…」沖洗完的Daniel從更衣室出來後走到Rachel處說。

「好呀~」

當兩人並肩開始向前行的時候，Rachel突然主動拖著Daniel的手。Daniel一臉驚訝並疑惑地望著Rachel。

「見你頭先為左我咁認真同搏命，我決定比次機會你啦~ 試用期三個月，滿意我先再收貨!」Rachel滿臉笑容甜甜地對著Daniel說。

聽到Rachel的說話，Daniel回神過來後立即用力拖實Rachel說道:

「多謝你! 放心啦我一定過到probation 嘅!」

兩人就這樣手拖手幸福地離開了球場。

這時身處英國的Elven心臟突然劇烈跳動了一下。

「你無事嗎?」Ada見Elven突然一臉痛苦的樣子關心問道。

「無…頭先個心突然抽左下痛左一痛…」Elven手掩在胸前說道。

「駛唔駛坐低休息下?」Ada用手挽著Elven問。

「唔駛啦，衣家好似無事喇… 我地繼續行啦~」緩了一緩Elven沒事後便和Ada繼續行程。

這晚Rachel回到家後把和Daniel的事告訴了Susan。

Susan:「所以你同左Daniel 一齊喇? 但佢入唔到3球喎…」

Rachel:「係呀… 不過初初定個目標都係想睇佢為左我會有幾搏命啫，今日場波見到佢真係搏晒命，我從未見過佢咁架，所以都真係比佢感動到… 同埋發現左原來世界上真係有野佢係做唔到嘅都幾好呀~」

Susan:「明白…事實上你之前都一直鍾意佢嘅… 咁但係Elven呢?」

Rachel:「對Elven都係之前一時嘅錯覺啫，事實上佢對我嘅態度都好明顯啦，唔係唔會係咁鼓勵Daniel，加上黎緊Ada都返黎咯，唔通仲比自己踩落去咩…我無你咁勇猛呀~」

Susan:「唉~ 仲以為你有機會可以為我爭返啖氣添! 不過作為你好朋友，我都好替你開心嘅
~ 要幸福啊!」

Rachel:「我信我同Daniel會幸福嘅~」

(決定左Daniel一齊我就唔會再三心兩意，至於Elven，就當係夢一場等佢埋係我內心深處自己慢慢消失啦…)

命運確實讓人意想不到。誰會想過Elven的提早出現，反而讓Rachel和Daniel比原本的世界更早在一齊。而Ada的改變，亦彷佛讓兩人的關係變得更加牢固。到底經過了這兩個轉捩點後，三人的初衷還能否達成?

冇文

sorry 琴日精神唔太好 今日一定會有

push

18. 掙扎與失控

「Elven，我同Rachel岩岩正式一齊左喇~ 全靠你嘅鼓勵同提點，想同你講聲多謝! Enjoy your time with Ada~」

Elven剛起床便看見Daniel 的SMS。本身他很想替Rachel和Daniel高興，但他發覺自己高興不起來，相反還有種莫明的哀傷和憤怒。他輕輕撥開了Ada在自己身上的手臂，下床走到洗手間發現自己原來已經滿臉淚痕，然後再也控制不住開始哭起來… 直至過了一會情緒得到渲泄才終於止住了哭聲和淚水。

(明明我應該替佢地開心先係，點解我會覺得咁傷心? 而且果種哀傷同痛心， 係好實在同深刻… 我識左佢都未夠一年，點會有咁深嘅感受…)

後悔、鬱悶、燥動、悲傷，所有負面情緒充斥著Elven的心靈。面對實實在在的感受， Elven就是想不通原因。過了一會努力收拾好心情後，他走回床上看見Ada仍在睡夢中，突然間Ada的樣子慢慢變成了Rachel，他控制不了身體的衝動開始俯身不斷吻著Ada的臉、唇、頸，然後雙手伸入了Ada的衣服中一手搓弄著她的乳房一手撥弄著她的陰部。Ada被弄醒後想抗議，但Elven並不容許而且不斷加大了力道，直至Ada放棄反抗後他直接脫掉了Ada所有衣服然後整個人壓了上去。沒有任何的憐惜而只有純粹的發泄，加上本身前戲完全不足，Ada的身體並沒有預備好， Elven的強行進入讓Ada感到一陣劇痛，雙手不期然緊緊抓著Elven背部的肌膚甚至劃出了數道傷痕。不過痛楚並沒有讓Elven消停反而更加激活了他的獸性，彷彿愛上了這些疼痛感，他更強烈地衝擊好讓Ada能為他製造更多的痛楚去掩蓋心裏的痛苦… 感受到Elven的不尋常，縱使Ada苦不堪言，但她還是默默承受和迎合著，希望能化解身上男子那股不明的怨念… 當然隨著身體慢慢適應，下半身傳來的微妙感覺亦讓她不知不覺投入在其中…

過了不知多久，伴隨著一聲吭奮的尖叫，Elven彷彿身體再沒半點氣力整個人扒在Ada身上不斷喘息著。看到Ada因痛楚臉上留有淡淡的淚痕，回復理智的Elven心裏感到萬分愧疚，用手輕輕抹掉Ada的眼淚，憐惜地說了句「對唔住…」

Ada用手輕輕捉著Elven的手然後把它放到自己的臉上，溫柔地說:「話我聽發生左咩事?」

「無呀… 岩岩唔知做咩見到你突然好想要，然後就無左理性咁…」Elven其實也不知自己是怎樣一回事，剛剛突然好像有股意識侵入了自己腦部控制了身體然後便沒有了記憶，到到清醒返時才發現自己剛剛的”惡行”。

「但你從來唔會咁粗魯…」Ada半信半疑。

「可能你太吸引~加上人在異地特別危險…」Elven繼續胡亂解釋。

「變態佬…」Ada仍是不相信，不過見Elven好像已經沒事就不再追問，始終任她想破腦袋都不會估到Elven失去理性的真正原因是來自另一個靈魂的失控。

「對唔住呀… 係咪好痛? 我應承你以後唔會咁架喇…」

「嗯… 初初係好痛，不過到到後尾我覺得好舒服好正~」Ada舉高雙手把Elven抱緊然後在他耳邊略帶害羞地輕聲說道。

「傻女~」開始有回力氣，Elven亦用手回抱著Ada。

因為出於對Ada的愧疚，整個英國之旅Elven對Ada更加的好，所有事也遷就著Ada，讓Ada徹底被Elven的愛所溶化，更覺得自己的決定是對的。而就在最後一晚，Elven扮作剛剛才知道把Daniel和Rachel一齊的消息告訴了Ada。Ada聽到後暗地有種鬆了一口氣的感覺，同時亦願賭服輸縱容Elven 解鎖了幾個過往她一直不肯做的姿勢。

十多天開心的旅程轉眼結束，因Ada還有些事要處理才能回港，Elven便自己一個先行回來。一落機他給Ada send完message報平安後便send message給Rachel。

「恭喜恭喜~做咩咁大件事都唔主動同我講呀?」自從那次及時得到渲泄後，雖然感受到內心深處仍有個心結存在，但所有負面的感受都已被大大淡化，Elven已經完全回復正常。

Rachel:「廢事阻住你同Ada嘛~ 你又咁快知嘅?」

Elven:「你個愛人好快已經急不及待同我講左仲多謝我添~ 你係咪應該都多謝下我呀?」

Rachel:「哼!雖然的確係關你事，但我唔會多謝你架!」

Elven:「點解呀… 不過真心替你高興~」

Rachel:「我都真心替你同Ada高興~」

Elven:「咁你快D講Detail我聽啦~ 到底點一齊架?」

Rachel:「你快D同我講到底你之前暪住我究竟同佢講過幾多野先呀!」

他們你一句我一句吵鬧著，雙方彷彿都像沒事一樣，真的把對方當成只是好朋友。

有甜

哈哈, 為你加左好微好微嘅甜

19. 命運的牽引?

Elven回到香港後的第一個星期日，他如常返了教會。氣氛一切如舊，直至活動完結後他第一次看見了他們拖手。

霎時間Elven感到自己的內心有種椎心之痛，面色變得極其難看。其實就算在原本的世界，Elven也沒有親身見過Daniel和Rachel的親密行為，所以這個視覺衝擊對他十分之大。

「你無事嘛?」察覺到Elven的異樣，Susan問了句。

而這說話亦吸引到走在前面的Daniel和Rachel回頭。

「你面色好差喎...係咪唔舒服?」Daniel問道。

「突然間有D唔舒服...我唔同你地食野喇，可能返hall抖抖先...」Elven有點中氣不足地說道。

Susan:「咁一係我送你返去啦，你面色真係有D蒼白...」

Elven:「唔駛啦，我自己ok架喇...」

Susan:「唔緊要喎，橫掂我一陣都要過海，順路啫~」

Elven:「咁好啦...唔該晒」

「唔駛客氣，橫掂無左你我都唔想做電燈膽~」Susan望了一眼Daniel 和Rachel取笑道。

「點會呀...」還沒習慣的Rachel和Daniel立刻有點面紅。

Susan:「好啦，咁我送佢返去，遲D再見啦，拜拜~」

小巴上

「Elven，老老實實，你係咪見到Rachel到Daniel一齊先唔舒服呀?」不得不讚賞Susan對某些事情是特別細心。

「點會呀...痴線架咩...」Elven否認。

Susan:「唔好扮野喎，衣幾個月唔好以為我乜都睇唔到，放心啦，我唔會同人講架...」

「你睇到D咩呀?」Elven並不意會自己有意無意間的行為和表情所以很好奇。

「睇到你由第一日識Rachel已經成日偷望佢，睇到你有時會對佢特別好同超溫柔，睇到佢對你黎講係特別嘅存在~」Susan把早屈在心的觀察連珠炮發。

「有無咁誇張...」被當眾揭穿Elven有點靦腆不好意思。

「可能你自己都唔覺，但真係有囉... 點呀，真係仲要暪我?」Susan追問。

「唉... 你可唔可以應承我會保守秘密，之後我講嘅野邊個都唔可以講? 包括Rachel同Ada...」或者Elven亦需要一個傾訴對像去講出現在自己的古怪現像。

「好~」

「其實唔知點解由我第一眼見Rachel開始，我就有種好特別好熟悉的感覺，好似我之前已經識左佢好耐咁，而且仲好似有一種好特別的感情... 而隨著大家越來越熟絡，同佢相處果種舒服同自然，更加係之前從未同第二個人試過... 所以你講得岩，對佢我係真係有種特別的感覺，解釋唔到點解...」

Susan聽完後很驚訝，甚至她真的開始相信這世上是有前世今生，Rachel有這感覺可以是巧合，但若果連Elven也有相同感覺，那唯一能解釋得就只有他們二人真的有某種關連存在，不過這實在太匪夷所思...

「所以你鍾意佢?」Susan問道。

「唔係... 只係有種特別好感啫。係鍾意我就唔會幫Daniel手啦，而且我仲好鍾意Ada架。不過我都唔知點解見到佢地一齊個心就好似好唔舒服咁... 有時我覺得我好似有另一個人格... 有D負面感情係由佢而黎...」Elven還想起那次在英國對Ada所做的失常行為。

「你越講越恐怖咁... 駛唔駛睇下醫生?」若果是早兩星期Rachel還沒有和Daniel一齊，Susan或許會把Rachel的感受和心意告訴Elven，作個猛烈助攻，但現在既然Rachel已經有Daniel，Ada又因為Elven而回來香港，那她實在不應該再節外生枝。而且她相信若果命運真的要把兩人連在一齊，那將來必定會有某個契機出現，而她現在只需食住花生靜待那刻的來臨便可。

「哈哈，我講下笑啫~」Elven自己也覺得有點可怕，所以決定說笑帶過，以免造成不安。

「咦，你衣家面色好返好多好似無晒事喇喎?」Susan發現Elven已完全回復正常。

Elven:「嗯，感覺無晒事喇~」

「果然係眼不見就無事~」Susan調笑Elven道。

「唔好再講我喇，不如講下你啦~ 衣家有幾多追求者呀?」Elven決定轉移話題。

「唔話你聽~」Susan怎會好意思把這些事告訴自己夢中情人。

「其實我一直好好奇，以你條件點解會一直無拍拖? 係咪你要求太高呀?」Elven乘勢問道。

「你覺得我條件好好?」Elven的說話讓Susan有少少開心。

「好呀，靚女性格又爽朗~ 應該好多男仔鍾意衣type架喎。」Elven坦白說出自己對Susan的觀感。

「咁點解果陣你又鍾意Ada唔鍾意我?」Susan問出咁多年來一直想問的問題。

「呀...因為我第一眼係見到Ada先囉...」Elven終於明白甚麼是搬石頭砸自己的腳...

「即係如果你係見到我先就會追我?」Susan不放過機會繼續追問。

「無發生我又點答你呢...」Elven真的不知該如何作答。

「算啦，係你眼中得Ada同Rachel，點會有我呀...」Susan細細聲自嘲道。

「唔好諗咁多啦，我可以肯定你對好多男仔都有吸引力，你睇果陣阿Paul幾迷戀你呀~」Elven再努力轉移視線。

(係囉...如果果陣唔係因為你接受左阿Paul，唔知衣家會點呢?) Susan心裏又默默在想。

回到hall後，Elven繼續思考著為何自己有那樣古怪的感覺。

(會唔會以後唔再返教會好D呢? 次次見到佢地都唔舒服，遲早穿煲架喎... 嗯，為左唔好比自己諗咁多野，或者我都應該要搵D寄託，下定決心為hall同自己做返D想做好耐嘅野喇...)

Elven開始思考如何籌備和組建在原本世界曾經是他一切的三隊球隊。作為一間男hall，沒有Sports Teams實在太不像話。他很想為hall建立更多屬於自己的文化和價值。

“召人

游水隊
籃球隊
足球隊

作為男人，有手有腳的你仲諗D咩?
快D加入一齊稱霸Inter-Hall啦!”

很快，一張Poster便被貼在hall門口的報告欄上。

20. 預備開學

Hall和大學的暑假其實並不空閒，因為hall需要一堆propaganda去收人，然後又要預備大學和hall的O Camp。所以在Ada回港後Elven只能陪她過了短暫幸福的時光後便要投入回大學的事宜。幸好Ada亦因為要預備一堆入學事宜和相約不同的親朋戚友見面所以不至於太空閒。而Rachel一方面和Daniel開始著甜蜜的拍拖生活，一方面亦默默期待著即將來臨的大學生活。

「講個好消息你聽呀，L-hall收左我喇~」一天Elven收到Rachel的message。

Elven:「恭喜喎!咁你就係師妹+鄰居喇~」

Rachel:「但個Hall-O 係compulsory參加，聽講好恐怖，仲要9日咁多...」

「嗯... 詳情我又唔方便講太多，只可以話會係你人生一個好特別嘅經歷... 放心啦，實捱得過嘅~ 無人想D freshman 捱唔住個個quit晒架嘛。」Elven有點欲言又止。

Rachel:「好彩有表妹一齊，捱唔住會搵你救命架喇!」

Elven:「表妹都入左? 咁有人陪好好多啦~」

Rachel:「Yesyes~ By the way，你近排好似完全無返教會喎...」

Elven:「係呀，好忙呀近排...黎緊應該都唔太返到...」

Rachel:「哦...Ada一返黎你就咁，唔要得呀你~希望你之後間中都可以蒲下頭啦...」

Elven:「唔係啦，hall同大學好多野攪呀，近排仲攪緊整team d野...我會睇下點架喇~」

Rachel:「好啦，放心，我唔係哦你， 不過其他人我就唔敢包喇~」

Elven:「Susan? 佢近排都搵少左我喎，唔知係咪掛住溝仔呢?」

Rachel:「哈哈，佢成日三心兩意，都唔知幾時先決定到最後冠軍誰屬喇...」

這裏為Susan平反一下，事實係自從Susan知道了Elven的真實想法和感受下，明白到他不想返教會的原因所以也沒再給他甚麼壓力。

忙碌的時光過得特別快，隨著一個又一個的O-camp完結，新一年的學期亦隨即展開。雖然Hall-O對year1的新宿生並不好受，但無可否認這能大大加快他們和hallmates的認識和培養同年宿生的感情，Rachel和Annie當然亦順利捱過。

另一方面Ada亦開始搬入了PolyU的宿舍，雖然屋企和大學距離並不遠，不過對於在外國習慣了自由和無枉管的Ada，自然難接受在家被監管的生活。

這天襯著開學前最後的一天，Elven幫Ada把最後的行李搬到宿舍。

「攪掂~ 好累呀...」一放下行李Elven裝作疲累直接躺上Ada的床上休息。

「喂呀，你污漕邋遢訓上我張床度！」Ada看見後強烈抗議。

「唔污漕好乾淨呀，你都上黎抖下先啦~」Elven閉上眼笑笑口回應。

「哼，我唔會中你計架，一上黎就有排都唔駛執...」Ada沒有中計。

「咁諗我架...想攬住你休息下咋嘛... 係喎，你見過你roommate未?」Elven打開眼望見旁邊另一張床問道。

Ada:「上次黎見過一次，佢叫阿Yan，今年year1，好靚女架！所以唔可以介紹你識~」

Elven:「哈，邊有可能避到呀，除非你以後唔比我上黎啫~或者希望佢唔痴hall啦~」

Ada:「咁又未知呀，上次傾左幾句佢就出左去lu。」

Elven:「希望佢正正常常唔古怪唔難相處啦。」

Ada:「咁上次就咁睇應該都幾nice 嘅~你快d起身幫我執野唔好再偷懶呀！」

就在Elven和Rachel一起執拾的時間，門突然被打開，然後一個身穿白色背心和短牛仔褲的女仔走了進來。大眼睛，高鼻子，白嫩的皮膚，而紥著的馬尾更突顯了她的青春活力，還有最吸引人的是她笑的時候有一個淺淺的酒窩，無可否認是一個十分漂亮的女仔，甚至可能是Elven暫時真實見過最漂亮的一個。

「Hi Ada~」女孩一進來看見Ada便打招呼道。

「Hi阿Yan~ 返黎喇? 介紹你識呀，衣個我男朋友Elven， 衣個係我 roommate 阿Yan~」Ada看見阿Yan便為他們互相介紹。

「Hi Elven~」阿Yan遞高了手和Elven say hi。

「Hello ~」Elven做了同一個手勢以作回應。

「嘩，專登黎幫女朋友執野真係羨慕死人喇~一睇就知你廿四孝男朋友啦!」Yan看見房間格局便猜到他們在做甚麼。

「邊係呀，我黎做樣扮野架咋~」Elven很快展露他鍾意攪笑的一面。

「你好幽默風趣喎~」阿Yan淺淺一笑回應。

「以後麻煩你幫我睇住Ada喇，唔好比佢帶其他男仔返黎呀!」Elven繼續說笑。

「咁要睇下你比咩報酬我喇~唔係點解要幫你唔幫Ada呀?Ada你話係咪?」阿Yan陪Elven開玩笑道。

「好喇好喇，Yan你唔駛理佢架，佢係咁傻傻地~黃天佑，我口喝喇，你落去幫我地買d野飲啦。」Ada開始看不過眼決定中斷他們的對話順便叫Elven買點飲料。

「Okok~阿 Yan想飲咩?」Elven問Yan。

「涷檸茶得喇唔該~」

Elven很快便離開了房間。

「你男朋友好靚仔喎，而且一睇就知玩開運動，仲睇得出好細心添~」Elven一走阿Yan立刻和Ada說。

Ada:「你咁快又睇得出佢細心?」

Yan:「佢問都唔駛問你就知你想飲咩仲唔細心?」

「Ok la~」沒人不喜歡別人讚自己男朋友，Ada亦不例外帶點自豪和滿足回應道。

Yan:「你睇你即刻變晒心心眼喇~」

Ada:「邊有呀~ 咁你呢? 有無男朋友呀?」

「有呀，不過佢成日都唔得閒理我嘅…」提起男朋友阿Yan立即變得有點悶悶不樂。

Ada:「拍左幾耐呀? 你咁靚女都唔理你?」

Yan:「都就快三年… 係咪D男仔一拍得耐都會變成咁架呢… 你同Elven一齊左幾耐?」

「原來唔經唔覺都7年喇…」Ada屈指一算發現。

Yan:「7年仲咁恩愛? 好勁呀! 真係幸福~」

Ada:「咁中間我地都有問題發生過嘅… 有時捱下捱下就過架喇D時間~」

Yan:「遲D要僈慢聽你分享下故仔同心得!」

Ada:「我地黎緊大把時間傾計啦~」

不久阿Yan又再次離開，而Elven幫Ada執拾完後和她吃完晚飯便也回hall預備明天開學。到hall門口附近，卻看見Rachel和Daniel也在hall前不遠處的巴士站等巴士。Elven本身想行前叫他們，不過走了兩步後還是停止了，然後轉個身靜靜地走回自己的hall內。

誰知不久後就收到Rachel的message。

「做咩見到我地都唔過黎打招呼呀?」

(原來佢見到我?) Elven心想。

「見你地咁恩愛廢事阻住你地啦~ 你見到我又唔叫我?」

「見你唔想叫我地我咪唔叫你囉…」Rachel其實當時也想叫Elven，不過見他走了兩步又回頭好像不想和自己接觸，望了望Daniel見他沒發現Elven後便也沒有叫他了。

「睇下我幾識做呀，唔駛多謝我架~」Elven又以笑掩蓋自己真實感受。

「其實你做咩近排好似怪怪地咁嘅? 好似想避開我地唔太想同我地接觸咁…」不過Rachel好像看穿了所以忍唔住直接問。

「無呀，可能咁岩忙咋嘛，黎緊應該好D掛。記唔記得之前講過等你做左我師妹+鄰居我請你食返餐好當慶祝?」為表清白，Elven主動提起這約定。

Rachel:「梗係記得!」

Elven:「見你好似好掛住我咁，明晚就去?」

Rachel:「好! 不過唔係因為掛住你而係因為有餐食囉唔知醜... ><」

Elven其實並不抗拒和Rachel Daniel見面接觸，只是下意識想逃避同時間和他們見面。

21. 承諾

「今晚想食咩呀?」第二天上堂時Elven發了個SMS給Rachel。

「你請你話事啦~ 而且你熟衣頭先知有咩好野食嘛。」隔了不到十分鐘便收到Rachel的回覆。

「咁7點你hall樓下等?」

「好~」

七點

正當Elven在L-Hall門口等著，他才突然醒起好像自從上次教會見到Rachel和Daniel拖手後便再沒有見過她，直至昨晚才再在巴士站遠遠看見她。想著想著Rachel的樣貌便出現在他眼前。

個多月沒見，Rachel好像變得更明豔動人，大概是因為得到愛情的滋潤吧。

「Hi，好耐無見~」Rachel率先打招呼。

Elven:「都唔係好耐啫。」

Rachel:「個幾月喇，好似係識左你咁耐最長嘅一次...」

Elven:「哈，都話你掛住我架啦~」

「係喇係喇，好掛住你，得未? 快D帶我去食好野啦~」Rachel沒Elven好氣。

Elven:「Okok，let’s go~」

兩人開始慢慢行落西環。

Elven:「今日點呀，第一日返學，有咩感覺呀?」

Rachel:「都幾新鮮呀，第一次唔係係班房而係係咁大個lecture theatre上堂。好彩之前O-Camp都識左部份同學仔，未至於一個人太悶~ 不過大科都幾多人一齊上堂，所以仍然有好多人係唔識。」

「多唔多靚仔同學呀?」Elven試探問道。

「咁又無留意喎…」Rachel當然油鹽不進。

「哈哈，扮咩野呀，我唔會話比Daniel聽架喎~」Elven繼續發功。

「唔關事囉…」Rachel繼續懶理。

「都難怪嘅，本身Daniel都已經咁高質，好難有比佢更好嘅~ 咁同佢一齊點呀，佢對你應該好好啦?」Elven改變話題。

Rachel:「都幾好呀，不過做左好朋友咁耐突然關係轉變左，其實仲係有D唔習慣… 有時又覺得好似同以前無咩分別咁。」

Elven:「正正因為認識左咁耐大家都好了解大家，所以理論上應該少左好多相處問題呀，唔係應該做唔到咁耐好朋友… 除非有D隱藏性格要真係一齊先知啦。」

Rachel:「唔知呀，大家都第一次拍拖，比較唔到~」

「不過我覺得你係果D一決定左同果個人一齊就會完全比人食住果D，衰D講，受到咩委屈都係自己默默承受完全唔會諗分手果D…」Elven突然隨心說出自己的直覺。

「嗯…又唔可以完全咁講嘅，不過我估係真係要去到一個我好忍受唔到嘅位囉…」Rachel想了想後答道。

聽到這裏，Elven突然停了下來。

「做咩突然停低?」Rachel發覺Elven停低後轉身面向他問道。

Elven望著Rachel，隔了一會突然雙手放上Rachel的膊頭上然後很認真開口說道:

「你可唔可以應承我一樣野?」

「咩?」

「應承我如果有一日Daniel對你唔好或者令你受左咩委屈，你一定要同我講，唔好自己收埋一個人受，得唔得?」

望著Elven深情的眼睛，這刻Rachel發覺自己的心臟突然跳得很快很緊張。

「點解?」好不容易Rachel艱難地問出兩個字。

「因為我一定要確保你係過得開心同幸福。」沒經任何思考Elven強而有力地答道。

「車… 你又唔係我邊個…而且就算我唔開心你又可以做D咩啫…」Rachel滿臉通紅低下頭細聲說道。

「我…會係你最強後盾，永遠都會係你背後默默保護你唔比你受到任何傷害嘅…好朋友。」

雖然不知為甚麼聽到最後三個字Rachel感覺到有點失望，但從Elven的眼神和語氣，Rachel感受到他是認真而不是說笑，她感受到對方是真的著緊和在乎自己。

「點解你要對我咁好?」Rachel抬起頭望著Elven問道。

「因為…」這時Elven突然放開了手拎轉了頭繼續向前行，走了兩步後，突然又拎轉臉回復返之前原本的眼神笑笑口對Rachel說道:

「係我促成左你同Daniel架嘛，佢如果對你唔好我當然要負責任啦~」

霎時間Rachel感覺到Elven變回了一分鐘前調皮的Elven，內心驟然有點失落，但同時間又感覺到一絲暖意和歡喜。

「你係至好講呀~ 記住你今日講過嘅野!」Rachel加快腳步走回到Elven旁邊和他繼續一齊行。

這時，因天已黑，在街燈下，Rachel看見地上屬於Elven和自己的兩個倒影，因兩人這時貼得有點近，所以兩個倒影就像很親密的樣子倚靠在一起。Rachel突然很想記低這畫面，於是拿出電話對著兩個影偷偷拍了一張照片。

不知不覺，終於來到西環海傍附近一間西式餐廳

「咁有無idea係大學或者hall 會join d 咩呀?」各自點了餐後Elven問道。

Rachel:「都未呀，仲觀望緊，hall應該實會搵team join下，但其他就未知了。大學係咪應該都要搵庄上下?」

Elven:「大學五件事，你都做左三件，唔駛急嘅，慢慢再睇下點先都未遲，諗清楚自己衣幾年想要D咩先係最重要。」

Rachel:「嗯...咁你呢?搵到最想要嘅野未?攪team攪成點呀?」

Elven:「都算ok嘅，係人數仲差D，睇埋黎緊d freshmen多唔多人入啦。可能會同hall committee傾要所有hallmate強制搵d野join，始終住得係度應該每個人都要肯付出大家bonding先會強。」

Rachel:「加油呀! 我諗我都可能會join hall的籃球隊，想做返下運動同埋睇電視衣d sport teams成日好似好熱血咁~」

「你有打籃球?」Elven有點驚訝。

Rachel:「睇唔出呢? 我以前校隊黎架! 不過中五會考開始停左就無再打咋嘛~」

Elven:「真係失覺晒! 咁第日我地可以砌磋下喎!」

Rachel:「好呀，驚你呀?」

Elven:「唔驚就好，至怕你驚!」

Rachel:「低能! 係喎，咁你同Ada又點? 返左黎後感情係咪更進一步?」

Elven:「ok la，其實除左一開始之後都唔太多見，前排真係太多野忙喇...」

Rachel:「咁你今日做咩得閒搵我唔搵佢?」

Elven:「知你掛住我嘛咪見你先囉...」

「你去死啦! 掛你個死人頭!」Rachel表面責罵，但實質笑得很開心。

Elven:「講笑啫，知你心入面無我位置架喇...佢今日約左佢roommate去買野呀~」

「又唔係完全無嘅，唔好咁睇低自己，都有咁多架~」Rachel的姆指和食指接開了不足半cm的距離。

Elven沒好氣只能笑而不語。

「咁你見過佢roommate未?」很快Rachel又問道。

「見過一次，係一個好靚嘅女仔」Elven一邊回想一邊答道Elven:

「有幾靚?」Rachel好奇。

「如果你係咁多分」Elven的手指和食指拉開了3cm左右的距離。

「咁佢就係咁多分~」接著Elven索性用兩手拉開了一整米的距離。

「黃天佑!」Rachel不忿氣裝作生氣。

「哈哈，講笑講笑，你唔只咁少分，應該係咁先岩~」這次Elven兩隻手指拉開了5cm的距離...

晚飯就在二人打打鬧鬧輕鬆的氣氛下完結。

當晚回到hall沖完涼後，Elven發覺Rachel send 了一張相片給他，相中是兩個人的倒影。

「衣張相係我今晚襯你唔為意果陣偷影架，你要好好保存，因為佢要負責提醒你今晚同我講過d咩架~ 」

望著相中的兩個影和這個message，Elven的心感覺到一陣甜絲絲的感覺。

「我當然會記得，你都要記得今晚應承過我D咩呀~」

祝各位巴打絲打新年快樂,身體健康, 心想事成!

衣幾日會盡量寫文但未必keep到一日一更, 唔得嘅希望各位體諒

樓主加速
今日一次過由頭睇到尾

多謝支持! 衣家由頭睇到尾可能都要幾個鐘呀

22. Cheers Competition

轉眼間過了兩個月，今天在campus有專為新宿生而設的傳統活動- Interhall Cheers Competition。

Dem Cheers 在港大宿舍是一個不可或缺的文化。每間hall都有專屬於自己不同的cheers，對於一些較有歷史的傳統宿舍其至有多達十多首的cheers為不同的場合而設。

昨晚

「唉，聽日要去campus dem cheers呀! 」Rachel突然msn Elven。

Elven:「係呀，我已經洗定眼預備睇你表演！」

「下，你都會去?」Rachel有點驚訝。

Elven:「會呀，我地hall都有份，點都要去支持下d freshman架嘛~」

「不如你唔好去啦，好柒架，唔好睇啦...」Rachel不想Elven看見自己dem cheers。

Elven:「唔得喎，點可以唔睇你表演呢~同埋睇黎你都仲未get到個精髓，衣d野一個人係柒，但如果一班人一齊柒就係型~」

「又會囉...」Rachel不能認同。

「聽日你就知架喇，唔好睇少共同經歷衣樣野。」Elven苦口婆心。

Rachel:「係喎，你上年應該都有dem...」

「係呀，上年我地仲係新hall都未有cheers，所以要自己作埋...不過諗起以後住親衣間hall嘅人都要dem自己有份作嘅cheers就覺得好正~」說到這裏Elven有點proud of自己。

「你可以做Hall父喇~ 咦係喎，上網應該有得睇返上年你嘅表演，即刻搵下先!」Rachel突然醒起。

「你咪搵囉，我唔驚比人話柒嘅~」Elven懒理。

過了約五分鐘後。

「哈哈，睇完喇!唔柒呀，真係好有spirit~ 同埋你真係勁喎作到首cheers! 以後C-hall都會因為你而變得不同!」

Elven:「係有成功感嘅~所以先想再努力為間hall建立多d野囉... Enjoy tomorrow啦，人不輕狂枉少年，襯後生要做多d顛野將來先唔會後悔架~」

Rachel:「知道喇~」

這是一個熾熱的中午，在大學campus main library外的廣場上，每間hall的新生都在散發出青春的氣色，朝氣勃勃，不斷落力地跳和叫。到到C-hall 的freshman dem cheers，不得不說，看見自己作的cheers以後會一代一代傳下去，Elven還是感到一種莫明的激動和自豪。想起曾經自己也是場上的一員，Elven心裏想的是年輕真好。

看完自己hall的freshman dem cheers後就到L-hall。很快Elven已經看見Rachel在人堆的中心位置。起初她還是有點羞澀靦腆，不過慢慢亦越來越投入。看著她dem cheers，Elven腦海突然浮現出一幕畫面，他看見Rachel身穿籃球波衫在籃球場上一邊喊一邊和隊友及hallmates在唱L-hall cheers，一般來說這是L-hall每次比完賽後都會唱的cheers。

(唔通衣個係Rachel之後輸波的畫面?果種傷心和不甘心嘅感覺好強烈...)

這刻的Elven當然不會知道這是另一個世界兩年多後Rachel輸掉最後一場比賽 outpool時的畫面，不過這個”警示”，卻讓Elven心裏開始有個念頭形成。這時L-hall亦完成cheers，Elven便和其他hallmates一同離開了。

「今日dem得幾好呀~」夜晚Elven msn Rachel。

Rachel:「日練夜練唔好都難啦...不過我開始明白你琴晚講嘅野喇，唔知點解跳完係有d開心同興奮，同埋同其他人個bonding真係好似強左~」

Elven:「都話架啦!我點會老點你呢~」

「果然係大師兄~」Rachel心服口服。

Elven:「話時話，你入左籃球隊想唔想打得好d?」

Rachel:「梗係想啦！」

Elven:「咁以後盡量每星期搵日我同你去練波啦，私人授業唔收錢~」

Rachel:「咁好?多謝喎team captain！不過一星期一日會唔會太chur?」

Elven:「會架，唔係話每個星期一定要嘅，不過盡量啦，唔想見到你兩年後輸左喊呀...」

Rachel:「咁快咒我，哼！」

(唔係咒你，只係今日見到個情境實在太真實，我唔想將來見到你咁...)

不久後電話響起，是Ada打黎。

「Honey做緊咩呀?」

Elven:「無呀，係房hea休息咋...」

Ada:「我岩岩趕完份功課lu，一陣會去樓友房飲野吹水~」

「又飲?夜夜笙歌咁喎你，自己小心d呀...」Elven開始想像Ada在英國的生活到底是如何。

Ada:「唔係呀，一星期最多一兩次咋嘛，放心啦，今晚阿Yan都去呀~」

「哦...」

Ada:「原來佢男朋友都係游水架，仲要係港隊，不過佢話男友成日無咩時間陪佢...」

「我女朋友唔係港隊但都無咩時間陪我...」Elven襯機開玩笑訴苦。

「邊係呀！今個星期六陪你?而且果日阿Yan難得約左男朋友之後唔會返黎hall，你可以stay overnight呀~」說得後半句Ada故意調低了聲線。

「真係?好野!」Elven立刻變得興奮回復精神。

唔經唔覺就睇咗三粒鐘

新年快樂

多謝支持呀!

23. 獨家試愛

這個星期六，Elven和Ada難得把一整天留給了對方。享受過午餐再閒逛了一會後，他們就打算到戲院睇戲。

「睇”獨家試愛”好唔好?有方力申同Stephy呀，好似幾好睇~」 入到戲院Ada審視完一輪戲院正在播映的電影後提議道。

「好呀，都聽你的~」Elven自然沒甚麼所謂。

不過這部愛情小品卻和他們想像中有點不同。故事大概講述方力申飾演的阿華與Stephy飾演的阿寶結婚，誰知在婚禮當中阿華重遇了從前的夢中情人Josephine。而結婚後在一次阿華與阿寶的吵架中，阿華離家出走去了Josephine處訴苦繼而發生了關係。兩人分居後阿寶亦同時遇到憨直的Philip之後開始互相欣賞。擾攘完一輪後，Josephine發現阿華還是喜歡阿寶，於是主動離開，而阿華亦不負所望與阿寶復合。結局看似完滿，但最後一幕卻清楚感受到二人的貌合神離，阿華還是繼續和Josephine帶有情意的互動，而阿寶亦漸漸開始和Philip有曖昧含糊的對白。

看完後Ada的心情有點沉重。

「點解會咁架...係咪即係最後Stephy同方力申都有第二個?」

「都唔一定係嘅，可能係雙方有左裂痕同一時間又有另一個人出現改變左大家的價值觀，接受有個backup standby 掛...」Elven嘗試說出自己的觀感。

Ada:「其實有d野係咪變左就點都返唔到轉頭?」

Elven:「我都唔知...不過當唯一唔再係唯一，一切可能都會唔同晒...」

「唔知點解雖然只係一套戲，但我覺得好有真實感...」Ada滿有不安的感覺。

「傻瓜...」Elven只是說了這兩個宇，因為他也有類似的感覺。

也許在內心深處，另一個Ada在想，自己曾經和Sam發生的事，就算有一日和Elven復合，自己又好對方又好，是不是真的能當沒事發生過?還是雙方都會因為這樣多了一個Josephine和Philip的存在而對方是不知道?

那邊另一個Elven可能也在想相同的問題，同時間，昔日夢中情人的威力他也有深切同感，他清楚知道在原本世界那怕自己和其他女仔係一齊，他對Rachel的免疫力永遠會是零。

因為另一個潛在意式的影響，雙方都放空般平靜但又貌似滿有心事地走著，直到晚飯時間才被其他事物引導回復正常狀態。

回到hall後，他們各自沖涼後又隨意找了一部電影一起躲在被窩裏看，看著看著Ada的手突然主動撓上Elven的頭和頸並送上熱情的香吻。也許是受到下午電影的影響Ada需要一點安全感去平伏自己的不安，因此她索求Elven的愛。Elven當然熱烈回應著，隨著雙方舌頭不停的交纏，二人的所有衣服都已散滿在地上，正當Elven剛戴上套整裝待發準備直搗Ada黃龍的時候門外突然傳來數下拍門聲。

「Ada你係咪鎖左門呀... 可唔可以開門?」阿Yan帶點哽咽的聲音緊隨拍門聲後。

「你等我一陣...好快黎開...」彷彿一盤冷水淋熄了雙方的慾火，Ada只好邊回應邊和Elven迅速著回衣服。

打開門阿Yan一入房看見Elven，便猜想到自己剛剛破壞了他們的好事。

「呀...對唔住呀突然返左黎阻住你地...」Yan一臉不好意思。

「傻啦...你喊完黎? 發生左咩事?」Ada同樣有點不好意思，見阿Yan的異樣便關心問道順便轉移話題。

「我... 無咩野呀...」阿Yan帶點尷尬望了一望Elven。

「我走先啦，你地慢慢傾...」Yan回來Elven亦不好意思留在這裏過夜便索性離開讓她們說話。

「咁你返到去打比我啦。」Ada對Elven作出”曬霖”的表情說道。

「好~」

等Elven離開後阿Yan又再和Ada say sorry。

「唔緊要啦，好小事啫，你話我聽做咩喊得咁犀利先啦...」Ada關心問道。

Yan:「我同阿東(Yan男朋友)鬧大交...」

Ada:「發生咩事?」

Yan:「本身今日約左佢全日見面，點知佢突然話有野做要夜晚先得，仲話上佢屋企煮，原來佢屋企今晚無人，咁我照買野上去煮啦，食完後佢就開始係咁毛手毛腳，本身佢唔太過份我都由佢，但感覺到佢想再進一步我就阻止左佢...」

「你地仲未...咩?」Ada有點surprise。

「未呀...我唔想咁快，我未ready好...」Yan帶點害羞和尷尬回答。

「了解，咁之後呢?」Ada續問。

「我唔肯佢就開始發脾氣，之後我都發脾氣話佢成日唔得閒，好似今日咁又突然得返夜晚，仲要好似有預謀咁淨係想攪我先叫我上黎... 佢之後講左句對唔住就坐左係度無再出聲，我話大家都係冷靜下先就走左...本身今晚諗住返屋企但又唔想比屋企見到我咁樣所以咪返左黎...我唔知你男朋友會係度架...sorry...」Yan又再say sorry。

Ada:「唔好再sorry啦，好小事，咁你係咪真係覺得佢純粹想攪野先同你一齊?」

Yan:「初初一齊果陣唔係架，大家都好sweet，但近排我就越黎越覺得係，平時成日都唔得閒，難得見都係想追求身體接觸...」

Ada:「咁...你仲同佢一齊?」

Yan:「但我仲好鍾意佢...而且都三年感情唔捨得就咁散，同埋我自己懷疑係咁啫，實質上或者未必真係咁呢...」

Ada:「咁要你自己先最清楚喇，我唔太方便比咩意見你...」

「我可唔可以問下你同ELven…衣方面係點?」Yan帶點不好意思問。

「都可以嘅...你想知d咩?」Ada同樣帶點不好意思答。

Yan:「你地第一次係點發生?」

「唔...我同Elven嘅第一次都算半個意外...果陣係發生係我臨去英國讀者之前，本身都係諗住攬攬錫錫堅守底線，但到到某個moment，真係好唔捨得佢同埋覺得自己好愛佢，於是就比左佢喇...」Ada回憶起當時情境臉上不自覺露出淺淺的笑容。

「咁你有無後悔?之後大家的關係有無改變?」Yan追問。

「後悔又唔會有，就算touchwood將來我同佢有咩事散左，我都覺得自己第一次屬於佢係理所當然。至於第二個問題，坦白講，我覺得sex衣樣野係可以提升兩個人的感情去到另一個層次，當然大前提係兩個人真係要有感情愛對方而唔係純粹為左滿足自己慾望啦...」Ada認真答道。

Yan:「點解咁講?」

Ada:「我都唔識點講...當兩個人有咁親密關係，大家會更放開自己比對方，同埋果種靈欲合一的聯繫，會令兩個人多左種connection，好似真係屬於左對方咁，有時透過衣D親密接觸都真係會增強左大家感情架...不過我絕對贊成你嘅諗法，唔好為慾而做，直至你搵到一個你真心為佢願意咁做嘅時候...」

Yan:「嗯...我估我都係要d時間...」

Ada:「唔駛急嘅，你覺得未ready即係某程度上你自己都有d考量未過到自己。不過你都要明白男人係衣方面生理上係有較多需要，所以最緊要攪清楚對方係愛你定純粹想食你先啦...如果係前者，你就算唔想比佢住，都可以試下用其他方法幫佢出下火先，但如果係後者，直接飛左佢啦，唔駛可惜...」

Yan:「我會再諗下...多謝你呀Ada...」

Ada:「傻啦，有咩隨時可以搵我傾架。」

另一邊廂，Elven敝了一肚子邪氣離開後便只好回hall。但落車經過L-hall門口的時候，卻看見了Rachel正在和另一個男子在門口說話，而細看之下那男子原來是自己hall今年的freshman阿傑。

(阿傑又唔係讀Soc Sci，照計佢地應該唔識格?)

這讓Elven感到驚奇為甚麼兩人會有交集。

24. Singing Competition (1)

「做咩溝我hall d freshman呀?」回到hall不久見Rachel MSN 上線Elven便問道。

「講得咁難聽呀... 你估我想搵你hall 個阿傑咩...」看來Rachel心情亦不算太好。

「咁係咩事?」這讓Elven來了興趣。

「你唔知咩?今年唔知邊個發起攪左個Interhall Singing Competition，有獨唱同合唱環節，獨唱每間hall要搵一個人參加，合唱每間hall都一定要至少一隊cross-hall咁參加，仲一定要一男一女。獨唱都叫有人主動報名，但合唱無人報咪逼住要抽籤囉，我同你間hall又咁岩一男hall一女hall，而你知衣D野實屈year 1架啦，結果每人抽一個就抽中我同你hall個阿傑囉... 我唔想唱呀! 點解咁黑女架...」Rachel不滿呻道。

Elven:「你講開好似有聽過下，不過完全無理... 咁節哀順便啦~ 所以頭先大家諗住互相認識培養下感情?」

Rachel:「住咁近佢提議出黎見個面傾下唱咩歌喎...」

Elven:「咁有無定案?」

「未呀... 佢提議D歌全部好老土唔想唱... 咩現代愛情故事，明星，甚至倚天屠龍記都講得出...佢係咪真係我個年代架...」Rachel繼續瘋狂抱怨。

「可能屋企人成日要佢聽掛... 咁幾時比?」Elven嘗試幫阿傑諗原因。

Rachel:「一個月後...」

「噢...加油呀! 我一定會黎睇你架~」Elven一副幸災樂禍的樣子。

「Roar!!!」Rachel自己咆哮。

晚點Ada打電話給Elven。

「Honey今日sorry呀...」

「好少事啫... 你roommate無野嘛?」Elven問道。

「同佢傾完計好返D喇...」接著Ada把阿Yan遇到的問題告訴了Elven。

「竟然係咁... 不過佢生得咁靚，又真係好大引誘嘅...」Elven慨歎。

「咁係咪引誘到埋你?」Ada聽到後立即追問。

「梗係唔係啦，我有你就夠~」Elven出了一身冷汗差點引火自焚。

「你都係男人咁你有無咩意見或者睇法?」Ada想問Elven意見。

Elven:「衣D野... 我會明佢男朋友想要係正常，不過無得逼同埋要尊重囉...阿 Yan 唔想就唔好為左取悅男朋友而勉強自己，最緊要佢要肯定男朋友唔係為衣樣野同佢一齊... 唔係我驚佢比人咩咩咩咩...」

「咩咩咩咩?」Ada一頭霧水。

「中出即飛...」Elven很細聲說道。

「你地D男人真係好賤格呀! 唔同你講喇，我再睇下佢點先喇。」說完便快速收了Elven線。

真是躺著也中槍，Elven心裏罵了阿Yan男朋友千百萬次。

經過hall committee 的努力加上新一班freshman的加入，Elven三隊球隊已湊足了人數練習和參加比賽，順利建立。而和Rachel唱歌的阿傑已在數星期前加入了游水隊。

「咦，阿傑呢?有無人見過佢?」這天練習Elven發覺阿傑缺席。

「隊長，佢唔知係咪上次練習冷親衣家患左重感冒發緊高燒，琴晚屋企人接左佢返屋企休息喇...」其中一個隊友答道。

「哦... 咁叫佢好好抖下，希望佢快D好返啦...」

(咦...仲有三日就係歌唱比賽喇喎，咁Rachel點算好? )Elven暗地裏想。

「喂...阿傑病左應該參加唔到個比賽喎，你諗住點?」練習完後Elven message了Rachel。

「佢今朝同左我講喇... 我都唔知點算好，問左又唔比棄權，佢叫我自己睇下搵唔搵到人代，唔得佢會叫你地hall再抽一個...唉，自己搵咁急都有D難度...」Rachel有點frustrate。

Elven:「係咪求其搵個人都得架? 搵你hall d人代得唔得?」

「一定要其他hall的人同埋係男性...呀! 我突然諗到一個合適人選符合晒所有要求喇!」Rachel諗諗下突然靈機一觸。

Elven:「邊個咁好彩?」

Rachel:「你囉!」

「我? 咪玩啦...」Elven心裏說了聲”奶野，早知唔問...”

「你幫我下啦...我唔想再求其搵個唔識嘅人合唱呀，仲要得返三日...」Rachel開始哀求。

「我唱歌好難聽架...」Elven嘗試推搪。

「你扮咩啫! 之前教會聽你唱過歌明明就好好聽，又識彈結他! 你係咪真係咁忍心由我死... 嗚嗚...」Rachel一野督爆Elven，然後繼續發動攻勢。

「唉...好啦咁...」Elven認命知道推不掉，亦不想Rachel那麼可憐。

「好野! 知你一定唔會見死不救架喇!」Rachel 像在海中搵到救生圈一樣興奮。

Elven:「你地本身唱咩歌?」

Rachel:「嗯...最佳位置。」

Elven:「咁好彩我都識... 你彈琴我結他?」

Rachel:「好!」

Elven:「咁我自己練一練先，衣兩晚再抽d時間出黎大家夾一夾，大後日就去受死啦...」

「要死一齊死囉，反正我地又唔係未一齊經歷過生死，唔係咩?」Rachel講笑的同時又感覺到有點甜意。

「You win you win，我唔夠你講啦...」Elven無奈道。

和第二個女仔合唱參加歌唱比賽這樣大件事，Elven當然要和Ada備案。

「你又英雄救美，又係Rachel喎...」Ada難免有點呷醋。

「我都唔想架...咁佢又係無辦法，時間又得返三日唔夠...」Elven一臉無奈的語氣。

「你之後搵日同我去唱K，唱返到我夠為止!」Ada嘗試做一個開明的女朋友。

「無問題無問題~」這時候Elven怎敢say no。

接下來兩天，二人有空時都會嘗試在hall有琴的地方夾下歌。幸好本身首歌Elven都熟悉所以整體上問題也不大，很快到了比賽當日。

25.Singing Competition (2)

由於比賽時間是晚上，所以Elven和Rachel把握最後時間在下午再夾了數次後便一起提早吃下午茶當晚飯。

「估唔到我地竟然有一日會一齊上台唱歌...」Rachel一邊咬著半件公司三文治一邊概嘆著。

「世事就係永遠都咁難預料架喇... 話時話， 你有無同Daniel備定案呀? 」Elven多樣咬著半件西多士回應。

Rachel:「無呀... 淨係講話被逼參加歌唱比賽，之後都唔記得左update換左你做partner 。」

Elven:「咁佢遲D知道會唔會唔開心架? 我唔想下次返教會比人打喎...」

「你仲好講，好似都幾個月無返過啦你!」Rachel乘機質問Elven。

「忙嘛...」Elven繼續用慣常原因。

Rachel:「佢地都有問起你點解消失左，應承左同佢地踢波又唔見人喎...」

Elven:「咁你得閒幫我同佢地解釋啦...」

Rachel:「唔得喎，要解梗係你自己解~」

吃完下午茶後他們各自回hall休息了一回便一同去到campus的比賽場地。

「嘩... 比想像多好多觀眾喎...」望著坐滿了的觀眾席，Rachel不期然有點緊張。

「係喎... 唔緊要，比左個人先到合唱，無咁快到我地嘅，欣賞下人地表演先啦~」Elven安慰道。

不得不說，大學是匯集了好多高手的地方，除了一兩個被逼參賽的實力較弱，其他報得獨唱的選手對自己都有一定信心，所以絕對是一個高水平的比賽，不過這卻更增添了Rachel的壓力。

轉眼間，獨唱部份唱完後便到合唱，Rachel和Elven被編在第三組出場。

「唔得呀... 我好緊張呀...」再望著座無虛席的觀眾，Rachel越來越緊張甚至生出直接棄權逃走的念頭。

「唔駛緊張，你試下跟住我深呼吸。吸氣…呼氣…」Elven嘗試舒緩Rachel緊張的情緒。

Rachel跟著做但明顯效果不大。

就快出場，Elven別無他法下嘗試拖著了Rachel的手。

「唔駛緊張呀，拖住我，記唔記得我地講過要死都係一齊死? 我地生死都經歷過啦，唔驚喎，有我陪你嘛~ 如果一陣你驚望住觀眾，咁你就一直望住我我都會望住你，反正我地唱情歌d人都會以為我地互望係專登製造效架果啫，所以唔驚架。」

「嗯...」感受到Elven手心的溫度和眼神裏流露的溫柔，Rachel潛潛停止了顫抖，好像真的再沒有那麼緊張。

接著Elven便拖著Rachel從後台走到台前，一起90度躹躬後Rachel坐到琴前，而Elven則拿著結他站立在她旁邊。

隨著掌聲響起，Rachel和Elven一直互相對望，Rachel示意預備好後Elven便首先唱

Elven:
我也數過 排著隊等討好你有幾個
還未有新空缺 來容納我
正選只得一個 後選經已太多

Rachel:
我細心想過 停在今天這一處也不錯
越過知己的親密 然而未有擁吻過
共你這麼的曖昧 已得到甚多

Elven:
無論你喜歡誰 請你記住留下給我這位置
時常在內心一隅 空出幾吋為我堅持
同渡半生 亦有張椅子
是否愛還是其次
只想你依然 亦想得起我不是 任你處置

Rachel:
女友一走過 鄰坐空位都可以坐一坐
若你珍惜我 不如從來沒有愛戀過
互有好感的尊重 更加可貴麼

無論你喜歡誰 請你記住留下給我這位置
時常在內心一隅 空出幾吋為我堅持
同渡半生 亦有張椅子
是否愛還是其次
比不上戀人 但廝守一輩子

Rachel和Elven
無論你喜歡誰 請你繼續留下身邊這個位置
時常在內心一隅 剩低幾吋 留給這女子
誰共你好 都不礙事 我都會 衷心支持
未必所有關係 亦受得起刺激 但我可以

虔誠地 熱戀一輩子
共你也許 真的不容易
喜歡你 最好不要講 安守這位置

整首歌，Rachel和Elven也沒有望過觀眾席，雙方都越唱越投入，望向對方的眼神亦不自覺間越來越帶有一種深情，彷佛這不再是一個比賽而只是他們單純想把唱給對方聽。

隨著Rachel彈完最後一個音符，整個hall陷入了幾秒的寂靜，然後突然爆出大量的掌聲，歡呼聲和口哨聲。這時二人才如夢初醒，Elven伸手拖著Rachel站起來後對觀眾再次躹躬便一起走回後台。

回到後台，雙方都好像不想鬆手，不過還是Elven首先清醒巧妙放開了手笑笑口和Rachel說

「都話唔駛緊張架啦，你睇觀眾反應就知我地唱得唔錯啦~」

「係喇係喇，至勁係你喇!」Rachel還是帶有點面紅。

Elven:「咁我地出返去睇下其他參賽者比演啦。」

Rachel和Elven後面還有10隊選手，不過感覺之後觀眾的反應都不及他們表演後高漲。全部選手出場後很快便來到頒獎的時間。

「你估我地有無機會拎三甲?」Elven無聊問道。

Rachel:「唔知呀，不過好快就知啦」

Elven:「咁如果我幫到你拎獎你諗住點報答我?」

「咁算幫咩我呀? 我都係被逼參賽咋!」Rachel沒有落疊。

「但我唔係被逼喎...你諗下唔係我幫你你衣家都唔知同邊個唱呀!」Elven繼續lur。

「好囉...咁你想我點報答你呀?」Rachel屈服。

Elven:「暫時未諗到...諗到再話你聽啦~」

「車...」

這時頒奬已頒到合唱組。

「第一屆Interhall Singing Competition 合唱組嘅冠軍裁判一致裁定係L-hall的Rachel Chan同埋C-hall的Elven Wong~ 有請佢地上台領獎!」

「我地真係贏左?」這時Rachel有點不太相信，用手掩著自己的嘴巴說道。

「係呀，所以你差我一份大禮呀~」Elven說完便拉起Rachel的手帶她到台上領獎，直至上台一刻才鬆開了手。

「恭喜兩位~」司儀見二人從頒獎嘉賓手上接過獎盃後說道。

「不過我估在座好多觀眾睇完你地岩岩咁深情的演出都想知其實你地係咪情侶?」拍完照後司儀又續問。

「唔係呀，我地係好朋友黎架咋。」Elven見Rachel臉都紅晒便主動答道。

「原來係好朋友! 咁最佳位置又真係幾適合好朋友唱嘅~ 再次恭喜兩位!」司儀調笑道。

司儀的笑話讓Elven也感到有點尷尬，幸好很快二人便落回台下。

「估唔到真係咁都拎到冠軍... 嗱，好好保管個獎座啦，辛苦你喇~」Elven把獎座遞給Rachel。

Rachel:「你唔要?」

Elven:「咁本身比賽係你，我代阿傑幫你咋嘛，而且我要你差我個人情得架喇~」

Rachel:「咁但係你都真係有份架嘛，一係每人keep一個月?」

Elven:「唔駛啦，你幫我keep住先啦」

「咁好啦~」Rachel望著獎座笑笑口答道。

「想返hall定去食個宵夜慶祝?」Elven問。

「咁難得梗係要去慶祝下啦~」Rachel舉腳贊成。

吃完宵回到hall後，不少hallmates看見Elven都讚他唱得好，有些亦八掛下合唱那女仔和他是甚麼關係。不過其中一個hallmate卻讓Elven有點意外。

「咦，阿傑你返左黎?病好喇?」

「未好晒呀，不過見好返D咪返黎捧下場順便同你講聲唔好意思要你頂我囉…」阿傑有點不好意思。

「病都無計啦...係屋企好好休息下嘛，之後請我食餐飯咪得囉~」Elven一臉認真地說笑。

傑:「無問題…不過隊長你好勁喎，得返三日仲要轉左歌都唱得咁好!」

「轉左歌? 你地本身唔係唱衣首?」Elven驚訝問道。

傑:「唔係呀，本身我地係唱”好心好報”架。」

「哦?」

(個o靚妹做咩要講大話突然轉左歌呢?)

“好心好報”換成”最佳位置”，Elven其實大概猜想到Rachel的想法，不過他沒有和Rachel深究，只是裝作不知道，因為正如歌詞所講

”最好不要講 安守這位置”

也許現在這樣也不錯吧…

只不過其他相關人仕又是不是也這樣想呢?

即刻開首最佳位置嚟聽聽

真係好好聽又有feel

26. 隱患

時間稍為回到Rachel和Elven上台比賽的時間。

Ada正在hall做功課，而阿Yan則抱著notebook在床上上網。

「咦，衣個咪Elven? Ada你知唔知Elven參加左HKU 個interhall歌唱比賽?」Ada看見Elven後問道。

「知呀，佢話臨時比人捉左去頂替另一個宿友唱。」Ada隨意答道。

「咁你過唔過黎睇? youtube 直播緊喎~」說完阿Yan便把耳筒放低，讓電腦直接發聲。

本身Ada並不打算故意去看，來個眼不見為乾淨，不過既然阿Yan”現醒”睇緊，Ada亦敵不過好奇心便走到阿Yan旁邉和她一起欣賞。一入眼便看見Elven正拖著Rachel在躹躬，然後音樂正式開始，整首歌他們都是互相深情對望，而且聽得出雙方都唱得十分有感情，若果男方不是自己男朋友，若果這首歌不是最佳位置，Ada絕對會為他們鼓掌歡呼。阿Yan也覺得兩人唱得很好，不過當她看見Ada越來越黑的面容，便選擇只是沉默靜靜地欣賞。

終於唱完，阿Yan還是不敢說甚麼。直至Ada也察覺氣氛有點不對才主動勉強露出一個微笑說道

「都唱得幾好呀...」

「你識唔識果個女仔?」Yan好奇問道。

Ada:「識，佢d教會朋友，同時間佢係我地一個中同嘅best friend」

「哦...咁唔怪得啦」Yan順口一句。

Ada:「唔怪得咩?」

「無...純粹佢地唔似唔識啫…」阿Yan暗罵自己一聲亂講野，立即兜道。

「嗯... 我繼續做功課lu」Ada沒甚麼心機走回自己書枱位置。

Yan:「好呀...」

阿Yan戴回耳筒繼續觀看，而最後當她知道Elven奪冠後，也不敢再主動和Ada提起。

午夜時份，Ada電話響起。

Ada:「點呀honey」

Elven:「咁夜仲唔訓?」

Ada:「知你會打比我嘛，點呀比賽比成點呀?」

「哈哈... 你實估唔到，我地竟然拎左冠軍... d對手原來咁弱...」Elven有點心虛嘗試輕描淡寫去淡化件事。

(唔係對手弱，係你地唱得太好太有感情啫...) Ada心想。

不過Ada思考了一會，還是決定裝作沒看過，以便引起大家任何不快。

「咁你唱歌不嬲唔差嘅，記住應承過我今個月你搵日要同我唱足一日呀!」

Elven:「無問題~」

就這樣，時光慢慢流逝，轉眼間過了大半年，Elven和Ada亦踏入了最後一年的大學生活。當然這大半年雖然較為平淡，但還是有一些事發生。

首先雖然三隊teams順利建立，不過由於是新建立實力不足所以在各項比賽還是全部敗北。不過Elven並沒太放在心上，因為他知道球隊需要時間，所以一開始目標已經是放在第二年的比賽。

其次，Elven和Rachel差不多每星期都會抽一兩小時去練習籃球，而這確實讓Rachel進步神速，甚至在interhall 比賽中以year1之齡也獲得在原本世界中並沒有的出場時間。同一時間，Rachel和Elven的友情隨著時間累積亦越發變得深厚，雙方在大家生命中的比重越來越重要，只是雙方都並沒發現，二人還是停留在知心好友的區域。

另一方面，Ada已完全適應香港的生活，和自己的hallmates及同學也變得十分熟絡，常常待在一起。當然沒了遠距離的制肘Ada 和Elven的感情也十分穩定，每星期大家都會抽空見面，而自從歌唱比賽事件後，Ada對Elven的著緊和關心都提升了，甚至對Elven的容忍力和包容度也提高了，這讓Elven心底裏滿是感動。

Rachel和Daniel的感情這大半年也十分穩定，學期尾Daniel要面對A-Level，幸好本身懶散的Daniel在Rachel努力督促下成績還算見得人，雖然入不了HKU，但還是順利入了PolyU的環境及職業安全學系，成為了Ada的師弟。

Susan終於選出最後勝利者，成功出pool，和男朋友十分恩愛。而敵不過教友的長氣攻勢，Elven亦克服了Daniel Rachel症候群，有限度地和Ada返過一兩次教會，有幸和這男朋友見過兩面。

阿Yan和男朋友的關係側好像慢慢有點好轉，而因正常調動，在新學年她被搬到同層另一個房間，所以這一年不再是Ada 的room mate，她的位置由另一year 1的女生Yannis代替。

至於另一悲劇人物Peter因蝴蝶效應終於因禍得福，在原本世界他因接受不了Rachel和Daniel一齊的打擊因而在AL慘遭滑鐵盧，上不了大學。但這世界因Rachel和Daniel提早了一齊，讓他有了足夠時間消化因而能以正常狀態去考試，結果亦順利入了PolyU 的物理治療系。

這天，正當Elven在編寫這星期不同teams的訓練項目時，籃球加游水隊隊友Jacky衝入了Elven房並直接訓上Elven床上說道

「Team Captain，我發覺我鍾意左個女仔...」

飛咁快 正

27. 喜訊與哀號

「Background Information 唔該。」正在沉思的Elven回應了一句。

Jacky:「Annie， Year2， L-Hall， 讀緊Nursing」

Elven:「表妹? 幾好呀， 加油呀。 諗住點approach呀? 」

Jacky:「拎左MSN， 諗緊藉口點聊佢傾計， 所以咪黎問你意見囉。 你識佢表姐Rachel嘛，我知你實有方法幫我嘅!」

因為歌唱比賽關係，所以Jacky甚至全hall都知道Elven認識Rachel。

Elven:「咁我本身都識識地佢嘅，不過唔熟，放心啦，佢無男朋友架，其他information 我會嘗試幫你收下風架喇~」

「Yes! 我愛你呀team captain!」知道Annie沒男朋友，Jacky開心得手舞足蹈，直接想給Elven來個熊抱加熱吻。

「妖，死開啦。早幾日佢地籃球隊個team captain都搵過我問我可唔可以自己或者派人去coach佢地，衣家衣個優差梗係比你啦，限你三個月內攪掂!」Elven推開了Jacky後說道。

「Yeah! 多謝大佬~ 我即刻去預備唔會辜負你的一翻栽培!」 Jacky 講完就一臉興奮地離開了Elven房。

Jacky走後不久，Elven知道Rachel這時間沒有堂上所以直接打了給她。

「做咩咁好打比我呀?」隔了一回Rachel接聽。

「我有單堅料忍唔住要趕住話你聽!」Elven帶點興奮說。

「係咩?」Rachel立即來了興趣。

Elven:「我有hallmate想追你表妹!」

Rachel:「!!! 邊個咁有眼光?」

Elven:「Jacky，佢黎緊會黎coach你地籃球隊架喇~」

Rachel:「都聽過下個名…不過你竟然為左幫佢公器私用!」

Elven:「又唔好咁講，佢實力完全無問題，我個主力中峰黎架!」

Rachel:「咁佢份人點架?」

Elven:「佢都係一個好人黎嘅，以我所知應該都未拍過拖，中學又讀男校，所以未必識同女仔相處，我地幫佢改左個名叫電車Jacky~」

Rachel:「Annie都未拍過拖喎，岩晒!」

Elven:「其實雖然見過幾次，不過我同Annie都真係唔熟，計都無傾過幾句，你快D過D料比我啦!」

Rachel:「你想要咩料?」

Elven:「例如佢D性格喜好等等啦，等Jacky容易D投其所好嘛~ 不過你要守秘密唔好多口攪”禍”件事喎…」

Rachel:「我當然知道啦!」

接下來二人經常互相交換訊息，而Jacky 和Annie 在Elven和Rachel暗地裏的幫助下自然進展順利，距離真正一齊應該都只是時間問題而矣。

過了數天，這天Ada本身約了Elven一起晚餐，不過就在預備出門口的時候，阿Yan突然衝進來直接抱著Ada，Ada見到她雙眼紅腫，明顯剛剛大喊完一場。

「發生左咩事?」Ada抱著阿Yan，輕輕拍著她的背部安撫著她。

「阿東要同我分手…」哭了一輪，阿Yan稍為冷靜後終於說出。

「下? 咁佢分手理由係咩?」Ada問道。

Yan:「佢話覺得同我都係唔夾，大家性格唔岩…」

「咁你覺得係咪?」Ada一聽就覺得是藉口。

Yan:「一齊左咁耐先咁講好明顯係藉口!佢仲要係得到左我無耐就話要分手…」

Ada:「你地終於…咩左?」

「係…上兩星期我生日，佢提議不如book間酒店玩一日，我見近排自從間中用手幫下佢之後佢都無再點逼我我就應承左… 果日好開心，佢咩到就晒我超錫我，到到夜晚食完飯後返到房成間房突然都係花同汽球，仲貼滿happy birthday同I Love you嘅橫額，我好感動大家就開始攬攬錫錫，當佢越黎越有衝動時我諗住又用手幫佢解決，點知佢突然捉住我隻手，係我耳邊講左好多情話，話會對我好，一生一世愛我… 可能受當時氣氛感動，我發覺我身體都開始有D反應想要，加上我又諗起你講sex可以令兩人關係更進一步﹐於是就比左佢… 但我無諗過佢之後無耐就講分手…」說到這裏阿Yan又開始忍唔住喊起來。

(真係比Elven講中…唉…)

「係我害左你…佢真係一個衰人黎架，你認清左佢唔好再為佢傷心啦…」心想的當然不能說出口，Ada只好繼續抱著阿Yan安慰她說道。

「Honey sorry呀，阿Yan岩岩同男朋友分手喊得好犀利情緒唔太穩定，我諗我都係留低陪佢好D…下次再同你食飯啦…」等阿Yan情緒稍為穩定，Ada便入廁所偷偷打了個電話給Elven。

Elven:「佢無事嘛? 咁你好好陪佢啦」

「真係比你up中呀…」Ada有點抱怨Elven烏鴉口。

「下?」Elven一時間會意唔到。

「詳情我遲D再同你講啦，我返去繼續睇住佢先…」Ada這刻不欲解釋太多。

不過低處未算低，就在差不多一星期後當阿Yan情緒稍為平伏時，她其中一個跟阿東讀同一大學的好朋友給予了她致命的一擊。

「阿Yan，我岩岩見到阿東拖住第二個女仔… 同埋你唔好咁激動，我聽聞阿東私底下有同佢d close friend 講，佢果晚氹到你就範係因為佢之前偷偷地係你杯野飲落左微量催情藥… 件事都係佢個friend琴晚飲醉左爆嚮口先傳左出黎…」

阿Yan知道真相後正式陷入完全崩潰…

28. 混蛋、示愛、隱憂

「你地D男人真係好衰呀… 阿Yan真係好慘…」事情發生後Ada花了很多時間陪伴阿Yan所以期間少了很多時間和Elven一起，直至過了差不多一個月阿Yan情況好轉二人才多回時間見面，不過一見Ada就向Elven攻擊。

「咁又唔係個個男人係咁嘅… 有D女人都好衰架成日比帽男朋友戴…」Elven為天下男仕平反。

「男同女受嘅傷害又點同呢…」Ada不同意。

「有咩唔同… 不過睇返成件事，我相信果個阿東其實一早有第二個啦… 吊住阿Yan咁耐應該都真係純粹為左想食佢，最後見咁耐都唔得為左唔再晒時間索性落重本一擊即中…」Elven分析道。

「你仲話D男人唔衰? 最賤係得唔到走去落藥! 唔係阿Yan唔肯真係想叫佢去報警拉左個粉腸!」Ada咆哮。

Elven:「咁阿Yan都有佢concern唔想攪大件事嘅… 反而我覺得你真係要好好睇住佢留意佢行為思想上有無咩變化…」

Ada:「咩意思?」

「始終佢比最信任嘅人出賣左，以後可能都唔會再信任愛情，因而可能有D思想或行為上嘅改變都唔定…」Elven繼續分析。

Ada:「會有咩改變?」

Elven:「唔知架…可能會變lesbian，可能會變成一個唔再相信愛情嘅player，當然亦可能咩變化都無… 所以好好留意下佢啦。」

「嗯… 暫時又好似無乜特別，見佢都開始同返男仔傾計有講有笑，希望無事啦，點解你知得咁清楚衣D野架?」Ada好奇。

Elven:「有時睇下D網上小說講的…」

Ada: 「…」

覺得Elven是豬UP多，Ada很快便沒有把Elven的說話放在心上。

時間又慢慢流轉，過了數星期後Jacky又直入Elven房間大叫。

「Team captain，有野搵你幫手呀!」

Elven: 「有咩幫到你呀大佬?」

Jacky: 「我諗住action喇， 小弟出唔出到pool就睇你喇!」

Elven: 「終放肯行動喇? 幾驚你攤到涷晒呀。」

計劃和原本世界一樣，Elven的任務就是把鮮花在適當時間送到適當地方，當然Elven亦像原本世界一樣把Jacky的計劃告訴了Rachel。

計劃當天，Elven和Rachel在hall樓下碰面。

「送比你呀!」Elven一樣下意式將手中的鮮花遞給Rachel，打算作弄一下她。

Rachel愕然了一下，然後臉帶點紅說道:「衣紮花都唔係比我嘅，下次唔該你有誠意D送紥真嘅比我囉~」

「哈哈，你都幾唔知醜架喎，好呀，如果有日Daniel唔介意我送花比你咁我送紥真嘅比你囉~」Elven笑著說。

「佢? 佢咁耐都未送過花比我… 唔好講佢喇，我地快D行啦，一陣遲左就大鑊喇~」提起Daniel，Rachel面色變得有點暗淡，但很快又回復正常。

二人把花放好後又躲到前一世界同一座building觀看事態發展。不久便看見Jacky 和Annie 到達並坐在椅子上。又過了一會Jacky突然從椅後拿了束花出來表白，同一時間Rachel再次因緊張捉實了Elven的手，不過不同於另一世界，這次Elven把自己的手亦輕輕放到Rachel的手背上，示意她不用緊張。手背的觸感讓Rachel意識到自己的失態，理智上她知道應該要把自己的手收回，但感性上她又有點留戀Elven手心傳來的溫度，還在猶豫間Jacky已經吻上了Annie的嘴唇，搶回了Rachel的focus。

過了一會當二人唇分，Elven和Rachel亦回神過來，不過當Rachel想鬆手的時候，Elven卻捉實了Rachel的手不讓她鬆開。

「話我聽你同Daniel係咪有咩事發生左?」Elven望著Rachel問道。

「無咩呀…」Rachel有點言不由衷。

「真係? 你記唔記得你應承過我D咩?」Elven再問。

「記得呀，不過真係無咩特別野喎…」Rachel再答。

「咁好啦，你記得就得喇…」同時間Elven放開了Rachel的手。

「Yeah~ Mission completed! Give me five~」Rachel立即轉話題並伸出了手想和Elven擊掌。

「由我地出手果一刻，衣個結局早已預定架啦~」Elven佷型地說出了一句台詞，然後輕輕拍了一拍Rachel的手完成擊掌。

「無錯，呵呵~」

「我地去食個快糖水慶祝然後返去聽故仔咯~」

這晚Rachel聽完Annie分享她的故事後，臨睡前躺在床上想起早一晚和Susan晚飯時的情境。

「嘩，衣家每次見你都好似比之前更容光煥發咁，愛情的魔力真係大~」Rachel見到Susan後讚嘆道。

Susan:「車，初初你同Daniel一齊果陣咪又係咁~ 我果陣夠羨慕咯。不過近排你好似有D失色喎…」

「唔好講佢住喇，叫野食先啦~」Rachel巧妙地迴避。

不過閒談了一會，Susan再次問道

「點呀，你同Daniel係咪有咩問題發生呀?」

Rachel:「又唔係有咩問題嘅…」

Susan:「你咁嘅語氣即係有D野唔妥啦，講比姐姐聽等姐姐幫下你~」

「唔… 咁你話我聽你同Simon衣家去到咩階段先?」Rachel突然話題一轉。

Susan:「下?都係普通攬攬錫錫咋…雖然我以前成日發姣咁，但你知我都唔係咁隨便架… 同佢一齊都係幾個月咋嘛…」

「咁你有無諗過幾時會更進一步?」Rachel續問。

「又無特別諗…順其自然啦，都要岩feel同埋覺得自己ready先得嘅。做咩咁問? 莫非Daniel有要求?」Susan好奇。

Rachel:「又唔係… 不過近幾次錫錫下佢突然伸手入我件衫入面都比我stop左，我見佢臉上有d失望啫… 同埋自從佢入左大學後我覺得大家少野講左，同初初一齊感覺有D唔同左…」

Susan:「咁衣個應該係兩個問題黎喎… 一個係親熱程度，一個係真係你地相處問題。你地一齊都超過一年啦，你覺得自己仲未ok?」

Rachel:「唔想咁快呀…同埋近排大家距離好似遠左咁更加唔想…」

Susan:「第一個問題我估問題不大嘅，雖然Daniel可能想要，但我又覺得佢唔會因為衣樣野而介意或者對你差。反而第二個問題嚴重性大D，有無同佢傾過?」

Rachel:「未呀，暫時又唔係話同以前分別好大，不過有D咁嘅感覺啫。同埋心底裏其實我係信佢唔會對我唔住，但唔知點解潛意式好似又有個感覺叫我唔好咁信佢要睇緊D佢…」

「又黎? 你近排咁多特別感覺嘅… 你會唔會有妄想症呀?」Susan摸了一摸Rachel額頭說道。

「痴線!」Rachel抗議。

Susan:「講笑啫~ 不過有時女人D直覺好準架… 雖然我都覺得Daniel唔會，但自己小心D啦。」

這時Rachel又想起Elven剛剛捉著自己手問關於Daniel和自己問題時的情境。

(對唔住，應承過你嘅野做唔到… 不過衣D問題又點好意思同你講呢…)

有個感覺Daniel就係仆街東

放心 唔係~

睇完特登走返去loop最佳位置

果幕都係我自己近幾篇黎講最鍾意

29. 賽季開始

這天是Interhall-Aquatics Meet，由於要一班業餘軍游贏U-Team是不可能的任務，所以Elven的C-Hall只能像原本世界一樣屈居第三，幸好在最後的接力賽亦一樣仍能保持奪得一面銅牌。

而有一點和上世不同的是Ada今天坐上了C-hall的觀眾席。看著Elven 在水上的英姿，Ada不期然想起中學時的水運會，那時的Elven差不多橫掃學校所有獎項，風頭一時無兩，因此不知俘虜了多少女同學的心，但那時的他卻唯獨看上了自己，想到這處Ada的嘴角亦不自覺微微向上揚。不過那麼多年前的事，感覺已經有點遙遠… 而今天的Elven只能在八強位置苦戰，他的心情亦明顯不是太好…

「唔緊要啦…你都盡左力咯，比賽啫，總係有輸有贏架啦~」Ada一場來到，比賽後Elven和她在西環吃晚飯。

「雖然係預左，不過始終花左年幾心機係入面，見到好多隊友最後都係拎唔到standard，點都有D失落同埋替佢地難過…」Elven苦笑著說道。

「我相信佢地點都有佢地嘅得著嘅~就算無standard，至少佢地游水應該都比以前快左好多!」Ada繼續鼓勵Elven。

「都係嘅，多謝你今日專程黎睇呀~」看著Ada一臉關心，Elven還是打起精神和Ada說話。

這晚Ada本身想留低過夜陪伴Elven ，不過Elven以太累和想自己靜靜為由勸服Ada回家。回到hall躺在床上，Elven又想起今日一幕又一幕的畫面，內心充滿著惋惜和不甘心。想著想著，電話突然震了一震，是Rachel的SMS。

「知你今晚實唔開心… 不過你自己都講過練一兩年水係無咩可能游得過人地練左十幾年嘅U-team，所以你今日做嘅achievement已經係好犀利!唔好忘記今日宣佈你地拎第三果陣全場嘅掌聲，我相信佢地係真心欣賞同敬佩你地果種精神~另外我想講你聽你今日游水真係好型呀! 雖然你未必係最快果個，但我感受到你係真係作為隊長帶住一條team，而其他隊只係個別選手組成的一個團體。唔開心埋今晚好喇，黎緊仲有兩條teams等你帶領架!」

「哈哈，多謝你! 放心啦，我其實都係為D隊友唔開心多過自己…始終好多努力左咁耐最後standard都拎唔到好似白廢晒之前d血汗咁… 不過比賽從來都係咁現實嘅…」Elven回覆。

「我相信佢地失望最主要係因為覺得辜負左你嘅努力同期望， 佢地自己最清楚你到底花左幾多時間係佢地身上… 如果你唔駛理佢地淨係理你自己，個人項目你可能都可以拎到三甲啦… 所以佢地都係同你一樣唔係為自己而係為對方唔開心。唔好咁執著啦，問下自己明知結果係咁你初初會唔會就唔去做? 仲會嘅咁咪即係代表你都覺得唔係完全無得著囉。除左結果，仲有好多嘅野值得去treasure，例如你同隊友的感情，共同經歷等等…」Rachel繼續安慰Elven。

「嘩… 你突然間咁識安慰人嘅? 聽完你講我真係無晒事咁喎!」確實Rachel的安慰對Elven起到了作用。這刻彷佛自己和Rachel好像調轉了大家慣常的角色。

「哈哈! 係你成日睇少我咋嘛~」其實Rachel也不知道自己為甚麼突然咁識講道理，有點感覺係另一個意識透過自己把口去講咁。

「真係以後都唔可以再睇少你呀下~anyway，多謝! 就快到你喇，你都要加油呀!」Elven變回正面Elven。

「我其實有D緊張… 因為本身year 3個PG會去exchange，所以我好大打機會係正選…」說起自己Rachel也變回原本的自己。

「打正選咪好囉! 唔通想打後備咩? 唔駛緊張喎，比D信心自己! 而且就算你對自己無信心都應該對我有信心啦，話晒比我秘密訓練左你差唔多一年!」Elven完全回復了自己的本色。

Rachel:「又好似係喎…哈哈…」

Elven:「比心機啦，果日想唔想我黎睇你呀?」

Rachel:「想呀!」

Elven:「不過我都要睇下得唔得閒先…」

Rachel:「...」

很多時候，信心和實力是互相掛勾。當你實力越高，信心自然越黎越大。在原本的世界，因為緊張的關係L-hall雖然對手不強，但在比賽一開始是處於劣勢，直至Elven出現Rachel打回水準才刺激了全隊士氣最後反勝。不過在今世，由於Rachel的實力得到大幅度提升，所以L-hall在一開始雖然仍有點緊張，但隨著一球又一球的得分，很快大家都投入了比賽並打出應有水準。Elven到場的時候，L-hall已經領先15-5。而當Rachel偶爾看見Elven出現在觀眾席時，臉上對他展露了一個甜甜的微笑，然後表現得更加落力和投入，彷佛要告訴Elven他這年的努力並沒有白廢。最後L-hall輕取對手60-25贏下第一仗，Rachel的表現絕對令人眼前一亮。

「今日勁喎! 越黎越有大將之風喇你~」這晚Elven MSN Rachel。

「因為有你衣個師傅嘛~」Rachel很快回覆。

「睇得出背後最重要個原因，資質果然唔錯，為師好開心~」Elven繼續Elven style。

Rachel:「哈哈，你真係好低能呀~」

「咁講返正經啦，你衣家實力其實無咩問題架喇，我都無咩可以再教你，只係擔心你精神同心理質素層面啫，假設打緊逆境波又或者面對係類似最後一射的壓力等等，你覺得自己可唔可以發揮返正常水準?」Elven突然轉回認真mode。

Rachel:「我估唔得...咁精神層面上可以點練? 係咪好似漫畫咁搵D比賽專登落後好多然後比壓力自己要追返?」

Elven:「你睇得漫畫太多喇...雖然我覺得都係有用，問題係係咪真係要搵咁重要嘅比賽黎較飛?追唔返就真係無架喇喎... 所以係有用但又好risky… 衣樣野其實我覺得係睇天生同經驗, 有D人真係天生大賽球員，但有D又真係好易緊張影響表現。不過隨住比賽經驗越多，影響應該越細嘅，始終中間實有D比賽係逆境或者面對壓力，每過一次都會升一個lv咁。所以衣方面會隨著經驗成長，當然自己信心都好重要啦。」

Rachel:「所以我仲有好多野要跟你學架，唔好唔要我呀...」

Elven:「首先我自己都唔係特別叻，其次我都未諗到點幫你...」

Rachel:「我唔理! 你點都要幫我呀師傅大人....」

「咁無論點我都唔會唔理你嘅....」Elven由心而發。

Rachel:「所以話你對我係最好架!」

Elven:「咁大頂高帽呀... 論對你好我實唔及Daniel啦~」

Rachel:「其實本身都想同你講，近排我地都有d問題... 不過今日唔想掃興喇，遲D有機會先講你聽啦~」

「哦... 好啦，你好好enjoy開心下先啦咁~」雖然Elven很想知發生甚麼事，但亦確實不想破壞Rachel原本美好的心情，所以並沒有追問。

不過要發生的問題終會發生，一星期後的一晚...

30. 先知Elven

「Here?」Rachel MSN Elven。

Elven:「Yes ar」

Rachel:「我岩岩同Daniel嘈完大交呀...」

Elven:「發生左咩事?」

Rachel:「上次其實都想同你講，近排同佢好似越黎越少野講咁...好多時見面都相對無言，然後要格硬搵d野講咁...」

Elven:「幾時開始架?」

Rachel:「感覺應該係佢上左大學後無耐開始，初初都係輕微狀況，但近排就好似越黎越嚴重...」

「可能係大家生活圈子同摸式都唔同左太多，大家都唔太get in到對方嘅生活，得唔到共鳴結果就越黎越唔想講?」Elven嘗試找出原因。

Rachel:「可能啦...感覺佢一無mood對我就好冷淡，有時同佢講野都無咩反應，慢慢攪到我都無埋野講... 前排我同佢傾衣個問題，佢話佢會留意，會努力改善。不過今晚同佢食飯，情況又係咁，可能我唔開心個樣有d面黑，跟住佢就嬲左我，我未見過佢咁嬲架...」

Elven:「咁佢有無講嬲d咩?」

Rachel:「嬲我睇唔到佢嘅努力，嬲我成日唔開心，嬲我為衣d野黑佢面...佢最後仲話不如大家暫時唔好見住冷靜下先...我好驚呀...」

「唔好驚住先，要冷靜下先其實好平常，男仔同女仔始終有d唔同，好多時需要自己靜下解決問題。最緊要係你見唔見到佢有努力緊先?」Elven嘗試安慰道。

Rachel:「咁有時都有嘅，但真係一時時好睇佢心情...」

「佢近排會唔會有其他野煩緊?」Elven嘗試再思量有沒有其他外在因素影響。

Rachel:「有時見佢心情都唔太好，佢屋企係有D事煩緊，但又唔太想我involve...」

Elven:「咁咪係囉，比D時間佢啦，佢冷靜完諗通左就會搵返你架喇~ 」

Rachel:「係咪真架?我驚有排都等唔到...」

Elven:「5日，最多5日我肯定佢會搵返你!」

Rachel:「真係? 唔好氹我喎!」

「信我啦~都唔好睇少佢對你嘅感情先得格，如果最後佢無嘅我應承你任何一個能力範圍內嘅願望或者請求!」Elven寫下包單。

「哈，好呀，你話架!」Elven的定心丸明顯有效，Rachel心情好回不少。

(Daniel我為左氹你女朋友講到咁大你唔好令我失望呀...) Elven心裏暗地在想。

「而且真係唔駛驚喎，上面仲有個大佬睇住你架嘛，唔係咩?佢自有佢嘅安排架啦~」驚效果不夠Elven再拎埋耶穌出黎。

「係係係~ 多謝你呀，同你傾完我心情好返好多喇...」Rachel真心多謝Elven。

Elven:「客咩氣呀，我講過我永遠係你最強後盾架嘛~」

「我應該真係要好好感激Susan令我識到你，雖然識左你都未夠兩年，但成日感覺好似都係far longer than that...」Elven窩心的說話讓Rachel也變得感性起來。

「成語都有講一見如故嘛~ 人同人之間嘅感情有時真係好奇妙好難解釋... 有D人明明可能只係認識相處左一段短時間，但偏偏就一世都忘記唔到...」Elven忽有所感。

「嗯...不過你講緊邊個? 電視劇?」Rachel突然有種同感，但又好奇Elven意指是誰。

「哈哈，唔知呢...亂up啫~」Elven也不知道自己為甚麼突然會說出那句說話。

一日復一日，正當Elven也開始擔心自己拍心口保證的事沒有發生時，幸好Daniel最後亦沒讓Elven失望。

「先知Elven，真係比你講中! 佢岩岩搵返我仲同我係咁say sorry添呀~」在第五日Rachel MSN Elven。

「呵呵~都話無點你架啦! 不過都要徹底解決個問題先得架，如果你見到佢真係有努力，就算outcome未必係最好，都要比下appreciation佢呀，唔係佢會覺得努力左都得唔到任何認同會frustrate，然後又無心機繼續努力架喇...」Elven放下心頭大石。

Rachel:「知道!」

Elven:「乖喇~」

Rachel:「明天你籃球隊第一場喇喎，預備成點呀?」

「對手唔強，應該無問題嘅~」Elven滿有自信。

Rachel:「Annie已經捉左我明天陪佢睇...」

「你好唔願意咁喎...」Elven表示不滿。

「邊係呢~梗係要黎捧師傅場啦~」Rachel態度立刻180度改變。

第二天的比賽，跟正史一樣在Elven和Jacky努力下C-hall完全展輾壓對手大勝60:28，成為了奪冠大熱。不過當比賽完結後Elven卻發現Annie身邊沒有了Rachel的身影，心裏有微微的失落感。

「你今日好勁呀!」晚上Rachel msg Elven。

「對手唔強嘛... 不過比賽完唔見左你嘅?」Elven襯機問道。

Rachel:「因為約左Daniel所以睇完第三節我就走左lu...」

「果然係有異性無人性呀下~」其實Elven有微微的失望。

Rachel:「見你地領先咁多都實無問題啦~」

「咁同佢食飯開唔開心呀?」Elven關心回Rachel。

Rachel:「開心~大家都主動講返多野左」

Elven:「咁就好~ 之後大家一齊努力入決賽啦!」

Rachel:「好!」

接下來L-hall和C-hall都越打越好，首先進入決賽的是Rachel的L-hall。而當C-hall準決賽的前一個晚上，Rachel卻突然主動找了Elven出來。

「衣家得唔得閒落一落黎樓下?」

Elven:「得呀，做咩?」

Rachel:「有野想比你呀，五分鐘後見~」

碰面後Rachel拿了一個紙袋給Elven。Elven打開一看是一個新買的足踝護踠。

「護踠?」Elven驚奇問道。

「係呀，你明天比賽戴住佢啦」Rachel用半命令的語氣。

「但我都無帶一段時間喇喎...」Elven有點猶豫。

「戴啦，唔知點解我有d唔太好嘅預感，你當係上次應承我會滿足我一個請求啦。」Rachel用半氹半求的語氣。

「但上次係我贏左喎...」Elven抗議加澄清。

「我唔理呀! 你乖乖地戴啦，好無?」Rachel索性唔講道理。

「好好好...多個保護都好嘅~ 多謝!」感受到Rachel一翻心意Elven也不再拒絕。

「乖喇!」

「咁除左衣個仲有無其他鼓勵?」Elven又口花花調笑道。

Rachel:「哈，你仲想要咩鼓勵?」

Elven:「唔知呀，可以刺激下我士氣嘅野囉~」

Rachel:「鼓勵留返你拎冠軍先比你啦~」

Elven:「又好~」

31. 先知Rachel

第二天，Elven戴上Rachel的護踠，信心滿滿前往球場。狀態大勇的Elven和Jacky一內一外配合繼續控制著比賽，不過去到比賽最後十分鐘，Elven在一次剷籃落地過程中同樣踩到對方的腳因而拗柴，只是幸運地今次因為護踠的保護得到緩衝因而卸掉了部份的力度，所以這次受傷的程度比原本世界輕微了很多。球隊在Jacky支撐大局下仍能順利進入決賽，而Elven在比賽後雖然行路拐下拐下，但至少這次自己仍能走路。而當Elven準備離開球場時，卻看見一個略帶憤怒的面孔正望著自己，原來Rachel因不好的預感擔心Elven所以今次特登走了堂來看Elven比賽，結果就看見了Elven受傷退場。

「好彩有你個護踠咋，唔係可能會嚴重好多...」有點被捉姦在床的感覺，Elven只好笑笑口對Rachel說。

「知有用喇咩? 琴晚仲推三推四...」Rachel搓著腰沒好氣地對Elven說。

「係我錯喇...最後我都戴左啦，唔好嬲啦...」Elven一臉歉意。

「我無嬲喎， 隻腳你嘅，鬼會嬲你! 點呀，係咪好痛?」Rachel裝成生氣，但過了一會又口硬心軟。

「還好...不過為左決賽都係要去睇跌打穩陣D...陪我去?」Elven換成可憐萬分的樣子。

Rachel:「請我食飯就考慮下啦~」

Elven:「無問題~就憑你個護踠救我一命，十餐都抵啦...」

Rachel:「咁行啦~」

Elven:「等我同Jacky講聲先，本身搵左佢同我去... 同埋仲行到唔介意嘅等我返hall沖左涼先去會好D，唔係敷左藥沖涼好煩...」

Rachel:「Okok~」

Jacky知道不用陪Elven去看跌打便很高興地拖著Annie離開了。Rachel和Annie 閒聊兩句後則走到Elven旁邊扶著他慢慢走回hall。

沖完涼後，Elven和Rachel在hall樓下再次碰面。

「你搭住我行啦。」看見Elven走路拐下拐下的Rachel主動提議。

「好呀，唔該晒」Elven沒有拒絕。

於是Elven右手搭著Rachel右邊膊頭作支撐，Rachel側右手搭著Elven右手手背，左手輕輕扶著Elven的腰。

「先知Rachel，其實點解你好似一早知我會受傷咁?」二人慢慢走著，Elven突然間問，還故意拿回Rachel之前叫他先知的事來看玩笑。

「因為我勁囉，哈哈~ 唔知呀... 琴日突然有種不安嘅預感，靈機一觸先專登去買比你架，點知真係應驗左...」Rachel自己也覺得很玄妙。

Elven:「咁神奇? 咁應該得返一個原因可以解釋到...」

「咩?」

「因為…」

Elven搭著Rachel膊頭的右手突然用力一拉把Rachel拉向自己懷內，同一時間左手亦抬高搭上自己右手手肘把Rachel抱在懷裏細聲說道

「你係我福星囉~多謝你呀...」這刻Elven心裏除了感激，更多是一種想愛惜Rachel的衝動。

近距離感受著Elven的剛陽氣息，Rachel心跳急劇加速，面紅耳赤，不知怎算好。幸好Elven說完後很快便鬆開了手回復回原本的姿勢。

Elven說完後亦有點後悔剛剛那情不自禁卻又略嫌過火的行為，生怕Rachel會生氣，結果二人誰也不敢出聲讓氣氛陷入了詭異的寧靜。幸好再走了一回便到跌打醫館。

「嗯...好彩有個護踠保護傷得都唔算嚴重，敷兩日藥抖幾日應該無事架喇。」跌打師傅檢查完一輪說道。

「師傅，咁我下星期仲有場決賽打應該ok?」Elven問出自己最關心的問題。

「應該都問題不大，到時記住繼續帶返個護踠啦，會好D架。」師傅再看了一會答道。

「唔該師傅！」得到師傅保証Elven總算放下心頭大石，望向Rachel的眼光亦越快柔和。

「真係好多謝你...唔係你個護踠我可能真係打唔到決賽...」回程路上Elven對Rachel說。

Rachel:「你講左好多次喇，唔駛咁客氣喎...調返轉講你一直以黎都幫我唔少啦。真係多謝我就一定要拎冠軍！」

Elven:「好！你都要！」

Rachel:「當然~不過我決賽都未必有得出...」

Elven:「係喎，聽聞個year3會返黎打決賽...不過唔緊要啦，無人知最後會點，最緊要自己預備好需要你時隨時ready出場！」

「你講得岩！」Elven的說話讓Rachel很快又回復了精神。

回到hall後 Elven打了給Ada。

「老婆仔...我今日比賽拗柴呀...」

「下?有無事呀? 嚴唔嚴重?」Ada立刻關心問道。

Elven:「好彩唔算嚴重，下星期仲打到決賽!」

「你呀，成日拗柴，以後小心d啦，唔係次次咁好彩架... 不過有決賽打即係今日贏啦~」知道不嚴重後Ada開始哦Elven。

「係呀，其實唔嚴重都真係要多謝Rachel...」Elven主動提起。

「點解?」Ada帶點不安問道。

Elven:「好彩佢琴日突然送左個護踠比我逼我要戴，唔係應該會嚴重好多...」

「咁岩timing? 佢真係你福星喎，永遠知你所需...」Ada意有所指。

「有時都真係架...」可惜Elven竟然聽不出Ada的言外之音憑心作答。

「咁不如換佢做你女朋友?」Ada一個直線抽擊。

「傻啦，人地不知幾幸福...」Elven終於意識自己講錯野...

「即係佢唔幸福你就會考慮?」Ada繼續追擊。

「當然唔會啦，我衣世只會考慮你架咋~」Elven只能出絕招。

「算你啦~下星期我都會黎支持你架」Ada終於收手。

「好野！Love you~」Elven語氣流露出十分高興的樣子。

(唉，又係Rachel，其實你同佢之間會唔會真係太多羈絆呀...) 收線後Ada自己卻默默在嘆息。

32. 一吻傾情

首先面對決賽的是Rachel的L-Hall。不過雖然今世Rachel的實力已經不弱於Year 3那位前輩甚至比她更強，但是基於感情因素L-hall隊長還是決定讓Year 3打正選。不過她沒亦讓大家失望，最後L-hall跟原本世界一樣順利奪冠。Rachel在整個第三節都有落場，而且這次表現亮麗，讓球隊在第三節得已再領先多10分，令比賽在第四節變成完全沒有懸念。

到到Elven C-hall的決賽，賽事就緊湊得多。雖然Elven少了腳傷的影響，但同樣其他隊友亦少了原本世界那種”為了隊長多走一步”的拼搏精神，亦沒有了”分擔隊長負擔”的覺悟而只是繼續依賴Elven，結果雙方球來球往，多次互換領先位置。到到比賽最後10秒，兩隊同分但C-hall控球，只要這最後攻勢進球便能奪冠，但明顯對手亦展示出拼死防守的氣勢讓C-hall難以進攻。不過Elven就是Elven，當全世界都覺得他會選擇較大機會進球的兩分攻勢守在三分線內時，他卻反其道而行，在一個假裝突破進內線的假動作後，Elven的腳卻不是向後用力移前而是向前用力跳後，結果向後跳了一步後對方在完全失位下讓Elven能在三分線外無干擾下完成一記漂亮的跳投。

“Chup” 一記清脆的穿針聲讓C-hall以3分絕殺對手奪冠。

C-hall全hall人歡喜若狂，全部衝向Elven並把他高高拋起，”Champion”之聲在整個體育館不絕於耳。

待氣氛稍為回落，Rachel本身想過去恭喜Elven，不過當她看見Ada突然出現在他旁邊為他遞上毛巾然後和他有講有笑，Rachel便停止了腳步然後帶點黯然自己離開了球場。她也不知自己為甚麼會這樣，明明她也認識Ada，可以照樣過去和她打招呼然後恭喜Elven，但那刻她就是不想這樣和她碰面。也許是妒忌? 妒忌自己不是遞毛巾給他的那個人?不是第一個出現在他身旁恭喜他的那個人?還是單純妒忌自己不是”那個人”? 她自己也不清楚。

這晚Ada十分識做自己回hall沒有阻著Elven和隊友們出外慶祝。Rachel在晚點的時間亦send了道賀SMS給Elven，只是整晚一直沒有回復，估計應該是和隊友們喝得酩酊大醉。

「對唔住呀，今朝先見到你message，多謝!」第二朝Elven睡醒後回覆Rachel。

Rachel:「唔緊要啦，開心梗係要去慶祝!」

「咁你幾時比爭我果個獎勵我?」Elven記得。

「哈哈，你竟然仲記得? 咁點解我又無獎勵 ><」Rachel表示不滿。

「一係我地今晚夜D出黎一齊慶祝?」Elven提出一個兩全其美的方法。

「好喎!」

晚上二人又在老地方碰頭。

「我專登拎左兩罐啤酒去慶祝~」Elven從袋裏拿出了兩罐啤酒。

「但我好少飲酒架喎…」Rachel明顯對飲酒慶祝的興趣不大。

「飲少少啦~ 唔飲酒邊叫慶祝架， 唔通仲飲果汁咩~」Elven取笑道。

「… 我都拎左薯片同埋朱古力!」Rachel只好也顯示自己的貢獻。

Elven:「正! 咁我地慢慢行去海傍望住個海嘆啦~」

Rachel:「Let’s go!」

Elven和Rachel的相處，永遠都能給予對方舒服的感覺，兩人的話題亦好像永遠都能一個緊接一個，不會有dead air。不知不覺就到了這個在原本世界二人十分熟悉的西環海傍。不過對上一世來這裏是為了安慰Elven落敗，今世則是為了慶祝勝利。

「恭喜晒~飲杯~」開了兩罐啤酒Elven和Rachel兩人坐在椅子上互相碰杯慶祝。

「好苦…」Rachel飲了一口後面有難色說道。

「你未飲過啤酒?」Elven有點吃驚。

「未呀…都唔好飲嘅…」Rachel有點羞愧。

Elven:「哈哈，你真係好乖~ 飲第一啖係咁架喇，但慢慢慣左你就會發覺佢獨特嘅地方，飲啤酒好多時都唔係為左好味而飲，小朋友唔會明架喇~」

「你就小朋友!」彷彿不服氣，Rachel又逞強飲了一大啖，然後臉上出現了一個趣怪的表情。

「好喇，唔鍾意就唔好再飲，都係拎下個意頭啫~」Elven一邊說一邊從Rachel手裏搶走了啤酒放到一旁。

「Rachel，其實我真係好開心呀，終於達成目標，努力無白廢喇~ 一切都係值得嘅!」Elven突然站起身望著大海伸了個懶腰說。

「你真係好犀利呀，隊team成立第二年就可以拎冠軍… 特別係你最後果球三分絕殺，真係嘆為觀止… 之前都未見你用過，又唔教我!」Rachel也站起身走到Elven旁邊說。

Elven:「哈，邊有得教? 我都係突然靈機一觸第一次用咋… 而且好彩入咋~ 唔係打加時衣家可能係喊緊喇…」

「靈機一觸就有新招? 所以話天才都係得天獨厚… 我個師傅真係不得之了~」Rachel由衷佩服。

「有D野都係逼出黎架啫，有時壓力同決心可以令你能人所不能…話唔定你都有咁嘅一刻架，下年加油呀~ 返黎睇你繼續贏架!」Elven語重心長說道。

「下年… 佢地都開始問我黎緊做唔做team captain喇。」Rachel突然有點擔憂。

「咁咪即係對你實力嘅肯定囉~ 得你一個Year2今年打正選，其實都實係搵你啦~」Elven鼓勵道。

「嗯… 本身我有D擔心自己做唔掂… 不過望住你，真係一個好好嘅學習對像，我都想好似你咁，下年以隊長身份帶領球隊去Champ~」Rachel眼神漸漸變得堅定。

「你係我教出黎，實得嘅~」Elven拍了拍Rachel的頭說道。

Rachel:「咁你要繼續每星期同我練波喎!」

Elven:「哈哈，盡量啦，不過黎緊我要放返多D精神時間去足球隊喇…」

Rachel:「係喎…咁等你足球隊贏左後先陪我練啦~」

「無問題~」Elven答應道。

這時突然一陣海風吹過， Rachel自然反應地縮了一縮。

「都預左你無帶衫架喇，嗱，著住佢啦，唔好涷病呀…」Elven從袋裏拿了一見Jacket給Rachel。

「唔該晒… 你真係好細心， 果然係好男仔呀下~」穿上Elven的外套，Rachel聞到一陣屬於Elven淡淡的味道，心裏突然有種甜甜的暖意。

「我對自己著緊嘅人先會細心架咋…」Elven細細聲說道，彷彿只是說給自己聽。

「咩話?」Rachel其實勉強聽得見，心裏有點開心但又扮聽不見想聽Elven說多一次。

「無~我話開餐!」Elven坐回椅子上拆開了Rachel帶來的薯片和朱古力。二人就這樣一邊吃著喝著一邊閒聊。過了一會，Rachel發現Elven喝完自己那罐啤酒後竟開始拿著她之前喝了幾啖那罐啤酒繼續喝，霎時間萌生了一種和Elven間接接吻的荒唐感覺。

「你塊面做咩突然咁紅?」Elven見Rachel的臉突然變紅問道。

「有咩? 可能岩岩飲左少少啤酒掛… 你呀，做咩飲晒我罐啤酒呀!」Rachel嘗試轉移視線然後搶回Elven手上的啤酒自己又喝了幾啖。若是平時的Rachel應該不會這麼大膽，不過沒喝開酒的她可能也受到之前幾啖啤酒的酒精所影響。

看著Rachel的動作，Elven嘴角微微上移，然後說

「我以為你唔飲費事浪費嘛…」

「你就唔飲! 正呀~」受Elven說話刺激Rachel竟直接把剩餘的啤酒一口氣喝掉。

「你飲咁急平時又唔係飲開因住醉呀…」Elven開始擔心道。

「醉? 唔驚! 有你係度嘛~」Rachel確實突然開始有點hyper。

「咁對身體唔好嘛…」

「Elven你可唔可以老實答我，點解你對我咁好?」Rachel隔了一會又突然望著Elven問道。

「叫你唔好飲咁急架啦…睇黎你真係飲醉喇…」Elven不論眼神和回答都在迴避。

「我未醉呀，你答我啦~」不過Rachel並不讓他逃避。

「因為你對我… 係好特別嘅存在…」望著臉很紅但一臉認真望著自己的Rachel，Elven終於答道。

「點特別法?」

「特別到… 我覺得自己嘅世界唔可以無左你，自己嘅生命應該都係以你為中心而轉，我想衣一世都好好疼錫你，令你開心快樂…」Elven知道以Rachel現在的狀態明天她不會記得發生過甚麼事，所以大膽說出自己的感受。

Rachel聽到後一直望著Elven，然後面部慢慢移緊Elven，Elven看見越來越近的Rachel，緩緩閉上了眼睛，不久唇上傳來了一個柔軟的觸感。霎那間，一種強烈的愛意蔓延了Elven全身，他再也壓抑不住自己深藏已久的感情，兩唇由起初試探式的觸碰演變成互相狂野的攻伐與纏綿，身旁的世界彷彿全都靜止消失了…

晨光初現，在海邊的長椅上,，一個女孩正枕在一個男孩的膊頭上發出輕不可察的鼻鼾聲，而男孩則只是靜靜地望著遠處海上漸漸出現的曙光。

(到底…我應該點算好?) Elven默默想著。

有些事他知道再也騙不了自己。

Rachel同Elven

唉

33. 比賽落幕

時間繼續一日一日地過去。那晚後，Rachel在醒來後果然記不起最後發生過甚麼事，而Elven亦沒主動提起，只是笑Rachel易醉飲幾啖啤酒便醉到不醒人士。二人之後像沒事一樣仍保持著友好的關係，不過Rachel總是有種感覺二人之間好像多了一層隔膜，解釋不出原因，就只是覺得Elven對自己好像有點不同了。是疏遠了? 又或者說是他身上彷彿多了一層保護罩。

足球隊最後跟原本世界一樣，憑著Elven的戰術加上些少運氣，奇蹟打敗了W-hall奪冠。自此Elven Wong這名字在inter-hall運動界成為了近乎傳奇的名字，只要是玩運動，提起這名字沒有人不寫個服字。而Elven在完成所有目標後亦終於得到休息的時間，開始投入回學業和花多了時間陪伴Ada。

「以後我可以多D時間陪你喇，多謝你衣兩年一直以黎對我嘅包容同埋耐性，係咁縱容我呀…」這晚和Ada晚飯完後，Elven和Ada來到尖沙嘴海邊散步，Elven突然有感而發。

「每個人都係得一個大學時間，係最後可以全心全意玩樂嘅日子，出黎做野後就唔會再過到衣D生活架喇，所以我唔想你第日後悔或者遺憾… 至於陪我，我地仲有一世時間架嘛，係咪?」Ada善解人意地說道。

「得妻如此，夫後何求?」Elven情不自禁把Ada抱進懷內。

「邉個係你個妻呀，無人話嫁比你喎!」Ada話雖然這樣說，但臉上燦爛的笑容足夠代表她心裏是千萬個願意。

Elven:「你岩岩先話我地仲有一世時間喎，唔嫁比我仲有邊個?」

「衰人!一世就要嫁你架喇咩?」Ada繼續狡辯。

Elven沒有再回答Ada直至封上了她的嘴唇。

良久，二人就這樣靜靜地望著香港的夜景。

「不過我地大學生活好快就完喇… 跟住就要出黎做野面對衣個殘酷嘅世界…」Ada突然說道。

「係啦…好唔捨得大學同宿舍生活…」Elven深有同感。

「我都係…想像唔到要搬返屋企住嘅日子… 不過我睇你最唔捨得係Rachel咋掛…」Ada突然展開醋意攻擊。

「點會呢…」Elven帶點心虛。

「話時話…知唔知佢同Daniel衣家點?」Ada帶點試探口吻問道。

「之前好似係有D問題，但衣家應該無咩野掛? 近排都無咩聽佢提起。你係大學有無見到Daniel?」Elven答道。

「間中撞過幾次啦… 算啦，都係唔好講佢地 ，我地去食糖水啦~」Ada眼神突然有點閃爍，然後轉掉了話題。

「好呀，我突然都想食心太軟~」Elven很順攤同意。

隨著final exams 和FYP的落幕，Elven和Ada的大學生活亦正式踏入倒數階段。這時Rachel已正式接手籃球隊成為新一任隊長，而Elven亦沒有食言在足球比賽完結後不時還會和她落街場練波。

這晚練習完後兩人拿著水坐在場邊休息。

「少打左真係就黎唔夠你打喇…」Elven還帶點氣喘說道。

「你衣排太少運動狀態差啫~」Rachel笑笑口回應。

Elven:「嗯… 唔知仲可以咁同你打多幾多次波呢? 希望我走前你可以真正贏到我一次啦~」

「突然講d咁傷感嘅野… 我會唔捨得架嘛…」Rachel扁嘴。

「傻瓜，唔好扮cute喎~」Elven恥笑道。

Rachel:「邊有扮啫，人地真係唔開心嘛!」

「係呢，你近排同Daniel點呀? 好似好耐無聽過你update喎。」想起上次Ada的問題，Elven問道。

「都無乜點呀，時好時壞囉~ 我都慣左好果陣就好，唔好果陣就等佢自己冷靜完變返好…」Rachel平靜中又帶點落寞答道。

「嗯…搵到大家相處舒服嘅pattern就得啦~」雖然Elven覺得這有點消極，不過心虛的他覺得自己不適合批評甚麼。

「咁你同Ada呢? 近排多返時間得閒兩個感情應該更好啦~」Rachel乘機反問道。

「係見返多左呀，不過一齊左咁耐都無再話咩感情更唔更好lu~」Elven潛意式不太想告訴Rachel自己和Ada的感情狀況。

「因為不嬲都咁好~」Rachel心底實質卻有點酸。

「轉眼間Ada返左黎都就快兩年，你同Daniel又一齊左兩年，時間過得真係好快…」Elven又突然慨嘆。

Rachel:「開心嘅時光過得特別快嘛~」

「所以你衣兩年過得好開心?」Elven問。

「嗯!」Rachel望著Elven強而有力地回答。

「咁就好~」

開心嘅時光過得特別快，可惜沒人會想過兩星期後所有的事情都會急劇轉變。

大家都唉我仲以為大家會鍾意佢地錫左衣part 添...
預告黎緊幾話劇情會有大轉捩點

因為都係俾人影低左

我都係咁諗

上世比人影係足球隊贏果日，今次係籃球隊，唔同日子所以無比人影

34. 突如其來的惡耗

進入hall life最後倒數，這天Elven和hallmate 食完tea後回到hall附近看見Rachel正在巴士站等巴士，神色有點不安。

「去邊呀? 做咩面色好似唔太好咁嘅?」Elven走過去問道。

「岩岩Peter打比我叫我盡快去PolyU 果邊，話佢發現左Daniel一D野想我親眼見証，但又唔肯講咩事淨係叫我快D過去… 我有D唔好嘅預感…」Rachel有點擔憂答道。

「咁大鑊? 反正我無野做，陪你去?」Elven主動提議。

「好…」

去到Poly，Peter見到Elven有點驚訝，不過沒有多問便把他們帶到Poly的宿舍。

(咦…衣層咪Ada住果層?) Elven心想。

走到一間房門口，Peter突然對Rachel說

「Rachel你要有心理準備… 一陣間你可能好難接受，但我覺得你需要知道…」

Rachel走到房門口，然後依稀聽到一些男和女的喘息聲及呻吟聲，男方的聲音很熟悉。

「Daniel…好舒服呀…再入D…」一把女聲說道。

男方身份得到確認Rachel呆立當場…

「阿Yan 你真係好正…」

到女方身份得到確認Elven同樣呆立當場…

(Daniel同阿Yan? 點解會佢地會攪埋一齊?)

不過震驚之餘Elven更關心Rachel的情緒，望向她時看見眼淚已經開始在她眼框打轉…

Rachel沒有選擇立即拍門，而是過了一會等自己完全準備好才再敲門，她要親眼見証。

聽到敲門聲，房內的聲音戛然而止。再過了一會，門口打開，一個美妙絕倫但明顯紅潮未退的女子出現在Rachel眼前。

女子看見Rachel、Elven和Peter在門外，霎時間猜到是怎樣一回事，不過還是故作鎮定問道

「咩事?」

「Daniel呢?」Rachel冰冷地問道。

「Rachel…」知道東窗事發無處可躲，Daniel亦終於從房裏走到門口。

「點解…」Rachel已經控制不住淚水。

「我…對唔住…係我錯…」千這萬語，彷彿這刻全說不出口，Daniel只能講出這幾個字。

「點解你要咁對我!」說完Rachel便轉身拔腿逃走。

看見Rachel跑走，Daniel想追但又很快停了下來。發生了這樣的事，追到自己又可以說甚麼? Elven本身也想追，但他覺得更需要先了解到底發生了甚麼事於是便示意Peter去追而自己留了下來，因為這二人他也認識，說話應該比較容易。而這時由於動靜開始有點大，其他宿生亦開始打開門探頭了解發生甚麼事，包括隔了幾間房距離的Ada。她看見Elven便也走了出來。

「你地打唔打算話比我聽到底發生咩事?」Elven望著Ada點了一點頭後便望著Daniel和阿Yan問道。

「入黎先講啦…」見越來越多人探頭張望，阿Yan說完便轉身走回入房內。

於是四人便走進Yan的房間各自找了個位置坐下來。但由於不知怎開口，房裏陷入了詭異的寧靜。

「我地唔知點講起…不如你問我地答啦…」過了一會還是阿Yan先開口道。

「你地係點識? 幾時開始?」Elven問道。

原來事情發生在阿Yan和男朋友分手後一段時間。有一天，阿Yan和Ada在校內Canteen午餐時，碰巧撞見了Daniel和Peter，於是Ada便為他們互相介紹，還坐在一起進餐。

「Ada你同Daniel熟唔熟架?」飯後阿Yan走到Ada房問Ada。

Ada:「唔算熟呀，之前跟Elven返教會見過幾次叫做識囉。」

「哦…感覺佢幾靚仔幾可靠咁。」阿Yan有點失望。

Ada:「你有興趣? 雖然你對其他男仔有興趣我好替你開心，但對唔住我都係要潑你冷水因為人地已經有女朋友… 反而Peter無呀你可以考慮下~」

「Oh really? 佢女朋友你識唔識?」阿Yan自動ignore 了Ada最後那句說話。

Ada:「識…其實你都見過」

Yan:「幾時?」

「你記唔記得上次Elven同一個女仔參加歌唱比賽? 咪就係果個女仔囉…」Ada想起不好的回憶。

Yan:「原來係佢! 咁又真係幾靚女喎~」

Ada:「咁平心以論，我覺得你靚D~ 不過佢地感情應該幾好，所以你都係諗第二個啦…」

「哦…」

(係咩? 我又覺得佢地感情唔係咁牢不可破喎…唔係點會同Elven唱得咁有感情?) 阿Yan心裏卻默默在想。

不得不說，Elven來到這世界後還真是擁有了一把烏鴉口。阿Yan在被阿東重傷後性格和價值觀都產生了轉變，本著別人受傷好過自己受傷，她不再相信愛情，慢慢轉化成為一個player，而且本身守身如玉的她在失身後亦完全放下了自己的道德觀念，並不介意和對方發生關係。雖然她也有自己的要求，不至於成為公廁，但只要是她看上了的，她並不介意運用自己的姿色去引誘一下對方。若果不是顧念Ada對自己的情誼不想傷害Ada，她甚至會嘗試向Elven下手。不過對於Rachel，明顯她沒這顧忌。

“兩人感情如果係好，我點都唔會介入到，但若果係唔好，咁咪當幫佢地早日認清事實囉。”

她是這樣的想。

在拿了Daniel電話和MSN後，她有意無意間會聊Daniel傾計，耐心尋找和等待一些突破點。而由於阿Yan真的長得很漂亮，所以Daniel雖然可能察覺到Yan有時會過份主動，他也只是盡力保持適當距離但又沒有完全斷絕溝通。隨著日子過去，Daniel和Rachel的關係總會有低潮期，例如之前一段時間Rachel時常不開心，怨Daniel少野講等等… 那些爭執和不愉快給予了阿Yan機會。

在Daniel和Rachel一次吵架後，碰巧阿Yan主動聊Daniel傾計。彷彿需要一個渲泄口，那晚Daniel放下了所有顧忌和阿Yan談了很久的天，把自己所有不快和煩惱都告訴了阿Yan，而其中一個不快竟然是他原來也有擔心Rachel和Elven走得太近，但又不想顯得自己小氣所以從沒對任何人說過。阿Yan本身以前就是一個很善解人意的女仔，所以Daniel每次和她說話期間心情不知不覺間亦得到平伏。自此，再沒有自我約束下二人慢慢成為了好友暗地裏經常互相聯絡對方。

詳細希望

Elven發現Ada一早知道Daniel出軌但冇同佢講，然後Ada又呷醋Elven幫Rachel出頭，完美嘅導火線

好耐冇返嚟睇文

加油吖樓豬

衣幾話內應該會有少部份滿足到你

我唔開估住 因為都好快會揭盅 不過影響可能更深遠

多謝你支持

35. 裂痕

過了一段時間，有一次阿Yan藉著自己不開心找Daniel傾計，然後以roommate那晚不在襯機邀請Daniel上了自己房喝酒。Daniel當時也確實沒多想，純粹因擔心阿Yan唔開心而應約。結果在雙方越喝越多，意志力越來越薄弱的時候，阿Yan突然上前攬著Daniel表白。Daniel若在完全清醒的狀態下或許還能把持得住，但在酒精作用加上阿Yan美貌的吸引力，還沒弄清是甚麼事他們便已經吻在一起。Daniel正值血氣方剛的年紀，加上Rachel一直不讓他碰自己的身體，面對突如其來的豔福他那裏還抵擋得住，唇上的觸感加上Yan身上傳來的女兒芳香讓他撤底失去了抵抗力，很快便和Yan滾到床上去並發生了關係。

事後Daniel雖然很後悔和內疚，但初嘗禁果的滋味加上對方是阿Yan這種絕色，Daniel完全陷入慾海中久久不能自拔，因而不斷和阿Yan發生了一次又一次的關係。每一次內疚都會令他加倍對Rachel好，但過了一段時間有需要時又會回復正常甚至慢慢變得冷淡，接著又再找上阿Yan然後再一次內疚，周而復始成為了一個循環。而隨著一次又一次的親密接觸，加上二人相處時間越來越長，Daniel除了迷戀阿Yan的身體外，亦不自覺間對她慢慢產生了另類的感情。至於Yan對他實質是怎樣，暫時恐怕只有她自己才知道。

不過世上沒有不透風的牆，隨著他們親熱的次數越來越多，加上hall的房間隔音功能亦不算太理想，他們兩人的事慢慢還是讓有心人留意得到，第一個發現的熟人是住在不遠處的Ada。有一次當Ada想找阿Yan的時候聽見二人房內的聲音，然後她發現男方竟然是Daniel。至於Peter，則是再後一點時間因一些蛛絲馬跡開始調查才發現。

「所以原來你一早已經知道?」這時Elven想起上次Ada在海傍問他關於Rachel和Daniel近況時的情境和眼神。

「係…」Ada低下頭羞愧地答道。

「點解咁耐都唔話我聽?」Elven望著Ada，用帶點憤怒的語氣問道。

「係我叫佢唔好講，仲同佢詳細分析左利弊。」阿Yan不忍Ada難堪幫她搶答道。

「有咩利弊?」Elven強忍自己怒火。

「同你講左，等Rachel知道後同Daniel分手，咁對Ada並無任何好處。」阿Yan冷靜說出。

「Rachel同Daniel分手關Ada咩事?」Elven不明白。

「你仲要扮野? Rachel同Daniel分手後，邊個可以擔保你唔會同Ada分手然後同Rachel一齊?」阿Yan尖銳地說道。

這時一直因愧疚而低下頭的Daniel聽到後亦抬起頭望向Elven想知他的答案。

「我點會!」Elven望了望Daniel和Ada後大聲答道。

「衣刻唔會，一年後呢? 兩年後呢? 你敢唔敢發誓自己肯定唔會? 」阿Yan再問。

沉寂了一會

「你就係因為咁所以選擇暪住我寧願Rachel繼續比人呃?」Elven站起來望向Ada失望地問道。

「我… 對唔住…」Ada不敢正視Elven低頭說出。

「我…對你好失望…」說完Elven便離開了房間。

「Elven!」Ada追了出去捉著Elven的手想留住他。

「係我唔岩令你咁無安全感…對唔住…不過就算係咁，我覺得你都唔應該咁做…」Elven回頭對Ada說。

「我知…係我自私… 對唔住…」不安，後悔讓Ada的眼淚開始流下。

Elven用手擦了一擦Ada臉上的淚水，然後說

「唔好喊啦，無事....不過我需要D時間冷靜下…」

說完便繼續離開了，剩下Ada留在原地。

離開後Elven立即打了給Peter，誰知Peter竟追失了Rachel，現在沒人知道Rachel的位置。Elven嘗試打給Rachel沒人聽便打了給Susan簡略告訴了她事情前因後果，然後請求她若Rachel找她要立刻告訴自己，接著自己開始再四周尋找Rachel的踪影。原來電視劇的情節現實世界真的也會發生，不久天空竟開始下起大雨來，Elven很快便全身濕透但他還是沒理會四處尋找Rachel。皇天不負有心人，兩個多小時後，他終於在一條行人隧道底找到Rachel，她正坐在地上把頭埋在大脾上哭泣。看見她的一刹那，Elven立即奔向她的位置然後把她抱在懷裏。

「對唔住… 令你受到傷害… 我保護唔到你…」Elven心痛地說道，然後簡略地把事情的真相告訴了Rachel。

「Elven，我係咪好傻?」Rachel傻傻地問了句。

Elven:「你邊度傻? 錯嘅唔係你… 係佢衰傷害左你…」

Rachel:「我真係無錯? 或者錯嘅其實一直都係我…」

「點解咁講?」Elven把頭稍為移後望著Rachel問。

「我頭先諗左好耐…雖然我無做對唔住Daniel嘅野，但或者由同佢一齊第一日開始，我可能對佢已經唔係完全一心一意…」Rachel緩緩說地，像是對Elven說，又像是對自己說。

「你…」Elven 感受到Rachel所指是甚麼。

「係…我嘅心一直有你，所以我頭先係咁問自己其實我係咪真係有資格嬲佢?」這時Rachel的眼神從遠處回到Elven身上。

Elven霎時間不知怎樣回應。

「放心，我知你已經有Ada，所以…你由我啦，我唔知點面對你，亦都唔知點面對佢… 唔駛擔心我，我無事，亦唔會做傻事…」見Elven陷入沉寂，Rachel說完便離開了Elven的懷抱，站起來轉身離開。Elven想留但他知道自己沒任何資格，因為他給不了她任何朋友以外的東西。

這晚Elven自己一個閒逛了很久才回hall，經Jacky 問Annie知道Rachel亦回了hall暫時安全才放心回到自己房間。沖完涼後躺在床上，他一直思考著自己和Ada及Rachel的關係該怎樣處理，直至很久才迷迷糊糊睡著了。

也許是因為淋了一整天雨又缺乏休息，第二天Elven一起床發覺自己頭很暈，神智有點不清，正在發高燒，迷糊間，他突然好想見Rachel，send了一個message 給Rachel後佷快又糊里糊塗睡著了。 過了不知多久，當他再次開眼，竟然真的看見Rachel正一臉擔憂望著自己。

「我係咪發緊夢? 點解你係度?」

「你唔好講野住好好休息啦…sorry一定係琴日攪到你淋病左…」Rachel把手放到Elven額頭發覺他仍處於高燒狀態，於是想幫他用冷毛巾凍敷一下。

「求下你唔好走…」Elven捉著Rachel的手不讓她離開。

「好好好，我唔走…」Rachel憐惜又帶點內疚用手輕輕地掃著Elven的頭髮。這才讓Elven漸漸放鬆。可能由於是身體和精神太虛弱，看見Rachel後Elven發覺這時腦內突然有股意識正努力想蘇醒，然後他便合上了眼慢慢失去知覺。

當他再醒來時，精神狀態已回復了不少，卻發現房內空無一人。

(唔通頭先見到Rachel只係發夢?)

思考了一會，當他拉開被鋪準備下床的時候，卻發現床單上某個位置有個明顯被水洗過但仍能看見的淡淡紅印。

(之前好似無架喎…莫非因為隻腳損左流血? 但都結左焦啦…) Elven望著自己腳上之前輕微擦傷的傷口想道。

Elven同Rachel
終於

好矛盾 一方面覺得Ada咁做好八婆feel
另一方面又諗佢咁冇安全感 咁做好正常
Btw好期待後續

要幫Ada講下說話
其實Ada 咁做都可以理解
始終原本世界的露魂係知道Rachel衣個人嘅存在
所以係今世Ada第一次聽Rachel衣個名其實已經好alert
加上之後發生咁多事
難免令佢好重危機感
佢咁做你可以話佢自私
但唔係死罪..

可以理解

36. 發生關係

同一時間，Rachel亦在房內坐在自己的床上發呆，到這一刻她仍不能相信剛剛發生了的事情。

今朝當她仍處於難過狀態的時候，突然收到Elven的SMS說他很掛住她很想見她。心裏有點高興的同時她知道自己不能回應。誰知沒過多久，Annie便上來找她說Jacky想找自己。原來Elven正發高燒並不斷唸著Rachel的名字，說有很多說話想和Rachel說。沒法下Jacky便嘗試找Rachel看看她能否幫手照顧Elven。基於內疚和和擔心， Rachel最後在Jacky帶領下來到了Elven的房間，然後Jacky便離開找Annie去了。

看見Elven仍在昏睡的樣子，再摸一摸他的額頭，Rachel加倍內疚是自己讓Elven昨天淋了太久的雨才引致他生病。坐到Elven的床邊，Rachel輕輕撫摸著Elven的臉龐，彷佛想把他每一個細微的輪廓都深深印入自己的腦海中。也許是感受到Rachel手上傳來的觸感，Elven突然打開了眼問道

「我係咪發緊夢? 點解你會係度?」

「你唔好講野住好好休息啦…sorry一定係琴日攪到你淋病左…」Rachel帶點心痛回應道，然後想站起來幫Elven找涷毛巾冷敷下。 不過Elven一見她想走便捉著了她的手不讓她離開。

「求下你唔好走…」

「好好好，我唔走…」Rachel心軟下用手輕輕地掃著Elven的頭髮安撫著他，很快Elven再次閉上了眼睛。誰知不久，Elven又再打開了眼。

「估唔到我仲有機會見到你…」當他望見了Rachel，淚水突然佈滿了他的眼線。

「傻佬，你講咩呀，我地成日都見啦…」Rachel擔心Elven燒壞腦神智不清。

「你知唔知呀? 咁多年黎我一直都好掛住你好想再見到你… 我好後悔自己果陣點解咁蠢，做咁多傻事破壞左大家嘅感情…」

Rachel聽得一頭霧水，但又很確切感受到Elven對自己流露出的感情是發自真心。

「可唔可以話我聽，其實你鍾唔鍾意我?」敵不過好奇心，Rachel知道自己不應該問卻還是問了出口。

「鍾意，而且唔只鍾意咁簡單…」Elven 很快說出答案。

「咁有幾鍾意?」Rachel再問。

「無左你，我嘅人生唔會再有”完全”同埋”開心”衣四個字，為左你我咩都願意做咩都可以犧牲… 你唔會想像到無左你我嘅人生到底有幾灰暗同痛苦…」彷彿想起了一段痛苦的經歷，Elven真誠回答。

聽到Elven的深情表白，Rachel雖然心裏是高興，但又覺得有點太誇張，始終她覺得他們暫時的經歷和相處時間並不足以構成這樣深刻的感情。

近距離望著自己朝思暮想多年的臉容，Elven有一種夢境成真的感覺，再也壓止不住自己抑壓已久的感情，遞高了雙手撓搭著Rachel的後頸，然後用力把她拉了下來，Rachel還沒來得及反應Elven已經吻上了她的唇。兩唇觸碰的瞬間，Rachel腦內突然產生了一種特別的感覺，讓她清晰感受到眼前這個男仔對自己的感情到底有多深和有多愛自己… 感動，愧疚等情緒湧現讓她亦漸漸不自覺開始主動回應著對方。兩個靈魂彷似在互相再呼喚，他們瘋狂地接吻，然後很快當接吻已經滿足不了他們對雙方的依戀和渴求時，他們的手開始伸進對方的衣服內不停撫摸著對方的身體以追求更進一步的接觸，最後一件又一件的衣服被脫下，散滿在地。

不同於Elven發高燒本身的靈魂正十分虛弱，亦不同於上一次自己被酒精所淹沒，這刻Rachel並沒完全失去理智和自我。她有猶豫過要不要阻止事情的發生，但一方面在情感上這刻她一半的靈魂已完全被Elven多年來對自己的愛所感動和溶化，另一方面當她想起Daniel和Yan的親熱行為，在傷心和憤怒的同時，竟亦生出一種想報復的衝動。還在胡思亂想期間，她發覺原來身體的本能已經讓自己和Elven去到玉帛相見的地步。停止了接吻，她正平躺在床上，而Elven側用左手撐起自己半身，右手輕輕撫摸著自己的頭髮，正一臉深情地望著自己。

「我係咪真係發緊夢?」幸福來得太快，Elven不敢相信正在發生的事開口問道。

Rachel滿臉通紅，腦裏其實亦有同一個問題。真實卻又縹緲得完全捉不緊的感覺，一切來得太快，太像一個夢…

不過這刻她並不抗拒這個夢， 想了一會後彷彿下定了最後決心

「就當我地一齊發場夢啦...」說完便主動雙手撓上Elven頸背然後吻了上去。

這個吻很慢，很溫柔，慢慢地Elven開始反客為主把嘴唇移到Rachel的額頭，臉，頸，鎖骨，手臂，然後吻上Rachel粉紅色的乳頭並輕輕吸啜著，同時間雙手亦開始在Rachel的上臂，背脊，另一邊的胸脯，小腹，大腿等地方遊走，嫰滑的觸感讓Elven心神為之一蕩。Rachel則只是閉上眼羞澀地抱著Elven，雙手輕輕掃著Elven廣闊的背脊以作願意的回應，不時因忍受不住Elven對自己敏感的觸碰而發出銷魂的輕聲。

感覺到Rachel的身體越來越軟，而手指亦感受到Rachel的小洞口附近開始越來越濕潤，Elven知道Rachel的身體已經預備好迎接一齊

「我真係可以?」害怕唐突佳人，加上仍不能相信即將來臨的幸福，Elven想再一次得到Rachel 的確定。

「嗯...」Rachel幽怨地望了Elven一眼，然後輕輕發出了一個聲音。

害怕弄痛Rachel，Elven很小心用手把小Elven放到Rachel洞口的出面輕撫了幾下，然後腰開始用力慢慢插入。

「唔...」Rachel臉上露出痛苦和難受的表情。

「好痛?」Elven憐惜問題。

「還好...」Rachel勉強地對Elven笑了笑。

看到Rachel的笑容，Elven彷彿得到了最大的鼓舞，繼續緩緩推進。Rachel的陰道很窄但很濕很暖，當入到某個位，Elven感受到有層薄膜阻止了自己。

「我愛你...」Elven把臉移到Rachel耳邊輕聲說著，同時腰一用力突破了障礙。

「啊...」Rachel強忍著沒有大聲尖叫。雙手用力緊緊抓著Elven的背部。

「好快習慣無事架喇...」Elven溫柔地吻了Rachel額頭一下以示安慰，然後身體開始慢慢前後移動。

Elven十分溫柔地佔有了Rachel，而Rachel的表情亦漸漸由掙扎、紓緩再變成了享受和陶醉，然後開始發出輕聲優美但引誘力十足的音符...

當二人水乳交融，靈欲合一，兩個靈魂彷似因透過身體的結合而互相觸碰到的時候，奇妙的事情發生了。在原本世界發生的情境，一幕一幕在Rachel腦海中浮現，霎時間她有回上一世所有的記憶，終於明白為甚麼自己由第一眼看見Elven已經有這樣強烈的親切感，為甚麼剛剛一吻她突然能感受到Elven對自己強烈的愛意和感情，為甚麼Elven剛剛會說那些奇怪的說話，為甚麼自己會在這裏… Rachel更加用力的抱緊Elven，雙腿跨上了Elven的臀部，然後伴隨著Elven的節奏開始扭動自己的腰肢… 她把自己完全放開去接受身上的男人。

事後，重歸冷靜，Rachel穿回衣服，望著還在沉睡的Elven，思考著到底該怎樣善後。

(等你原本嘅靈魂清醒返後，你應該咩都唔記得吧… 與其知道了事實但大家唔知點樣處理最後三個人都受傷，倒不如當大家只係發左場夢啦…)

略帶羞愧地幫Elven簡單清潔並穿回衣服，再嘗試用水抹去床上自己那略為鮮艷的落紅後，Rachel俏俏離開了Elven的房間。

因為衣部份對主角太重要太有紀念價值, 所以唔識寫甜都嘗試用一整篇去寫得詳細D等大家可以代入感強D, 希望大家唔好介意

已經好足夠

Elven竟然咁快可以破到Rachel處

叻仔過隔離台個男主
穿越咗幾次都破唔到未婚妻處

哈哈 隔離台我都有睇，我覺得好可能最後都破唔到

不過我衣個故主角有多d先天優勢嘅，同埋其實故事入面穿越左都兩年多架喇

37. 真相

回到自己房間，Rachel終於能靜下來從新整理現在的情況。冷靜下來，Rachel亦很驚訝自己怎麼會這樣一時衝動下便和Elven發生了關係… 不過要說是後悔嗎? 又好像不是。拿起電話，Rachel看見了兩個未讀訊息。一個是來自Daniel的道歉宣言，另一個是不在contact list的電話號碼，打開原來是阿Yan 的電話，內容也是說對不起傷害了自己之類的說話。不過當她掃過Yan的電話號碼時，卻想起了甚麼突然大吃一驚。

(原來衣個電話號碼係你!?)

因為當中有Elven的生日日期，所以Rachel很易發現了原來Yan就是原本世界在她結婚前send message警告自己的那個人，亦因此，Rachel終於能大概推敲得到在原本世界發生的事情。

在原本的世界，Daniel在大學還是碰上了阿Yan，然後二人攪在一起。但因為在原本世界PolyU 並沒有Ada和Peter的存在，所以這件事自己一直也不得而知，這解釋了像今世一樣當時為甚麼Daniel會對自己忽冷忽熱，時好時壞。到大學畢業後，不知是因為阿Yan玩厭了Daniel，還是因為自己終於亦和Daniel發生了關係因而把他從阿Yan的溫柔鄉解救了出來，他們二人終於分開了而自己和Daniel亦因而能回復到昔日最好的關係。不過不知是七年之癢的問題發生時的前或後， Daniel和Yan不知怎甚麼情況下又重新有了聯絡然後背著自己再攪埋一齊，導致了結婚前和渡蜜月時看見的SMS出現。

(應該十不離八吧… 唔怪得同Daniel嘅第一次感覺佢完全唔係生手啦…)想起自己那時和Daniel都過過一段荒唐的日子，Rachel這刻亦不禁有點面紅耳赤，但伴隨著的，是一種錐心之痛…

回來的其中一個目的達成，Rachel緩了一緩後又開始思考自己和Elven的問題，不過怎樣想都想不到答案。由於昨晚已經睡得不好，剛剛又碧瓜新破折騰了一段時間，結果想著想著沒多久便睡著了。不過想不到的是當她睡著後，原本世界的記憶再一次自動被重新封印，當她醒來時，已經再次失去了原本世界的記憶，只是一些感覺依稀仍被遺留下來...

Elven 醒後，想來想去也記不起發生過甚麼事，只記得自己send完message給Rachel說很想見她後便再次沉睡，期間好像發了一個夢夢見Rachel來了探望自己，之後…便甚麼也記不起。他看了看電話，Rachel並沒有回覆自己的message。思前想後，他終於決定直接打比Rachel。

望著Elven的來電，Rachel猶豫了良久還是決定接聽。

Rachel:「喂…」

Elven:「Rachel? 我想問你今日去過咩地方?」

(果然你係咩都唔記得…)

雖然早有預備，但Rachel心裏還是有點失落。

「我今日全日都留左係房呀…」Rachel忠於決定說了謊。

「哦…咁你今日心情有無好D呀?」雖然聽到事實有點失望，Elven還是關心Rachel。

「都係咁啦…你呢? 琴日累你淋左咁耐雨，sorry…你今日有無唔舒服呀?」Rachel裝作甚麼也不知道，但同時也關心Elven健康。

Elven:「今朝有D燒… 不過訓完一覺好返好多喇… 夜D出黎傾下計陪下你好唔好?」

「唔好喇，你發完燒就休息多d啦…而且我想自己一個冷靜下。」Rachel用理智拒絕了。

Elven:「咁好啦…有咩事想搵人傾搵人陪隨時可以搵我… 記住我永遠係你最強後盾黎架…」

「嗯… 你都唔好再嬲Ada快D搵返佢啦，佢都係著緊你先會咁架啫…」Rachel又故意提起Ada想讓Elven認清現實。

Elven:「我都知唔可以怪晒佢， 我都有錯… 我會架喇…」

「咁就快D去啦，拜拜~」說完Rachel便立即收了線。

(咁應該係對大家最好嘅處理方法啦…)

收線後Rachel若有所思地自己對自己說。突然她醒起這個謊話還有一個致命的漏洞，於是問Annie拿了Jacky的電話號碼。

被收線後，Elven都知道自己終要面對和解決同Ada之間的問題。

「一陣過黎搵你食飯好唔好?」他send了一個message給Ada。

「好呀!」終於收到Elven的message Ada有如釋重負的感覺。

如是Elven沖完個涼後便打起精神到紅磡和Ada晚飯。整餐飯二人雖然極力想裝作沒事，但大家還是能感覺到大家中間好像多了一層隔膜。

「Honey其實你係咪仲嬲緊我?」Ada終於忍不住問道。

「我無嬲…」Elven想了一會回答道。

Ada:「咁點解你仲係咁?」

Elven:「無咩呀…」

「其實…你覺唔覺自己過份著緊Rachel?」Ada終於問出自己想問了很久的問題。

「咁佢真係我好朋友嘛，仲要果陣係我鼓勵Daniel追佢… 攪成咁我覺得自己要負好大責任…」Elven嘗試解釋。

「邊關你事啫…邊有人諗過Daniel會咁…如果講責任我先係最大… 係我介紹佢地識，係你提過我要留意阿Yan會唔會有轉變但我無放係心，係我發現左後都無同你講…」Ada嘗試安慰Elven之餘也鼓起勇氣承認自己要負很大責任。

「之前果D唔可以怪你… 我最唔開心只係你知道都選擇暪住我啫… 不過我都有責任，一齊左咁耐原來都係令你咁無安全感…」Elven坦白說出自己心結，但亦明白自己都有部份責任。

「真係單純因為我無安全感? 咁點解Daniel都會有咁嘅concern? 你有無諗過你同Rachel之間係真係有野?」既然開了頭，Ada想把話一次過說清。

見Elven陷入了沉默,，Ada拿出了手機

「你自己其實有無睇過你地比賽衣段片? 任何一個人睇完都覺得你地係充滿真實感情…」那時的比賽片段還能在youtube觀看。

「都係比賽投入啫…」Elven嘗試為自己解釋。

「無論點都好，以前嘅野可唔可以當無發生過? 可唔可以應承我唔好唔要我…」這時Ada突然走到Elven身後抱著他說。

「傻瓜… 我點會唔要你呢… 過左去嘅野就等佢過去啦，我地一齊放眼將來，好唔好?」Elven搭著Ada抱著自己的手安撫說道。

「好~ 今晚黎我hall，唔好走...」Ada在Elven耳邊半吹著他耳朵說道。

38. 一年之約

接著幾天，Elven和Rachel都沒有再聯絡大家，直至Elven離開hall前的最後一晚，Elven再一次主動找了Rachel。

「我明天搬走喇，今晚可唔可以出黎陪下我呀?」

萬般不捨，加上Rachel覺得這可能是二人最後一次可以這樣聊天，所以沒有拒絕。

晚上碰面，當她看見Elven時，想起了那天兩人綺麗的畫面，不自覺面紅起來。

「你好熱?」不知就裡的Elven傻傻問了一句。

「唔係呀... 想去邊呀? 照舊?」Rachel尷尬回應轉移了話題。

「好呀~」

於是二人又慢慢走落西環。不過兩人好像都滿懷心事的樣子，沉默的時間比說話的時間還多，這是他們自相識以來從沒試過的。

「搵工搵成點呀?」又來到海傍長椅上，Rachel嘗試找話題。

「今日收到offer喇，下星期返工，會做藥廠d sales呀。」

「你口材咁好，實無問題啦~ 如果係女醫生就用美男計!」

「哈哈，係咁易就好喇...」

一個爛gag後二人又陷入了沉寂。

「Rachel...」隔了一會Elven輕喚Rachel。

「嗯?」

「果日之後Daniel仲有無搵你?」Elven關心問道。

「有呀... 佢每日都有send message比我求我原諒佢，仲誓神劈願話以後都唔會再犯...」Rachel坦白說有。

「咁你會唔會原諒佢?」Elven再問。

「我都唔知呀...隨緣啦」Rachel這刻沒有答案。

「嗯...」Elven想叫Rachel唔好，但又覺得自己沒有資格。

「咁你同Ada呢? 無晒事未?」到Rachel關心。

「嗯...無事了」Elven亦坦白。

「咁就好...」

「Rachel...」沉默了一會Elven又再叫Rachel。

「嗯?」

Elven:「不如我地唔好再呃自己啦…」

「咩意思?」Rachel望向Elven。

「我鍾意左你...而且唔係少少果隻...」Elven深呼吸了一啖然後說出。

「咁即係有幾鍾意?」好像沒有任何意外，Rachel問道。

Elven:「我都唔知...淨係知道你對我好重要好重要...」

「重唔重要得過Ada? 有無鍾意到可以為左我放棄佢?」Rachel追問。

「我唔想亦比較唔到... 但我都知我無可能咁放棄佢...」Elven想了一會，艱難地說出。

「既然明知無可能，咁點解又要講出黎?」彷彿對答案早有預料，Rachel有點埋怨地問。

「因為我覺得我地唔可以再咁繼續落去...」猶豫再三，Elven還是說出了自己的決定。

「所以...今日會係我地最後一次見面?」雖然早有準備，但聽到後眼淚還是不爭氣地從Rachel的眼中緩緩流下。

「對唔住...」看見Rachel的眼淚，Elven在也控制不住把Rachel抱入自己懷中。

「你無對我唔住...只係我好唔捨得你...」知道這可能是最後一次見面，Rachel不再想顧慮甚麼，用力緊緊回抱著Elven。

「我都好唔捨得你... 我想像唔到無左你嘅日子會係點...」Elven的聲音亦開始變得沙啞。

「我地係咪真係無其他解決辧法? 當一切都無發生過繼續做朋友得唔得?」明明早已想好，明明知道答案，但抱著Elven，對Elven的不捨讓Rachel突然變得幼稚想把一切推翻。

Elven:「我都好想， 但我地都知無可能... 只要我地仲有聯繫，我知我無可能會唔鍾意你... 其實我都唔知點解，明明識左你都只係兩年幾，但感覺我地之間的感情同經歷...好似遠遠唔止衣個數咁...」

Rachel:「我其實都係...甚至由第一眼見你開始，我已經有咁嘅感覺...」

這說話觸動了Elven的神經，因為他知道自己第一眼看見Rachel時也一樣。一個念頭突然在腦海生成。

「Rachel，你信唔信命中注定?」

Rachel:「我信命運...」

「不如...我地試下比一年時間大家? 衣一年我地唔再聯絡唔再見面...如果一年後大家仲係有衣家嘅感覺，我地就係衣度再見好唔好?」Elven突然提出。

「你係咪睇得太多電視呀? 咁老土... 不過如果你可以應承我兩樣野，我會接受衣個提議。」 一下子Rachel已猜到Elven背後的用意。

「邊兩樣?」Elven問。

Rachel:「第一，如果我下年籃球隊入到決賽，你一定要黎睇我。」

「無問題~」彷佛找到一根稻草，Elven心情再沒那麼低落，至少感覺上這為大家留下了一個希望。

「第二，我唔排除衣一年內我會比Daniel或者其他人感動到同佢一齊，你接唔接受到?」Rachel續說。

「唔得!」Elven很大反應拒絕。

「得你同Ada可以一齊唔公平呀! 日日得我諗你你又掛住Ada唔諗我，太唔公平喇... 而且如果完全無第二個人競爭，我又點試到你係我心目中係咪真係咁重要? 」Rachel解釋。

Elven雖然很不爽，但始終自己理虧在先所以也只能接受。

「我有樣野想比你架... 衣個係我游水果陣拎果個銅牌，你應該好清楚佢對我嘅意義... 我張佢送比你，希望衣年佢可以代替我好好陪住你同保佑你，下年你一定要贏呀! 」Elven左手繼續抱著Rachel，右手伸入衫袋拿了個獎牌給Rachel。

「多謝... 我會好好珍惜同保存佢... 放心啦，為左令你唔會未夠一年就唔記得我，我一定入到決賽然後拎埋冠軍! 」Rachel也繼續一手攬著Elven，,一手接過獎牌並放在自己心前。

「過埋今晚我地就無得再見無得再聯絡... 我可唔可以一直攬住你到天光?」Elven柔情問道。

「天未光唔准你鬆手!」Rachel把獎牌袋好後把頭枕在Elven懷裏雙手重新緊緊抱著他。

二人就這樣一直緊緊相擁著，彷彿要把對方的心跳、溫度和氣息緊緊鎖到在自己的心底裏。

沒有人知道一年後他們還能不能再這裏再相見，但至少他們知道在這一刻，雙方都是對方的唯一，沒有其他人。這一晚是屬於他們 - Rachel和Elven。

將段感情交比時間係逃避既做法來吧？

下一章會解釋多少少
你咁講都唔係錯
不過如果真係做到斷絕來往一年都無變過
某程度上佢會搵到答案

佢係咁諗

39. 重逢

這晚過後，所有人都過著新的生活。 Elven 和Ada踏入社會成為了打工仔一族。放工或放假時，他們都會照常見面拍拖，過著恩愛的生活。Elven知道這個一年測試他必需要完全投入和Ada的感情，盡力忘記Rachel才有價值。若果這一年他對Rachel的感覺真的慢慢淡化，那代表他對Rachel的感情也是不外如是，自己以後能安心和Ada繼續一齊。但如果這一年自己經盡了力，到一年後仍完全放不下Rachel，那代表這感情是貨真價實，割捨不了，那到時或許自己會知道該怎樣選擇。

Rachel的觀點其實亦一樣，她不會故意努力去等待Elven一年，相反，她知道自己應該要放開所有選擇這一年的時間才有意思。而且看著自己喜歡的人和另一個女仔一齊的感覺，始終一點也不會好受，所以她很努力去忘記Elven，希望可以脫離這感覺。兩個月後，在Daniel鍥而不捨的努力下，她終於被Daniel道歉的誠意所感動，答應了復合給大家多一次機會。

其實對於Ada又好Daniel又好，對著身邊的另一半，雖然表面一切如常，但他們都有種感覺是大家都回不去從前那樣。但焦慮的同時他們又留意到Elven和Rachel兩個貌似真的完全斷絕了和對方所有聯絡，這讓雙方都有鬆了一口氣的感覺。他們覺得只要自己努力，假以時日和對方的感情一定能比以前更好。

時間就這樣一天一天的過去，除了Elven和Rachel自己，沒有人知道他們的真實感受。這天是Rachel籃球隊準決賽的日子，她打開了書枱的櫃桶，愛惜地摸了一摸一個獎牌，然後把它拿起放入袋中便離開了房間和隊友集合。

同一時間，在開會途中的Elven，突然拿出電話whatsapp Jacky。

「知道比賽結果後立即告訴我。」

完成後，又投入回會議當中。

兩小時後，會議結束，Elven拿出電話看見Jacky的訊息。

「勝了，決賽日期: 四月五日。」

Elven笑了一笑，把電話放回褲袋中，然後很快遞交了假紙給上司。

決賽當日，Elven俏俏來到球場。他已經超過半年沒有見過Rachel，遠處望見她，正在球員席和隊員說話。感覺上她比以前成熟了不少，從前的稚氣已被現在的英氣所取代，舉手投足間都很有隊長風範。事實上也許是因和Elven及Daniel的事得到成長，自從和Elven分別後，Rachel在心理質素和精神上都有很大進步。面對決賽，她完全沒有任何緊張的感覺，相反還帶有一點興奮，也許是因為她知道有個人會在某個角落看著她，縱使她並沒有故意尋找他的踪跡。

比賽尚算緊湊，球來球往。不過L-hall在Rachel帶領下慢慢取得主導。在最後8秒，L-hall領先5分還控球在手，這時Rachel突然一個假動作裝作突入內線然後再一個向後跳步擺脫對手作一記遠投。隨著籃球入網，最終L-hall以七分之差打敗對手奪得冠軍。球進一刻，Rachel一直握緊拳頭舉高了右手，彷似想告訴某人 - ” 我做到了”，直至一眾隊友衝到她處慶祝把她淹沒。

看見Rachel 成功奪冠，Elven內心感到很欣慰，腦海中亦有一種洗脫了多年遺憾的感覺。

(Rachel 多謝你，你最後果球嘅意思我收到了...) Elven帶著笑容默默離開了球場。

時間轉眼又過了四個多月，在Rachel搬離L-hall前的一晚，在西環海傍，一位女子正靜靜地坐在長椅上，望著大海沉思。 不久，一位男子亦到達附近，看見了女子的背影彷彿鬆了一口氣，然後便走到她旁邊坐了下來。

「衣一年，你過成點?」男子同樣望著大海詢問女子。

女子:「渡日如年，你呢?」

男子:「生不如死。」

女子:「咁你諗住點?」

男子:「我想同個女仔表白。」

女子:「洗衣恭聽。」

男子:「衣一年，我好努力咁同自己講要忘記佢唔可以諗佢，但結果我發現無一日自己係可以唔諗起佢唔掛住佢，好似越叫自己唔諗就越會諗起... 我好想搵佢同佢傾計，問下佢近況，但我知我唔可以... 因為我只有盡力去忘記之後先可以說服到自己根本點努力都忘記唔到。同埋萬一如果女仔已經忘記左我過得好好呢? 咁唔打擾先係我唯一能為佢做嘅溫柔… 直至睇左佢籃球比賽，見到佢最後一球射籃知佢無忘記到我，果種發自心底嘅喜悅我先發覺衣一年原來自己根本無真正開心過...」

女子:「咁你想唔想知個女仔點諗?」

男子:「想」

女子:「女仔同男仔一樣，每一日都同自己講唔可以再諗起個男仔，但偏偏每一日都仍會諗起佢。無得同佢傾計見面打波食宵夜之後，個女仔先發現原來個男仔一早已經佔據左自己生活大大小小差唔多每一個部份... 女仔有試過同返佢前男友一齊，但一齊後先更加發覺，自己個心根本完全忘記唔到個男仔... 佢只可以繼續忍耐，希望一年後大家都可以有一個真實答案。」

男子:「咁個女仔有答案未?」

「男仔同女仔可以係衣度見面，唔係代表已經有答案?」女子反問。

「係有，但個男仔仲未諗到點處理...」男子開心之餘亦有點為難。

「既然已經有答案就唔急如一時啦，不如今晚佢地都唔好諗衣個問題住，忘記所有野，好好享受大家難得嘅重聚，好唔好?」女子知男子的難處，很體貼地說道。

男子轉身尋找著女子的櫻唇，緩緩吻了上去。女子閉上眼，略帶含蓄地回應著。一年的相思之苦，隨著這一吻亳無保留地傳遞給了對方。這一次是他們二人第一次在兩人都清醒的狀態下接吻，除了兩人本身的感情外，他們同時還感受到屬於另外兩個靈魂帶給他們的戰慄。

良久， 女方依偎在男方的膊頭上，兩人互相分享著這一年所發生大大小小的事，直至天色漸光。

「天光喇... 你仲要返工，我地走啦...」女子依依不捨地說道。

「唔返喇...一陣打返去call sick算啦~」雖然一晚沒睡但男子卻仍然精神。

「咁都得?」女子未工作過大概不明白打工仔射波的常態。

「間中一日半日啫... 係喎，你都要搬野返屋企喎，無訓過得唔得呀?」男子關心問道。

女子:「返去恰陣先搬ok 嘅...」

男子:「反正我都SL，不如我幫你?」

「有免費搬運工人實好架~」女子開心地答應。

男子「就咁話啦~ 你返去補下眠先，我晏D再黎你hall樓下接你。」

女子:「你都要去恰陣呀，唔係完全無抖過我驚你暴斃呀!」

男子「咁快咒我!」

女子:「係擔心你呀...」

男子「咁送你返去先啦~」

女子:「好~」

當Elven送完Rachel回hall後回到家正把握時間補眠時，電話突然響起，是Jacky。

「點呀大佬...」Elven用睡夢中的聲線接聽。

「今日過開你公司果頭，lunch?」Jacky略帶興奮問。

「我今日請左SL無返公司呀，下次啦...」Elven繼續用SL應該用的聲線回答。

Jacky:「SL? 無事嘛?」

「頭暈暈咁啦...」沒錯，是眼訓做成的頭暈。

「駛唔駛好似上次咁搵Rachel陪下你等你即刻好返呀?」Jacky口快快講道。

「上次? Rachel? 你講咩呀?」Elven突然精神為之一醒。

「無野呀，我無講野呀，咁你好好休息啦~」知自己講錯野Jacky立即嘗試改口。

「我聽得好清楚呀...唔好再扮野快D講啦…」Elven不耐煩催促Jacky。

「唉...」不想再暪Elven，而且Jacky覺得事件都過左咁耐Elven就算知道應該都無傷大雅於是便把那日Rachel一直在他房照顧了他數小時的事告訴了Elven。

「原來我果日真係唔係發夢... 點解你唔一早講我聽?」Elven質問。

「佢果晚親自打比我叫我唔好講你聽，我見佢咁認真咪應承左所以一直無話你知囉...」Jacky委屈地解釋。

(點解要暪住我唔比我知? 唔通...)

Elven突然想起了那日床單上發現的淡淡紅印。

40. 確認

由於女hall對男生進入有嚴謹規訂，避免麻煩Elven就只是在hall樓下等待Rachel和她的宿友把一箱又一箱的物品搬出來。看見已經搬得七七八八Elven便幫手call了雞記，然後再幫手把所有物品搬上車尾。

「你一個女仔都幾多野搬喎...」車上Elven調戲Rachel。

「咁女仔梗係多野啦，而且唔經唔覺都住左三年，越儲越多野都好正常啫！」Rachel拒絕承認。

Elven:「係嘅係嘅...點呀，有無好唔捨得呀?」

「咁梗係有啦，你都經歷過架喎，之後就無得咁自由喇...」Rachel充滿不捨望著窗邊。

「咁我都真係好明白... 幾時返工?」Elven改變話題。

「下星期就返喇...」不知是因為Daniel的事還是籃球順利奪冠少了留戀，又抑或是其他原因，這世Rachel沒有選擇續讀一年碩士。

二人閒聊著很快貨Van便到了Rachel家門口。

「估唔到因為咁有機會上你屋企~」Elven略帶期待。

Rachel:「哈，其實我之前都唔太多返黎啦…」

「你屋企有無人?」若會看見細伯伯母Elven也需要有心理準備。

Rachel:「無呀，我爸媽都要返工，衣幾年唔駛理我好似大家都慣左更加夜返添呀…」

Elven:「可能今晚知你返黎早d返黎陪你呢~」

「唔會囉...岩岩先message我叫我今晚自己攪掂...」Rachel微微扁嘴。

「原來你咁可憐係缺乏父母愛護嘅環境下成長…」Elven說笑拍著Rachel的頭安慰道。

「無錯… 所以我要變壞做個壞女孩!」Rachel配合。

說笑期間Elven幫Rachel把一箱又一箱東西搬入屋內。 Rachel的屋企很簡潔，雜物不多，設計帶北歐風格，一看便知是小康之家。

「衣幾箱你幫我直接搬入我房呀唔該~」Rachel指揮道。

「你唔駛執下先?」Elven禮貌上問了一問。

「我平時已經好整齊！」Rachel略帶自豪說道。

「收到收到~」

放好了物品，Elven開始仔細打量Rachel的房間。不過就在四處審察時，他在一個飾物櫃看見了之前自己整的銀包。

「之前驚係hall會唔見，所以咪拎左返黎擺囉...」Rachel的聲音從後發出。

「但你專登放衣度仲搵個架托住佢都真係好比面喎!」看見Rachel對這銀包珍而重之地保管，Elven有點感動，走到她背後從後抱著她。

「因為佢對我好有意義... 你記唔記得因為佢果晚我地爭d一齊比車撞死? 果陣就算我地唔係識左好耐你已經好傻咁即刻用自己身體保護住我...」Rachel合上眼倚傍著Elven，回憶著當時發生的一切。

「當然記得，果陣我無諗咁多，淨係有個感覺自己有事都唔可以比你有事...」Elven同樣進入回憶畫面。

「或者由果陣開始，我對你已經唔係純友情咁簡單...」Rachel深情地說出。

「原來你果陣已經比我感動到~」Elven有點沾沾。

「當然之後仲發生左好多事啦...不過衣家諗返，如果所有野係係我同左Daniel一齊後先發生，我又未必會中招…. 所以都唔知係咪你一開始已經立心不良~」Rachel微笑著說。

「如果我同你講我由教會第一日見到你開始，我對你已經有種好特別好親切的感覺，好似我地一早已經識左好耐咁，你信唔信?」Elven突然入了認真mode。

「信呀，因為我都係一樣...」Rachel輕描淡寫地答道。

Elven:「所以我信有D野係命中注定，甚至果次無啦啦突然會心血來潮應承Susan返教會，都係天意安排... 衣個所謂一年考驗，由day1其實我就知唔會有任何作用...不過我需要一個証明同說服自己嘅理由...」

「Elven...」Rachel感動。

「比D時間我… 我會處理好Ada嘅事…」Elven沉聲說道。

「你肯定要咁做?」雖然高興，但Rachel亦不想Elven貿易決定然後後悔。

「嗯… 衣一年我真係認清左答案喇… 但我真係好對唔住佢，佢為我放棄同付出左太多…」Elven 充滿內疚和自責地說。

「我都好對佢唔住…」Rachel完全理解。

「咁… 你可唔可以都對我坦白?」Elven又柔聲說道。

「嗯… 我其實係琴晚決定見你前，已經同Daniel講左分手，不過唔想好似比壓力你咁，所以無同你講…」Rachel緩緩說道。

「竟然? 咁佢有無野?」Elven有點意外。

「佢都係要D時間但又好似早有預備咁… 你唔係講衣樣野?」Rachel也有點意外Elven意外。

Elven:「唔係呀…. 本身想講我知我發燒果日係你一直係房陪住我…」

「你…點知架?」Rachel有點難為情。

「Jacky今日唔小心講左我聽… 而且我仲知果日我地應該係發生左D咩… 點解你要暪住我?」Elven問道。

「果次係一次意外…我唔想你因為咁有負擔… 而且知又點? 只會令我地三個人尷尬同傷心，你又實會背負住內疚唔知點算，我唔想因為咁影響到你D咩… 與其知道後大家難受咁不如當係一場夢無發生過仲好啦…」Rachel解釋。

「但咁對你好唔公平…」知道後Elven確實感到內疚。

「唔通咁對Ada又好公平? 我已經好對佢唔住… 唯一係真係便宜左係你衣個咸濕仔!」Rachel最後故意笑罵道，希望能減輕Elven的內疚。

「我根本就完全無印象…唔係果個紅印我其實都唔會估到…」Elven苦笑想開脫。

「我已經盡量洗! 又無可能換左成張床單佢…」Rachel抓狂。

「傻瓜… 」Elven憐借地說。

「哼!」Rachel裝作生氣。

「不過其實我接受唔到我地嘅第一次係係我完全無印象嘅情況下發生…」Elven靠緊Rachel耳邊說道，語氣突然帶點淫邪。

「咁你想點…」察覺到Elven的不對勁，Rachel想從他懷內逃走，不過Elven自然不充許，用力把她緊緊抱著。

「我想同你… 重溫舊夢~ 今次我要好清醒咁記住黎緊發生嘅事…」說完便吻了下去。

Rachel想掙扎，但伴隨著這吻，想起這一年的痛苦，她開始軟化，雙手慢慢由想推開對方變成抱緊對方，然後沒人再能阻止之後發生的事…

而過了不知多久，隨著二人亳無保留的親密接觸，封印的記憶再一次在二人腦海中綻放。

41. 前世今生

還帶著喘息聲，Elven緊緊抱實了Rachel，淚流滿面。

感受到身旁男人對自己近乎盲目的感情，Rachel覺得很溫暖，雖然閉上了眼但臉上仍掛著幸福的笑容。

「傻瓜… 做咩喊得咁犀利呀?」輕輕撫摸著Elven的臉龐Rachel溫柔地問道。

Elven:「曾經你係我一個好遙遠好遙遠嘅夢… 突然間衣個夢化為現實，衣家就係我一個伸手可及嘅位置，果陣幸福到死嘅感覺，我終於明咩叫死而無憾…」

Rachel:「唔准再講個死字呀! 其實你真係好傻呀… 點解要為左我自殺呀…」

Elven:「果刻我覺得世間上已經無野可以支撐到我生存落去… 我知我係好蠢好無用，不過果種心死嘅感覺你唔會明白，當然我都唔希望你會明白…」

Rachel:「我之前真係一直唔明，直至經歷過衣一年，我多多少少開始有d明… 雖然我知點都唔會及你果幾年咁痛苦，因為至少衣年我仲有個縹緲嘅希望… 不過點你都唔應該自殺…你有無諗過我知道左後嘅感受?」

Elven:「所以我無留咩遺書之類嘅野咁你地咪唔會知原因…」

「你揀嘅日子…好難唔咁諗囉…」Rachel翻了個白眼。

「係我唔岩…不過唔係我有咁嘅選擇，我地就唔會有今日咁嘅結果… 你估係咪上天都比我感動到?」Elven也知自己的作法比較牽強。

Rachel:「你只係好彩咋…唔知果個阿婆係何方神聖呢?」

「我都唔知… 但對住佢又係有種莫明嘅親切感， 唔係三唔識七都唔會同佢講左咁多野啦…」Elven若有所思。

Rachel:「你咁講開又好似係… 好似好自然就同佢分享晒自己d野咁…」

「點都好，只要以後可以咁攬住你，無論中間過程係點都唔重要喇…」Elven感觸地說。

「Elven，多謝你…其實我真係唔值得你咁為我…」Rachel感動。

Elven:「感情無話值唔值嘅，好多野都係自己控制唔到… 記唔記得我講過，有D人明明可能只係相處左一段好短嘅時間，但就用一世都忘記唔到? 」

「記得… 所以咪話你傻囉~」Rachel甜甜地說。

Elven:「我係好傻呀… 以前做錯嘅事實在太多喇… 其實如果唔係上天不斷比我有second chance，我地都唔會有今日衣個結果呀。所以我都唔知應該感激定嬲Daniel傷害你好，唔係佢嘅錯我唔會有衣推second chances，但佢又真係實實在在傷害左你令你唔開心…」

「的而且確好多時我地都唔會有second chance… 有嘅時候真係要好好感恩。不過有d人，就算有可能都唔識好好把握，Daniel可能就係其中一個…」Rachel把上一世自己推測的事情始末告訴了Elven。

Elven:「原來係咁… 不過第一次佢可以暪天過海，好自然以為第二次都可以，唔似我第一次已經衰到貼地… 所以我好珍惜衣個重新嘅機會去修正以前所犯嘅錯架。」

「例如呢?」Rachel好奇問道。

「我上一世最後悔嘅事就係無一早跟Susan返教會早D認識你同埋錯誤地同你表白左…」想起這兩點Elven還是有點唏噓的感覺。

Rachel:「所以衣兩樣就係你對今世自己嘅影響?」

「係呀…我出盡力去暗示比自己聽…所以今世你咪可以早D識我同埋直至你同Daniel分手前都聽唔到我表白囉~ 你呢?」

「聽完唔好嬲喎… 其實我無特別做D咩， 或者係潛意式影響自己盡量比機會你掛，但點知有人係咁將我推比其他人囉…」講起這件事Rachel有點埋怨Elven。

「無計啦…始終主導權唔係我手，有D野我都控制唔到~ 不過你講開… 我懷疑除左我地，其實仲有一個人返左黎…」Elven突然想起。

Rachel:「Ada?」

「 嗯… 諗返成件事佢比原本嘅世界都有太多嘅轉變… 不過暫時唔好講佢住啦… 係喎，咁你返黎嘅疑惑或者目的到底係咩?」Elven問道。

Rachel:「第一個係想知當年同Daniel嘅事係咪有野我係唔知… 至於第二個，我只可以話係同你有關~」

Elven:「咁實現左未?」

「嗯…應該算實現左掛~ 你呢?」想了想Rachel答道。

Elven:「我果個其實好簡單，淨係得七個字…」

Rachel:「邊七個字?」

「只想和你愛一次」Elven帶點尷尬說出了這七個字。

「… 點解我會鍾意左個咁老土嘅人架!」Rachel笑罵道。

「我知係好老土，但真係我嘅心願黎架… 」Elven滿有感觸。

「老土怪~ 」雖然取笑，但聽得出Rachel的心是甜絲絲。

「我認~ 」

「咁我地所有目的應該都實現左喇喎… 真係到果日，我地返唔返去?」Rachel 想起這重要的問題。

「你想呢?」Elven想聽Rachel的想法。

「其實我唔太想返去… 返到去太多手尾都唔知點解決… 同埋係衣世，我無咁多過去淨係屬於你…」說到最後一句Rachel已經害羞得幾乎沒有聲浪。

幸好Elven聽力良好，然後忍不住又再伏到Rachel身上。

直至天色已深，Rachel擔心父母隨時會回來，和Elven落街吃了晚飯後便各自回家。這晚，他們都發了個相同的夢，夢中有人詢問他們是安於現狀還是回到原本的世界。若選前者，後一世的記憶在七日後便會被自動抹去。若選後者，則這一世的記憶同樣地七日後便會被抹去然後回到原本的世界。很有默契，二人都選擇了前者。

咁ada呢?

努力緊，明天應該可以一次過出晒成個結局唔駛斷斷續續

42. Ada的目的

第二天，當Elven正苦惱該怎樣和Ada交待才可把對她的傷害減至最低時，卻首先收到Ada的message。

「Honey，聽日星期六唔駛返工，今晚可唔可以同我去睇日出?」

「做咩突然咁有興致? 唔驚眼訓?」Elven問。

Ada:「唔驚呀~ 突然間好想同你去睇日出…」

「咁好啦，今晚黎接你。」也想留個美好回憶給大家，如是Elven很快答應了。

這晚零晨時分，Elven和Ada來到清水灣席地而坐等待著日出的來臨。

「Honey，唔經唔覺，原來我地都一齊左10年…」依在Elven膊上，Ada突然說道。

「係喎，原來唔經唔覺都10年，好似過左好耐但又好似過得好快咁…」Elven有感而發。

Ada:「衣10年你過得開唔開心?」

「梗係開心啦，你咁錫我對我咁好~」Elven由衷說道。這10年間，Ada確實一直對自己好好。

「嘻嘻~ 衣10年我都好開心~」Ada亦甜甜地說。

(可惜我應該陪唔到你過多10年喇…對唔住…) 這時Elven心裏突然一痛。

「你知唔知點解我突然想同你睇日出? 其實係之前你約我架~」Ada很快又續說到。

「我約你? 幾時?」Elven想不起自己甚麼時候約過。

(你果然已經唔記得…) Ada神色突然一黯心裏想道。

「對唔住…」Elven看見Ada面露失望的表情後說道。

「沒有Ada的日子 第465日」Ada嘴裏突然說了一句。

聽到後Elven大吃一驚望著Ada。

「Ada 你…」

Ada用手指掩著Elven的嘴阻止了他說話。

「你果然都恢復左記憶… 我知你有好多問題，不過可唔可以一心一意陪我睇埋日出先再問?」說完便放開了手。

「好…」雖然震驚，但Elven還是尊重Ada的意願。而且經Ada提點後，Elven開始有回對這約定的印象。

心裏縱使有千言萬語，但二人就這樣靜靜地互相倚傍著等待日出的來臨。

「日出真係好靚…」當太陽從海岸線緩緩升起，世界由漆黑一片慢慢回復了不同的色彩，Ada感慨地說道。

「嗯…日出的陽光唔刺眼好柔和，好似喚醒緊世間萬物，話比佢地聽無論之前有幾黑暗都好，世界仍然係充滿希望…」Elven望著橙黃色的太陽亦讚嘆道。

「咁包唔包括我地嘅愛情?」Ada突然問了一句。

「Ada…」

「其實我知你已經揀左Rachel…」Ada很冷靜地說出。

「點解你會知?」Elven大吃一驚。

Ada:「因為當你有決定果一刻代表我黎衣度嘅目的都已經完成…」

接著Ada把自己在尖咀海傍遇見老婆婆的事告訴了Elven (詳見第三部7. 不知道的事與軼事一則)，又描述了跟老婆婆入到實驗室後所發生的事。

當Ada跟老年Rachel來到秘密實驗室，她很快便看見了Elven和一個女仔分別裝在兩個玻璃容器裏。

「到底發生咩事? 點解佢地會係度?」Ada走到裝著Elven的容器旁，望著Elven焦急地問道。

老年Rachel把整件事的前因後果，自己掌握嘅技術，還有Elven和Rachel各自的故事簡略地告訴了Ada。

「原來佢就係Rachel…」望著Rachel的容器Ada說道。

「知道左佢地嘅故事後，你係咪仲想過去?」老年Rachel問道。

「嗯… 我都係想努力試下，睇下結局可唔可以改變。」想了一會後Ada下定了決心。

「咁可唔可以問下你個目的係咩?」老年Rachel問。

「其實我唔係一定要Elven繼續同我一齊，無論最後Elven係揀Rachel定係我都好，只要佢可以搵到自己嘅真愛，過得開心快樂就夠喇…」Ada望著Elven充滿感情地說。

老年Rachel:「真係咁大方?」

「始終一開始係我對唔住佢先，只係睇完果600封信我先意識到當時Elven原來有幾咁愛我，同時亦喚醒返我好多回憶同埋感情。我都想知如果一切可以從頭黎過，我同佢分開嘅結局會唔會可以改變。如果可以，我想有另一個世界嘅結局係我同佢可以白頭到老… 不過知道左佢同Rachel之後嘅故事，我又無理由故意要去破壞佢地嘅可能性， 因為比起自己主觀嘅願望，Elven搵到佢嘅幸福對我黎講先係最重要，所以無論最後結局係我定Rachel都好，只要佢幸福就得喇…」Ada緩緩說道。

「我開始明白點解果陣Elven會咁鍾意你… 好啦，我明白喇。衣度有粒藥，食左你就可以開始去尋找你嘅答案喇。」老年Rachel把藥交了給Ada。

「所以當我決定左同Rachel一齊，代表你回來嘅目的已經達成，然後就恢復左原本世界嘅記憶?」聽畢，Elven問道。

Ada:「係… 同埋既然最後結果係咁，我都決定左會返返去原本個世界喇，過多幾日衣個世界嘅我就會忘記返上一個世界嘅野。」

「Ada，對唔住… 同埋多謝你…」Elven充滿著內疚和感激。

Ada:「傻啦，只係我終於明白有D野錯左timing miss左，無論你幾努力都永遠返唔到轉頭… 睇完你果幾百封信，我先知我令你經歷左D咩，亦明白Rachel對你有咩意義… 所以老土D講句係因為之前我自己種嘅因，先會有今日自己所受嘅果，無得怨嘅~ 而且換個角度諗，衣幾年可以重新同你一齊多左幾年，其實已經賺左，應該要知足。頭先我講嘅10年係7+3而唔係10，明唔明? 同埋你都唔好怪今世嘅Ada果陣暪住你Yan同Daniel嘅事啦，因為佢未有我地之後嘅經歷，但又感受到我嘅不安先會咁啫…」

「放心啦，我好明白。無論點，我仍然好感激我可以遇到你同你有過咁多難忘嘅回憶同經歷，無你就唔會有今日嘅我…」Elven 把Ada緊緊抱在懷內。

「我都係，多謝你曾經愛過我…」Ada回抱著Elven的同時眼淚亦開始流下。

兩人就這樣相擁著直至太陽完全升起。

「好啦，我走喇，希望你同Rachel可以永遠幸福快樂~ 放心啦，走前衣幾日我會盡力影響原本的Ada返外國過佢想過嘅生活。 」Ada推開了Elven，抹了抹臉上的眼淚說道。

「多謝… 我都希望你以後可以搵到一個更值得你愛同愛你嘅人，永遠幸福快樂 …」

「我信我可以架… 啊，差D唔記得左，果個老婆婆最後仲同我講左一段說話…」Ada突然想起。

“最後如果你地有人決定左唔再返黎衣個世界，我其實仲有兩粒禁藥可以令你地將自己同另一個世界嘅靈魂完全融合，一經融合兩個靈魂嘅記憶就唔會再被封印，即係以後都會記得衣度同果個世界嘅所有記憶，係我個女偷偷地研究出黎無人知架... 你地最後可以決定要唔要，不過就得兩粒。如果決定想要，你地就去返尖咀海傍，不斷諗住”香港人加油!”，之後自然有人會出現將兩粒藥交比你地架喇。”

「竟然仲有個咁嘅option? 多謝你話我聽， 我會同Rachel傾下。不過點解係”香港人加油”咁得意?」Elven驚奇。

「我都有問佢，佢好傷感咁話過多十年後我地就會知，仲喃喃自語係咁講”記住千祈唔好慣，唔係就永遠返唔到轉頭架喇…”。」Ada回憶著當時情況。

「明白…」

「好啦，咁我走喇，保重喇Honey…」沉默了一會，依依不捨地望了Elven最後一眼，Ada下定了最後決心講再見。

「你都要保重…」

(原來你最後都有睇晒果600封信… 再見喇，我永遠嘅初戀…) 望著Ada的背影，一滴淚水劃過Elven的臉龐。

“沒有Ada的日子 第465日 晴

今日零晨3點幾，突然比幾個hallmate摑醒捉左我去睇日出。我本身完全無興趣架，不過受唔住佢地嘅逼迫，只可以死死地氣跟佢地一齊去。去嘅整過過程我都係昏昏欲睡，直至真係見到個咸蛋黃慢慢由地平線走出黎果刻，天色由黑變紫再到金黃，果種震憾令我成個人即刻醒晒，真係好靚… 而且望住個太陽出黎，周圍由黑變光再到彩色，個人真係好似即刻有返活力同希望咁! 果刻我第一個反應係如果你係身邊就好喇… 點解我地一齊咁耐我會無同你睇過日出架… 我真係好失敗! 如果有日我地真係可以復合，我一定要同你去睇日出，仲要去晒香港唔同嘅地方睇! Ada，己經過左年幾喇，我真係好掛住你… 到底仲要過多幾多個日出，你先會返黎我身邊? 定係隨著每過多一個日出，代表嘅只係我地嘅距離都越黎越遠? 唔會架… 無論衣家幾黑暗都好，我信黎明都一定會黎架，係咪? 我信係咁架!

睇完日出之後，我地又…”

43. 夢想成真

「原來Ada返黎嘅目的係咁…」這晚Elven和Rachel晚飯並把和Ada這天發生的所有事都告訴了她。

Elven:「嗯… 估唔到衣件事最後會以咁嘅形式解決…」

「咁你有咩感受呀? 知道自己之前嘅痴情原來唔係完全無用~」感受到Elven心情沉重，Rachel故意取笑Elven。

「咁同Ada成個故事嘅結局好似都真係變得圓滿左嘅… 不過其實我又覺得都係有d timing因素係入面。如果唔係我嘅”死訊”，Ada就算知道D信嘅存在可能都無咁大反應…」Elven冷靜分析。

Rachel:「有D野係整定嘅~ 不過無論點我相信佢對你嘅感情都係真，唔係佢最後個目的唔會可以咁灑脫…」

Elven:「咁衣點我從來無懷疑過… 佢一直對我都好好，真係一個好好嘅女朋友… 所以之前就算佢傷害左我，我都無恨過佢，只可以話係大家有緣無份…」

Rachel:「某程度上，其實我同你嘅感情都可以話係佢同Daniel造成。無佢當日對你嘅決絕，我同你嘅相遇唔會係咁，而無Daniel對我嘅傷害，我同你嘅後續亦唔會好似衣家咁… 然後最後Ada又黎到衣個世界，影響左成個故事發展，衣筆帳真係好奇妙…」

「我相信每件事發生其實都有佢嘅因由同埋影響，只係我地有無發現其中嘅奧秘咁解啫… 點都好，我相信以前嘅事可以告一段落喇，係時候要珍惜現在做返D衣家要做嘅野~」說完Elven向一個waiter示意，waiter便從一個屏風後拿出了一紥鮮花交給Elven。

「記唔記你曾經講過要我係送就有誠意D送紥真嘅比你? 你睇我今次幾有誠意~ Rachel，我好想正式咁問你一次，你可唔可以做我女朋友?」Elven把花遞給Rachel，然後很真誠地問道。

「我有無同你講過你其中一樣最令我touching嘅野係咩?」接收了花，Rachel望著它們問道。

「無呀，係咩?」Elven一臉期待。

Rachel:「你好似真係永遠都會記得我講過嘅每一句說話咁… 果陣睇完你記低我地發生嘅事果本故事書後我真係好震憾，好多我唔記得嘅野你都可以好清楚咁張所有細節同每一句說話寫返晒出黎…」

「因為我真係好鍾意好鍾意你呀嘛… 自然會對關於你嘅所有野都好上心同重視~」Elven 柔聲說道。

Rachel:「所以果陣咪唔小心有少少比你感動到囉~」

「咁你答案係?」Elven追問。

Rachel:「嗯… 如果你可以應承同我做一件事我就答應你啦~」

Elven:「好呀，莫講係一件，就算係一萬件我都會應承你~」

Rachel:「唔駛咁多喇， 你為我做嘅已經夠多… 我只係想你今晚同我去睇多次日出咋~」

Elven:「竟然係咁!? 哈哈，無問題! 我真係好開心呀~ 」

Rachel:「點解咁開心? 」

Elven:「因為我嘅夢中情人終於會呷我醋! 」

Rachel:「傻瓜~」

在Elven和Rachel看日出的一星期後，在一個教會聚會上，Rachel再次碰上Daniel。當晚，Daniel主動whatsapp了Rachel。

Daniel: 「冷靜左一星期多後，我發覺我其實仲係好鍾意你唔想同你分開… 我地可唔可以比多次機會大家努力試多次?」

Rachel: 「如果我話我可能要9年後先答到你，你會唔會等我?」

Daniel: 「點解咁問?。」

Rachel: 「你答左我先啦。」

Daniel: 「9年我諗我唔會。」

Rachel猶豫了一會，然後面帶微笑覆道: 「咁我諗我都唔會了。」

同時間，在原本的世界

Ada緩緩打開眼睛，映入眼廉的是老婆婆的面孔。

「你醒嗱?」老婆婆看見Ada醒後問道。

「婆婆? 點解我突然訓著左嘅?」Ada打開眼發覺自己正坐在尖咀海邊一張長椅上倚傍著老婆婆。

「唔知呀，頭先你同我講完故仔後就突然暈左咁。不過我見你好似係訓著左仲有鼻鼾聲，咪諗住等你休息陣再睇下點囉。」婆婆說道。

「我訓左幾耐?」Ada望了一望錶問。

老婆婆:「都有二三十分鐘呀…」

「咁短? 感覺我好似發左個好長嘅夢咁…」Ada很驚訝。

老婆婆:「哦? 可唔可以講下個夢係點?」

「我夢見返左去同Elven一齊嘅時間，我為左佢仲返返黎香港讀書，我地好開心咁過多左幾年，不過最後我地都係分手收場…」Ada一邊嘗試回憶一邊說道。

老婆婆:「咁你有無好唔開心?」

「少少啦… 不過我好似明白左D野。」Ada若有所思。

老婆婆:「明白左D咩?」

Ada:「有D錯發生左，無論你點努力都係改變唔到，所以只可以學識接受… 不過唔知點解我有個強烈感覺Elven正係另一個世界好幸福咁生活緊。」

老婆婆:「咁你有咩打算? 我相信Elven無論係邊都好希望你可以搵到自己嘅幸福。」

Ada:「懷緬完Elven，我會返返去英國喇… 婆婆多謝你陪左我咁耐呀，訓完岩岩果覺，我心情唔知點解好返好多了。」

「阿婆都好多謝你講左咁多故事我聽。 出左黎咁耐我諗我都係時候返屋企喇…」老婆婆也有點感慨。

「你住邊? 駛唔駛我送你返去?」Ada好心問道。

「呵呵，唔駛喇，阿婆住果度你去唔到架~」老婆婆一臉神秘地說。

Ada:「咁特別? 咁你自己小心D啦，我走喇，Byebye~」

老婆婆:「Byebye喇Ada。」

走了幾步Ada突然醒起甚麼拎轉身想再問婆婆，但發覺怎樣找都再找不到婆婆的身影。

(點解佢會知我叫Ada?)

又再走了幾步剛剛的影像與玻璃容器的影像突然在Ada腦海中重疊，Ada停了步再向後望

(佢係Rachel?)

同時間回到了實驗實的老年Rachel正帶著微笑望著沉腄的Elven和Rachel。

(Ada返左黎而你地無返黎，睇黎後生嘅我已經搵到答案喇，總算我無白廢心機… 天佑思雅，多謝你地嘅努力，媽咪返黎喇~)

10個月後，在另一世界，伴隨著一聲嬰啼娃娃落地一個嬰兒在醫院降臨人間。

「老婆，辛苦你喇…」

「唔辛苦…以後我同BB就靠你架喇…」

「放心交比我啦，我以後會好好照顧你地! 其實之前一段時間我曾經好後悔無聽阿媽講要做好安全措施，但見到你地衣一刻，我突然好慶幸我無咁做到…」(見第三部7. 不知道的事與軼事一則)

「仲好講! 第一次無事其實已經好好彩，點知第二次我地都仲唔識死… 一諗起我地父母知道後想殺左我地嘅樣我到衣家都仲驚緊呀...」

「哈哈 … 你唔記得我地之前成日講嘅second chance咩? 第二次對我地黎講成功率可能真係特別高... 放心啦，佢地一見到個孫實笑到見牙唔見眼，你睇佢幾得意~ 不過講開second chance，我近排諗如果可以比我揀多次，當初我返黎就唔會再定果個目標喇。」

「唔想同我愛一次喇? 咁你想改做咩?」

「只想和你愛一世。」

「傻瓜…」

「你明?」

「咁到我地衣世完結，目的達成後就可以揀返返去原本個世界，然後再愛多一世喇…」女子甜甜地笑著道。

「聰明! 另外我想叫我地個仔做”承影”…」

「嗯… 我地要記住除左我地自己之外，我地仲同時承繼緊兩個”影子”嘅生命，要同埋佢地一齊開開心心咁生活落去呀…」

男子溫柔地望著這個和自己同部率永遠接近一百的女子，然後緊緊抱著她和BB。這刻，他真的很感激上天和當日遇上的老婆婆，全靠她，自己早已幻滅的夢想才有機會實現。

第三部 完

44. 作者的話

起初寫完第一部的結局，其實並沒想過寫後續的故事。不過過了一段時間，心裏又有點不捨得故事就這樣完結，而且細想下這故事好像仍能有很多的可能性，於是便開始構思外傳的可能，而第一個想起是Elven和Ada的故事。

由第一日開始，其實我已沒有黑化Ada的企圖。不過因為沒有用太多篇幅去描寫Elven和Ada的故事，所以她和Elven的結局可能會給人一個很不好的印像。但其實故事中Elven和Ada 有七年的感情，而面對Ada最後的變心，Elven卻從沒怪責過她，那代表他們之間必定有很多特別的經歷才能令Elven這樣死心塌地，所以我想幫她交待更多和Elven的前因後果。想著想著，就想到以一個自己很喜歡的形式把屬於他們的故事重現讀者眼前- 透過Elven早前給Ada的書信再加上Ada自己的回憶，做成一個二人雖然天人相隔但彷彿卻像在對話的方式把他們的故事呈現出來。希望透過故事讓大家了解到Ada其實並不是一個壞人，Elven亦不全是無辜，最後的結果其實雙方都有責任，而正因Ada以前一直的付出Elven最後才會這樣的悲痛欲絕。

寫完Elven和Ada的故事，有讀者表達亦想知Rachel的後續，忽有所感，便嘗試把Rachel和Daniel的故事，以Rachel口述的形式告訴讀者，另外再表達自己對Elven一直以來的感受。不知大家有沒有留意，其實第一部的故事，一直都是用主角自己的視角去寫，直至第二部Ada 和Rachel各自的視角才相繼出現，希望這能讓整個故事變得更加立體。 而當寫著這兩篇外傳時，突然又有個靈感，若果在一個平行時空裏，同時有Elven，Rachel和Ada出現，又可以構成一個怎樣的故事呢? 想著想著便索性把原本的外傳變成第二部的轉接位，然後有了第三部平行世界故事的面世。

起初第一部的後記，其實純粹想留了個伏筆Rachel可能都回到過去所以知道Elven等了自己9年，但既然已有這個前設構思，於是索性把它變為第三部結局的其中一個部份 (我其實想了很久才能勉強把結局拼合到有Rachel和Daniel那一幕的出現，有時甚至覺得這個勉強可能會破壞了最後的結局)。由於想嘗試不同的寫作方式，第三部的故事，我又用了第三身描述故事的方法去寫，所以三個主角的真實想法都會有描繪。寫到中段，曾經都有迷失過不知該怎樣寫下去，但幸好每次隔了數天總會有一些新靈感突然湧現才能繼續。

有些人或許會問為甚麼Rachel在第三部那麼容易便喜歡上Elven。其實除了本身的靈魂影響外，另一個主因是因為Elven在Rachel和Daniel還沒正式拍拖時便出現了，然後再加上一些經歷讓他早已在Rachel心目中留有了一個位置。就如Elven回去前對老年Rachel所講，如果可以先一步認識Rachel，他有信心一定能搶贏Daniel。由於害怕故事變得沉悶，加上之前由第一部開始Rachel和Elven累積的經歷已經不少，第三部中段開始我沒有再慢慢描寫Elven和Rachel由日常培養感情的小故事，而是讓時間軸飛快的流轉直接推進劇情，但是其實那一年多的時間也是主角兩人感情累積的一段重要時間，不能忽略，希望這不會反而對讀者做成反效果吧。

我知故事並不完美，我的文筆，人物設定，故事鋪排仍有很多不足，不過我個人還是很喜歡這個屬於Elven和Rachel的故事，甚至有時還會FF如果有一天可以把這故事拍成劇集就好了。正如Elven所講，曾經她是一個很遙遠的夢，到到有一天你發現她竟然就在你伸手可及的位置，那種感覺，只要你曾經也有這樣的一個夢，那麼你必然能夠明白。

第三部讓故事由sad ending變成happy ending。香港近排已經夠多sad的事，所以希望透過故事能散播一些正能量給大家，我地要相信黑暗過後必有黎明。

感激一直有觀看和支持這故事的所有讀書，希望這不完美的故事或多或少都曾經能夠觸動到你們心靈的某個部份。如無意外，這故事不會再有第四部了，希望將來若有新故事能和大家再次見面!

最後，無意中聽到林家謙的<時光倒流一句話>，覺得很貼合Elven的故事，在此送給大家

時光倒流一句話
作詞：黃偉文 作曲：林家謙
編曲：林家謙
監製：許創基 / 林家謙

如果我有逆轉的超能力
時間撥到早一百年的春天
全城在勤勞活著彼此友愛忙裡不見亂
我跟你或會發展知己情緣

除非我有預知的超能力
能趁疫症不猖獗時的秋天
如常地邀約你去洛磯山多瑙河休假充電
要親暱憑情動不等豁免

其實我不必異能大到可扭曲真相改春秋
我只想忘掉你不解這溫柔斷言未接受
能重做時光只需倒流一句話就足夠
尷尬到自己之前吞了「我喜歡你」不開口
十世還做朋友

情願你有讀心的超能力
能發現我的心計提早阻止
台詞若講錯了已被沾污的友誼
恐怕不易
再清洗回頭又死守那良朋位置

其實我不必異能大到可扭曲真相改春秋
我只想忘掉你不解這溫柔斷言未接受
能重做時光只需倒流一句話就足夠
尷尬到自己之前吞了「我喜歡你」
演好另一種「男朋友」

其實我只想未曾笨到搞不清楚你先開口
我只想忘掉你聽到的表情像很荒謬
難題是時光未許倒流明日只可向下流
尷尬到自己的人假設還未夠狠反了臉出走
厚面皮些演好友

終於打完！衷心多謝所有留過言，比個正評或者純粹有睇衣個故仔嘅各位巴打絲打！

老婆婆想佢哋記得嘅應該唔止呢句

聽晚開始冇瞓前故睇，點算

老婆婆被壓逼左30年骨子裏都已經唔敢再講野...

重新每晚訓前睇一篇都可以睇3-4個月架~

咁就完咗
好唔捨得

我其實都好唔捨得
不過驚拖住越寫越差
所以都係決定忍痛完左佢..

無喇無喇
無故追喇

超好睇 一直都追緊期待新文